<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh">
    <title>京吹学报 - btn754</title>
    <subtitle>吹学著作集锦</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://hibikilogy.github.io/author/btn754/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2020-04-11T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://hibikilogy.github.io/author/btn754/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路</title>
        <published>2020-04-11T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-04-11T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/xi-mei-ai-qing-gu-shi/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/xi-mei-ai-qing-gu-shi/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/xi-mei-ai-qing-gu-shi/">&lt;h2 id=&quot;qian-yan&quot;&gt;前言：&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;作为一名坚定的伞厨，伞哥哥的幸福就是我最大的人生追求。而研究伞木希美是吹学诸多课题中最具有挑战性的一个，她细腻又难以捉摸，擅长隐藏自己的真实想法，更是无数矛盾与冲突的集合体。在写完了多个吹学相关研究文章之后，我准备向伞哥哥发起挑战，拨开围绕在她身边的层层迷雾，去寻找她内心的真实世界。我要用极具说服力的论证告诉大家，伞木希美她喜欢铠冢霙，是love不是like，即使伞哥哥在很长的时间里并未发觉自己的真实情感，甚至直到故事结束也没能完全直面自己的感情，但她真真切切地喜欢着霙，并且在最后实现了和霙的相互理解，释怀了自己的内心，注定会将彼此的依恋进化为彼此的爱。《利兹与青鸟》的结局，是利兹长出翅膀与青鸟一起飞上蓝天，也是一个苦尽甘来的Happy End！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;很多观点受到了S1、NGA等论坛讨论以及吹学相关著作的启发，参考文献和鸣谢部分将详细列出，如有不妥还请指正。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;zheng-wen&quot;&gt;正文：&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;如果给登场的每个人物出一个讨论热度的榜单，那么伞哥哥毫无疑问是第一位的。大家这么喜欢伞哥哥的原因有很多，其中很重要的一点就是伞哥哥的故事悲情地很真实。OP中唱到“如果努力的尽头就是奇迹”，这句话是送给久美子和明日香这些被上天眷顾的人听的，伞哥哥是一个普通人，热爱音乐，擅长交际，渴望认可，长笛吹的很好但也仅限于此了，天赋和家境都无法跟丽奈和霙这样的人比，立志夺金却连续四年被各种机缘巧合绊住不能如愿。她像一个普通人一样患得患失，像普通人一样为了那一丝的可能竭尽全力，也像普通人一样努力了整场最后却发现根本没有奇迹，最后自己想开了，释然了，这一切也就过去了，照样可以拥有一个圆满的结局，拥有一段美好的回忆和彼此相爱的人。这就是伞哥哥，也是你和我，是普天之下所有没有神明眷顾的普通人。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;要读懂《利兹与青鸟》，最关键的问题是搞清楚利兹代表谁，青鸟又代表谁，我们都知道在故事的前半段霙是利兹，希美是青鸟，而到了故事的后半段这个关系就反了过来，希美变成了利兹，霙变成了青鸟。那么这个转变的分界线在哪里呢？我认为是在新山第一次找霙谈论音大志愿的时候，在这之前故事一直围绕霙对希美的依恋和害怕再一次失去希美的苦恼展开，而新山的这次谈话导致伞哥哥逞强也要去音大，第一次把伞哥哥对于霙音乐才能的嫉妒展现出来，这之后故事的重心逐渐转移到希美嫉妒又害怕失去霙的复杂感情之上，希美的化身也从来到寂寞的利兹身边陪伴她的青鸟变成了在禁锢青鸟和放飞青鸟之间痛苦踌躇的利兹。霙意识到自己才是青鸟是在第二次她主动找新山谈话的时候，但这并不影响童话和现实中人物的对应关系，霙的内心变化虽然不是本文讨论重点，后面也会提到。诸多优秀的吹学前辈通过其他方式考证过象征关系的变化，比如青鸟头上所戴浆果的数量，利兹脚上的动作等等，感兴趣的同学可以查阅参考文献，这里不做详细展开。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《利兹与青鸟》有两条十分明显的叙事线——利兹与青鸟的童话故事，希美与霙的现实故事。如果从解读希美的内心世界和情感变化这个角度出发，后者还可以分成两条明线，一条是希美和霙的日常生活，另一条是《第三乐章》中二人solo表现的变化。希美和霙的日常生活也就是二人的感情线路，是这部剧的核心主题，另外两条线路都是为核心主题服务的，童话中的利兹与青鸟，solo中的长笛与双簧管，象征的都是现实中的希美和霙。如果熟悉修辞手法的话，那么山田尚子老师的这种推动剧情的风格就是“借代”的手法。剧中的日常部分即隐晦又委婉，我们很难从中找到揭示希美真实想法和二人关系变化的确凿证据，但童话和音乐两部分透露出的信息却极其之多，尤其是利兹与青鸟的故事，和直接把答案拍你脸上没啥区别。我们先从信息量最少的日常部分开始，然后分析音乐，最后分析利兹与青鸟。通过这些分析，我们便能知晓希美的一切。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;首先来看日常部分，和霙对希美十分露骨的爱意不同，希美对霙的感情在剧中表现得十分隐晦，很多观众甚至不认为希美对霙有爱情的成分在里面，只把她当作要好的朋友。诚然，希美对霙的态度确实跟要好的朋友没有两样，连嫉妒梨梨花跟霙要好也可以解释为不希望自己的朋友被夺走。从希美在剧中的行为去论证希美对霙的爱意是十分困难的，这里只对一些可能的迹象做推测，解读也不具备唯一性。难以分析的另一个原因是，希美在霙告白之前并未察觉到自己对霙抱有何种感情，询问霙是否要带朋友时双手紧握也好，得知霙邀请梨梨花一起游泳后交叉的双腿也好，都是下意识的行为，希美并没有往深处想自己为啥会紧张会不情愿。霙在发觉希美生气后主动要求“爱的抱抱”，希美拒绝了，这件事情发生在希美找新山谈话之后，霙找新山谈话之前，希美拒绝的举动正说明她此时内心的动摇是出于对霙的嫉妒而且尚未发觉自己对霙的感情，如果她能意识到就不会做出这样伤害霙的举动了。希美对自己内心的真实想法一直不清不楚，连嫉妒霙的心情也是，台本中有提到过，伞哥哥在霙弹奏钢琴时未能清楚察觉自己嫉妒的情感。希美甚至在看到久美子与丽奈演奏完《第三乐章》开心的样子后才意识到自己想去音大只是逞强，当职业音乐家根本不是自己的愿望。面对这样的希美，难怪霙的恋爱之路充满这么多坎坷，连夏纪和优子看希美的表情都充满了怒其不争的怨念。按照台本所说，优子问希美“霙知不知道你不去音大”，希美回答不知道的时候是假装没放在心上，明明内心很在乎霙，却总是假装不在乎，甚至因此多次伤害了霙，伞哥哥你要知耻啊(注：台本还提到被优子训斥的希美像小狗一样，钦定希美=边牧)。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-dh8sXiZ54T3cS18d-ny.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美向霙提出“爱的抱抱”是暗示希美内心情感的第一个迹象，但并不具备很强的说服性。希美提出“爱的抱抱”起因是霙说自己以前从来没玩过，然后希美转身，张开双臂，问霙要不要玩一次，希美并不是主动向霙示爱。但希美是否有试探霙对自己的感情的动机在里面？我觉得是有可能的，因为从希美从希美发出“唔”的声音主动求抱，到希美说“开玩笑的，霙不愿意就算了”，中间不到三秒，霙的双手都抬起来了就被打断，这一过程太快，让人不能不怀疑希美是不是因为不够自信而打退堂鼓，心里想着霙是不是不喜欢我啊怎么无动于衷？明明能看到霙的手臂已经抬起了，却这么快就怂了，伞哥哥细腻又优柔寡断的内心展露无遗。
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-k2gcXfZ48T3cS18h-nz.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第二个迹象是希美在霙和梨梨花亲近这一事情上的表现。有学者认为：“希美误解了霙。希美认为霙和梨梨花亲近是在疏远她，是因为她没有才华于是没有得到霙的欣赏。自己也考不上音大，因此未来两人会越离越远”。该观点在逻辑上自洽，并且和后面要说的第三个迹象可以互相印证，但并不具备唯一性，其他的解读也照样成立。希美反感霙交朋友也可能是因为对她的独占欲，希望霙只依赖自己一个人，类似于弱化版的佐佐木大帝。但换句话说，佐佐木对芹菜和雨未华的感情早就超过普通朋友的范畴了，其中有依恋的成分也不为过。希美想要霙只依赖自己一个人，反过来就是希美也在依赖着霙。根据台本描述，希美在听到霙和梨梨花双簧管合奏的音乐时莫名觉得有些失落，这件事刚好发生在霙对希美说邀请了梨梨花等人一同去游泳之后，希美失落的原因自然就是自己无法一直独占霙，也包含了霙的音乐能否一直只为自己而演奏的疑问在里面。这里同时有一个鸟飞过的镜头穿插从双簧管联系时一直持续到长笛练习室，霙的音乐天赋终会飞上蓝天的暗示不言而喻。希美从很久以前开始就对霙吹奏的双簧管十分心动，这种心动可不只是因为霙的吹奏水平高，也有霙在希美心中有着独特地位的原因在其中。希美是一个细腻的人，在霙担心希美会不会再一次不辞而别的时候，希美何尝不在担心霙会因为两人的道路越走越远而离开自己呢？因为依恋所以患得患失，所以害怕霙不再依赖自己，害怕自己会失去霙，这种心情正符合山田尚子老师在访谈中提到的二人彼此依恋的状态。
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-ztxXdZ3qT3cS18d-o1.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第三个迹象是优子，丽奈和霙对话的同时，希美和夏纪在另一间教室的对话。希美一脸心不在焉的表情，因逞强而做出考音大的这个决定令她骑虎难下。她问夏纪霙是不是最近在躲着我，是不是还在记恨希美高一退部的事情。此时穿插了霙同意和双簧管家族一同练习的镜头，正好呼应刚才说过的希美认为霙和梨梨花交朋友是在疏远自己的观点。同时希美还觉得二人在solo中也不太合拍，想要和霙在一起，想要和霙一起演奏完美的solo，希美的内心是十分在意霙的。剧中多次提到希美认为利兹与青鸟的故事不一定是悲剧，青鸟想回来随时可以回来，希美在最后放飞霙的时候肯定也是这种乐观的看法，不过她没想到的是现实比她预期的要更美好。除此以外，摸头和还书时搂腰等行为也可以看作是希美对霙抱有独特情感的表现，但解答不具有唯一性，这里不做过多分析。
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-57rvXeZ3sT3cS18e-o2.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(瞧瞧这个人畜无害的笑容，好像你很无辜似的)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;读完日常部分，我们来分析音乐。《第三乐章》的solo在剧中有两个重要的片段，一是泷指导在指挥《第三乐章》时对希美和霙的点评。我们看一下关键的几句台词，首先是对希美的：“伞木同学，你有认真听双簧管的声音吗？虽然吹的不错，但有时你表现的情感过于强烈，这个部分里最关键的就是相互聆听，要将你的情感娓娓道地倾诉给铠塚同学，能做到吗？”。利兹与青鸟的故事，《第三乐章》的二人solo，希美和霙的关系这三者是高度统一的。泷指导对希美在solo中的点评和要求也正是希美在处理对霙的感情和彼此关系上面临的困境和结果，正因为希美还没能认真聆听霙的声音，自我意识过于强烈，才会产生各种误会，无法相互理解。泷升的话还透露出一个关键信息，希美不仅需要聆听霙的声音，还需要把自己的情感传递给霙。这里的情感毫无疑问指的是利兹出于爱的决断放飞青鸟的情感，也就是利兹把自己对青鸟的爱传达给了对方。既然山田尚子老师采用了“借代”的手法，那么现实中的希美必然对霙也抱有着和利兹一样的爱意，也需要把自己因为对霙的爱而放飞霙的愿望传达给她。随后希美十分坚定地回答了“是”，这个回答也是对结局的暗示，和希美“我一定会完美支撑起你的独奏”交相呼应，表明希美在情感上也实现了和霙的相互理解，并把自己的感情很好地传达给了霙。再看对霙说的话：“铠塚同学，这里最重要的就是双簧管和长笛的彼此呼应，对于长笛的呼唤你也要做出回应才行，音乐中有许多难以用音符去填满的空间，要把握住在曲谱缝隙中流动的情感，更多地去倾诉，能做到吗？”。泷指导对霙的话大体上和希美相同，但着重强调了双簧管要对长笛的呼唤做出回应。不管是在童话里还是在现实中，青鸟和霙都是先告白的那一方，然后利兹和希美出于自己的爱想要放飞青鸟和霙，这是长笛的呼唤，虽然内心十分想留下，但接收了利兹和希美爱意的青鸟和霙，为了所爱之人最终飞上了蓝天，这就是双簧管的回应。不过和童话中的悲剧性结局不同，真实世界中的二人却有一个圆满的结局，这个问题后面会讲到。还有一个有意思的细节，相比于希美干脆利落的回答，霙的回答显得犹豫又底气不足，但事实却正好相反，希美对于自己的内心和二人的事情总是看不透和彷徨，霙却看的十分明白，而且在关键时刻总是主动的那一方。希美和霙这种表面和内在的反差让人莞尔一笑的同时又充满了怜惜。
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-9a6wXiZ4wT3cS18f-nz.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第二个重要片段是霙完全觉醒后主动要求演奏《第三乐章》，这一段中霙爆发出的实力让所有人震惊，尤其是希美。她在演奏过程中因不甘而落泪，苦苦撑到最后，用尽了力气。希美哭泣是因为自己与霙的实力已经天差地别，因为热爱音乐而不甘心是一方面，更重要的一方面就是自己已经不再配得上霙，以后的道路也会离得越来越远。这一段演出在剧中十分重要，更多的分析要放在后面结合放飞青鸟这一主题来讲解。
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-cciwXcZ3eT3cS18h-ny.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(之前伤害霙的时候笑得那么开心，报应来了吧)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;分析完音乐，最后来看看利兹与青鸟的故事。本文的研究重点在于伞哥哥，因此对前期霙作为利兹的意象不做过多分析，也是由于霙的心理和表现相比于伞哥哥更直接且容易理解，大部分观众在第一次观看电影的时候就能掌握七八成。不过有一个问题值得一说，那就是利兹曾经羡慕地注视着天上飞翔的一对小鸟，这一情节发生在新山谈话之前，这里利兹霙究竟在羡慕什么？是希望拥有和希美一样的社交能力？肯定不是的，霙只是单纯地羡慕小鸟能和心爱的另一只鸟一起飞翔，如果自己有翅膀的话，就算希美飞走了自己也能跟她在一起。至于飞翔具体指代何种事物，是演奏音乐还是其他什么，霙并不在乎。其实这一情节里的利兹也可以是伞哥哥，之后会解释这一设想。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;利兹出于自己对青鸟的爱意而放飞青鸟是整部剧最后高潮部分的开端，在解读之前必须梳理一下时间线。利兹放飞青鸟的童话故事在演出时间上和希美优子夏纪、霙新山两组人物的谈话是一致的，但在两条故事线时间轴中对应的位置却不同，现实世界中的时间轴是：谈话，霙明确自己的想法并觉醒——合奏中双簧管大爆发惊呆众人——希美大受打击，霙告白，希美内心释然并选择放飞了霙。利兹放飞青鸟对应的是最后希美放飞霙的故事情节。我们先分析童话中的故事，利兹深爱着青鸟，这七个字就写在台本版利兹打开门转头望向青鸟的镜头时，而利兹又是希美的象征，那么希美也同样深爱着霙。因为青鸟拥有翅膀，拥有一片无垠的蓝天，利兹(希美)不能因为自己的私欲把青鸟囚禁在牢笼里，所以利兹(希美)要目送青鸟美丽的身影远去，这就是利兹(希美)表达爱意的方式。还有一点童话中没有直接展现，那就是利兹非常渴望飞翔，就像希美非常渴望能拥有霙那样的音乐天赋。 青鸟一开始并不愿意离开利兹，因为留在利兹身边才是她最大的幸福。那么青鸟是在什么时候迈出第一步的呢？是在利兹对青鸟说出“我爱你”之后，利兹的心意准确地传达给了青鸟，青鸟无法改变利兹的选择，因为她也深爱着利兹，并由衷渴望着利兹的幸福，既然放飞是利兹爱的决断，那么青鸟即使再伤心也会飞走。台本提到霙完全理解青鸟的心情后十分激动，因为霙此时此刻的心情和青鸟完全一致。希美知道自己是利兹，霙也知道自己是青鸟，随后的故事发展就跟童话中如出一辙了。
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-gr8iXmZ61T3cS18e-nz.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在明白了彼此的身份之后，白色幕布上的蓝色墨迹逐渐淡去，无数只青鸟展翅高飞，预示着希美也即将放飞她的青鸟。一根蓝色的羽毛从天空落到利兹的手中，利兹手捧羽毛然后亲吻了它，这个动作霙也做过，现在换了一个人也同样凄美。虽然观众跟希美一样已经做好了准备，但那句“神啊，您为什么要教会我打开鸟笼的方法呢”却还是让我们心碎。久美子曾经在山坡上的小凉亭解开了奏的心结，现在希美却只能一个人坐在这里，谁来解开她的心结呢？
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-h9y7XwZ8uT3cS18d-nx.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;霙在认为自己是利兹的时候并没有发挥全部的实力，因为她害怕希美再一次不辞而别。如今霙发现自己才是利兹，而且完全理解了利兹和青鸟彼此的心情，她下定决心像青鸟一样飞上蓝天，为的是不辜负希美的心意。觉醒的双簧管所爆发出的表现力让所有人震惊，尤其是希美，她没想到霙的水平已经到达自己完全无法企及的程度，本就不多的自信被打的体无完肤。其实这里霙和希美的演奏存在巨大差距的原因除了实力以外，还有感情表达的因素。能否吹出感情一直是吹奏部系列动画和小说评价吹奏水平的重要指标，上一年霙的双簧管第一次觉醒就是因为在音乐中融入了为希美吹奏的感情，下一年久美子最终在solo选拔上胜出也是因为化解了内心的迷茫而吹出来热爱音乐的感情。此时希美的内心仍被各种因素困扰，自然吹不出与霙呼应的音乐，而在最后的关西大赛中，虽然实力上的差距仍在，但二人的solo已经没有感情上的不对等和突兀感了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;曲毕，几乎是强撑着吹奏完的希美一个人跑到生物教室，察觉到希美异样的霙也追了过来。音乐教室这段剧情是剧中现实世界的最高潮，希美就此解开了自己的全部心结，二人的感情也迎来了曙光。我们按照利兹放飞青鸟时双方的心情去解读最后音乐教室霙的告白和希美的回应，这段剧情的含义就极其明朗了。剧中这一部分的细节非常之多，感兴趣的同学可以参考台本版的注释，这里就不对所有的细节展开分析了。利兹与青鸟的故事中也存在着许多误会，比如利兹知道青鸟在夜晚偷偷溜走后就担心青鸟会不辞而别，但事实上青鸟是去寻找利兹丢失的手帕了，就像霙在希美退部后误会希美不把自己当朋友一样。希美在听到霙真实的演奏后也有误会，她以为霙以前是迁就自己的水平才隐藏实力。童话是现实毕竟不是完全相同的，希美这种情感并没有出现在利兹身上，霙感到不知所措。希美故意说出贬低自己的话语想要霙来否定，把自己逼到最悲惨的境地想要得到霙的认可，这种强烈愿望导致她根本听不进去霙的真情告白——“希美就是我的一切”，直到霙伸出来双臂，然后主动抱住了希美，希美才从自说自话的困惑中中回过神来，然后伸出双手搂住了霙，此时台本给的注释是“希美倾注了心意伸出了背在身后的手”，说明希美开始意识到自己对霙的感情了。霙对希美做出了爱的告白，希望希美能明白自己的心意，但她喜欢希美的每一个理由都与希美想要听到的相去甚远。希美在霙说出“喜欢希美的全部”后迅速打断她并回应“喜欢霙的双簧管”，片刻的沉默之后，希美大笑了起来，她终于释然了。和利兹一样，“喜欢霙的双簧管”是希美出于自己对霙的爱意而放飞霙的音乐才华，希望霙像青鸟一样可以飞上蓝天。但希美仍然需要时间去正视自己对霙的感情，所以暂时不能回应霙的感情。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美的笑声和对霙反复说了很多遍的“谢谢”，说明霙的心意已经正确地传达给了希美，希美因此放下了内心的纠结。这里的纠结有两点，一是对霙音乐才能的嫉妒，现在希美已经可以正确看待自己和霙之间天赋的差距，也明白职业音乐家不是自己想要的未来，只把音乐作为一项爱好也可以继续对长笛的热爱。二是明白了自己对霙抱有何种感情，希美是爱霙的，因为爱所以误会，所以害怕失去霙，现在知道了霙不是故意疏远自己，霙也爱着自己，即使以后走上了不同的道路两人也能在一起，所以不再彷徨。随后镜头里出现了一个很有意思的符号——黑色倒三角，这个标志代表LGBT中的女同性恋。《利兹与青鸟》中黑色倒三角多次出现在了霙的头上，另外还有一次出现在了新山老师的左上方(关于新山的故事请参考小说)。这次是在希美背后的窗户上，希美正对镜头而霙背对镜头，希美结束了和霙的谈话后去取书包，正好经过了黑色倒三角，而这里霙一直是站立不动的，所以这里的黑色倒三角是象征希美而不是霙，这个镜头代表什么含义，不需要再多言了。那么希美的爱意有好好地传达给霙吗？答案是肯定的，童话中的青鸟正是感受到了利兹对她的深爱才选择飞向蓝天，霙也是一样的，而且之后两人在楼梯上的互动也可以说明这一点。
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-gljiXgZ4kT3cS18d-nz.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;随后希美走过走廊，脑中回想起和霙初识时的场景，此时镜头的滤镜与霙回忆和希美初识的场景几乎一致。然后是一个足足有30秒的长镜头，两只小鸟相伴而飞，很显然指代的就是希美和霙两人。希美和霙谁都可以是利兹，但又与利兹不同，因为她俩都拥有飞翔的能力。利兹囚禁青鸟的牢笼同时也是囚禁自己内心的牢笼，谁规定了利兹就不能拥有飞行的能力？即使今后和霙走上了不同的道路，希美和霙也可以一直做彼此的青鸟。利兹与青鸟的故事被改写了，原来利兹放飞青鸟并不意味着两人自此天各一方，利兹也可以长出翅膀与青鸟一起双宿双飞。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;过了几天，霙来图书馆归还《利兹与青鸟》，希美也来借普通大学入学考试的参考书。然后霙去合奏教室练习，希美去图书馆学习。在镜头的穿插中，希美和霙走着同样的步伐，迈过相同的转角，裙摆飘起相同的角度，为彼此的未来做着同样的努力，希美与霙之间已经不再有之前的错位感了。两人选择的道路虽然已经不同，但他们在彼此心中的位置却第一次重合在了一起。希美擦掉了笔记本上代表她和霙的一对质数“3”和“5”，现在二人之间的交集不再只有音乐。霙的红色眼瞳中倒映出的是希美的蓝色，希美的蓝色眼瞳中倒映出的是霙的红色，现在红色和蓝色在画布上融为一体，她们终于互相理解了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在之后的放学路上，希美站在台阶下面对霙说：“我一定会完美地支撑起你的独奏”，然后给了希美一个侧脸的特写，脸色微红，望向霙的眼神充满爱意，台本是“希美细细剖析着自己的内心”。最后希美说“所以，请你等一下”，此时霙也用同样充满爱意的眼神望着希美，回应道“我也会继续吹双簧管”。希美在剖析什么？如果只是对演奏的答复她会露出这么温柔又怜爱的表情吗？很显然此时的希美已经明白了自己也喜欢霙，让霙等的也是自己对彼此感情做出的回应。那么这里的“请你等一下”自然也有两层含义，表层含义是希美会努力练习长笛然后支撑起霙的双簧管solo，深层含义是希美跟霙一样喜欢对方，只是现在还没有做好准备，之后在合适的时机一定会回应霙的告白。虽然霙对此的回应也很简单——“我也会继续吹双簧管”，但两人对视眼神中的那种柔情已经藏不住了。霙的感情很好地传达给了希美，希美的感情也很好地传达给了霙，多年的爱情终于修成了正果。
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-gyw2XiZ4zT3cS18d-nz.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;从楼梯走下去之后，希美和霙又同时说出了“正赛，加油吧”这句话。自从二人相互理解之后，短短几分钟时间就出现了三四次很默契的行为，意图非常明显。故事的最后一个镜头中，希美回过头对霙说了一句话，霙的脸上先是惊讶又变成了幸福的表情。这里的解读有很多，我倾向于希美说的话是“我也喜欢你”，霙没想到希美这么快就回应了自己的告白，喜极而泣。当然希美就算说的是“我请你吃冰淇淋”也毫无问题，两人的感情已经走到了这一步，希美什么时候告白并不是最重要的事情。对霙来说，现在的二人已经从disjoint变成joint，互相确认了内心的真实想法，即使道路不同也不再担心希美有一天会突然离开。希美的心情也是如此，互相理解的二人就是一同翱翔蓝天的青鸟，永远陪伴在彼此身边。
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;img.nga.178.com&#x2F;attachments&#x2F;mon_202004&#x2F;11&#x2F;-9lddQ5-juz8XiZ4yT3cS18d-o0.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;到这为止，《利兹与青鸟》剧中的信息基本上分析完成了，而在剧集之外还有另一个极具说服力的论证，那就是山田尚子老师和吉田玲子老师的访谈内容，关键部分如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;山田:啊….是吉田桑说的这样….即便如此还是很想描写互相理解的 两人一起前进的故事。就算现在不向彼此给出答案也没关系。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;吉田: 10年后的两人会怎么样呢。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;山田:还是希望两人能从对彼此的依恋进化为爱情吧。虽然现在还没到 那个程度，但还是希望最终能成功。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;划重点&lt;&#x2F;strong&gt;——“彼此”的依恋！是彼此！伞哥哥对小肥宅的感情和小肥宅对伞哥哥的感情都是一样的，区别在于小肥宅从一开始就知道自己想要什么，更敢于直面自己的内心。怂伞却是一步步发现内心的真实想法，直到最后也没有完全直视自己对小肥宅的感情。但这份感情只要存在，即使路上经历了无数波折也一定会生根发芽，最后结成美艳的爱情之花。就像秀一和久美子分分合合数年，但彼此相爱的两人在秀一告白之时就注定会走向恋人的结局。伞哥哥和小肥宅的爱情在伞哥哥释然自己的内心之时也注定会迎来一个苦尽甘来的Happy End！如果说这个解读略显牵强，那么山田老师和吉田老师对伞霙二人的现状和未来给出的明确解答就更具说服力了，现状是两人已经互相理解，实现了从disjoint到joint的转变，而彼此尚未给出的答案显然就是对于彼此爱情的回应，既然现在不给出答案没关系，那就意味着这份答案在未来的某个合适的时间一定会来，伞哥哥注定有一天会回应彼此的爱情。10年后两人会怎么样这个问题是吉田老师提出的，期望是山田老师解答的，两个作者在这里自问自答怎么看都是给读者传达了一个钦定的故事结局。不用疑问，伞木希美和铠冢霙的爱情之花已经生根发芽，正在优子、夏纪、梨梨花、新山等无数人尤其是最关键的彼此二人的呵护下茁壮成长，在未来的某一天终将开花结果，希美和霙会品尝到最甜美的爱情果实。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hou-ji&quot;&gt;后记：&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;首先感谢S1用户AprilSakura让我萌生了写下本文的念头，本文的主要论据出自《利兹与青鸟》(千夏台本注释版)和山田尚子、吉田玲子访谈内容。我第一次接触京都动画是在十一年前，因为一些个人的原因对京都动画抱有独特的感情，写下本文的初衷有两个，第一是表达对京都全体Staff的敬意和感激，第二是为希美和霙的爱情送上我的祝福。希望《京吹》第三季早日到来，希望京都能继续为观众带来爱与希望，也希望希美和霙能在彼此的陪伴下拥有幸福的爱情。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>黄前十七年上低音号solo事件全面考察</title>
        <published>2020-04-07T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-04-07T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/huang-qian-shi-qi-nian-shang-di-yin-hao-soloshi-jian-quan-mian-kao-cha/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/huang-qian-shi-qi-nian-shang-di-yin-hao-soloshi-jian-quan-mian-kao-cha/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/huang-qian-shi-qi-nian-shang-di-yin-hao-soloshi-jian-quan-mian-kao-cha/">&lt;h2 id=&quot;qian-yan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: crimson;&quot;&gt;前言：&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;黄前十七年的上低音号solo选拔是这一年北宇治吹奏部最大的事件，由此更是引申出了诸多矛盾冲突点，包括泷指导在指导理念上的举棋不定，黄前内阁成员的治部理念冲突，黄前主席和黑江佛祖的理念冲突，黄前主席在吹奏和前程两方面的迷茫，吹奏部其他部员的分裂等等，可以说上低音号solo选拔事件就是黄前十七年的绝对核心，读懂了上低音号solo就读懂了整个黄前十七年的人和事，更会对黄前主席的科学治部思想有更深刻的认识。本文将对武田著《黄前久美子本纪——第三乐章》的诸多细节进行分析，全面梳理关西赛上低音号solo事件发生后各方的态度和后续事件走向，并对“泷升为何在两次选拔中做出了不同的选择？黄前主席和黑江佛祖之间的差距到底在哪里？黄前主席的迷茫和理念是什么？吹奏部各位的态度和反应又是什么？黄前主席是如何圆满解决这一系列矛盾？”等热点问题进行解答。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;zheng-wen&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: crimson;&quot;&gt;正文：&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;本文将部分摘录《本纪》内容并对其做出分析和点评(部分原文较长请酌情阅读)，按照事件发展顺序并在某一个主要课题内容全部分析完后进行总结。关西赛选拔和府赛选拔的主要区别和冲突点集中在低音部，上低音号A编由3个减为2个，久石奏落选，与之对应的是大号增加为4个，另外上低音号solo由黄前久美子换成黑江真由。选拔结束后久石奏主动找黄前主席谈论此事，原文如下(实在太长了我选择一部分摘录)：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;− 弟弟奏的看法 ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「我觉得错在泷老师身上」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;对奏意料之外的话着实吃了一惊，怎么都没想到伶俐的奏竟然在此刻批评顾问。久美子斟酌地说&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「小奏，这种话可不能随随便便说」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我没随随便便。单纯的个人意见而已。今年泷老师明显和去年不同，不觉得评价标准变了吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「什么意思？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我觉得老师在“创造自己喜欢的音乐”和“讨好比赛”之间飘忽不定」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「不要说“讨好”这么难听，应该还有别的词吧......」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我是不认为“讨好”一定是个贬义词啦......那么换成“为比赛定制”吧。大号名额的增加就是一个证据，我看低音越浑厚分数越高的样子。渐强的演奏方式和细节音清晰度上的处理也是。今年的指导模式明显按之前演奏会的评价来」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;久美子也依稀觉得今年泷和往年有所不同。曲目选择交给久美子她们，也听了学生意见增加了选拔次数。从每个判断中都隐约窥见泷所抱有的迷茫&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「而且反正黑江前辈是A部门所以将低音号名额降为两个我认为是对的。我奇怪的是为何京都大会低音号有三个名额」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「什么意思」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「去年久美子前辈跟我这样说了吧。“泷老师对实力不足的人会毫不犹豫剔除”，“低音号人数有限，名额变少了也没关系”」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这是去年京都大会选拔前说过的话。久美子清楚记得这是为了说服坚持自己想法的奏而说的话。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「去年低音号的名额是三个。可如果夏纪前辈换成那个戴红框眼镜的前辈，久美子前辈觉得低音号还需要3个人吗」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「难不成你在说明日香前辈？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「是的。就是久美子前辈在一年级出场全国大会时的那个三年级前辈。我在来北宇治前就听过很多次演奏了，很清楚那个前辈的实力比周围人强一截，比久美子前辈强多了。所以可以理解那年低音号2个人就足够了。实际上也是」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「你的意思到底是？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「演奏水平越高，所需的人数越少。大号去年也只有两人吧，但今年可多了一倍，变成4个了哦。诚然美玲很优秀，但光她一人无法充当后藤前辈和梨子前辈的分量。所以泷老师决定以数量解决问题。这次皋月和釜屋同学之所以去了A，标准不是单纯吹得好，而是权衡全体后平衡的结果」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;奏身为当事人还能如此客观分析情况，对她的聪明，久美子赞叹不已&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我知道小奏的意思了。就是说这次落选不是自己输给了小皋她们，而是因为编成的问题。还有小真很优秀，所以低音号两人就足够了」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「既然如此还不如京都大会的时候就把大号的名额定为4个。京都大会的时候泷老师明显是冲着喜欢音乐去的，但离关西大会越近，这种感觉越弱。不过说这么多，都只是我个人看法而已」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「这就是你所谓的“讨好比赛”吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「而且泷老师好像还飘忽不定。如果真的决心偏重比赛，那soli的人换成黑江前辈不就说不通了吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;那个话题在这里切入吗？久美子往放在凳子上的手用力。太阳开始倾斜，周围夜色渐浓，红光照在草地上，使其嫩绿变色&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「是吗，我觉得小真实力比我强」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「如果实力差有那么大姑且不论。至少我认为前辈们实力的差距就是依个人喜好不同而不同罢了。既然实力相近，那么让既是部长，又一直为社团出力的久美子前辈当soli的人选不是更好吗？从社团团结的角度看也应如此」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「可这是泷老师的决定吧，老师是不会错的」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「真的吗？那我先确认一下，泷老师不会因黑江前辈是三年级而顾虑她进而将soli的人选让给她对吧。例如让每个三年生都有一次soli的机会好让她们留下回忆什么的」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「这肯定的呀」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;久美子立马回答。然而否认奏的自己，是最质疑泷的人。至今从没有过的质疑念头此刻一一萌芽。看着沉默的久美子，奏缓缓摇头，这是她无语的动作&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「今天中午在二年级中分成了两派。一是撑久美子前辈的，一是撑黑江前辈的。我看前辈们都挺盲从泷老师的，我觉得光以老师的决定做权威而放弃自我思考很奇怪」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我是没盲从」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「如果是就好」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;久石奏的观点认为泷指挥在讨好评委和吹奏真正的音乐两个方向上摇摆不定，黄前主席和黑江佛祖的吹奏水平没有较大差距，区别只是风格不同。黄前主席对这一看法并没有直接认同，但内心还是存在一定程度的纠结。如果说久石奏由于自身也被牵连和效忠黄前主席的立场可能有失公正。那么绿魔王的看法就能更好地佐证这一观点。原文如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;− 绿魔王的看法 ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;停下脚步，绿面向自己。她抬头看自己的眼中满是犹豫&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「单纯个人看法而已哦。绿我认为soli应该由久美子来」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「绿是撑久美子那边的？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;叶月轻轻拉着襟口。从她语气看，她是撑真由的&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「不是撑那边的问题。绿是结合部里情况后才这么想的。小真和久美子的实力基本相同，最多依个人喜好分个高低而已」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;和奏之前说的一样。奏观点是两人实力没差距，所以soli应由久美子来。绿用拇指按着，抿唇。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「这种时候如果选了久美子，可能有偏袒部长故意打高分的蜚语；而选小真也会有强调自己不会歧视转校生的嫌疑，总之两边都不讨好。感觉老师就是单纯按选拔的实力决定&amp;gt; 而已，只是周围人自顾自地给结果套上各种含义」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;绿说的刚好能套在以前发生在久美子身上的事上。京都大会自己被选上soli，就因自己是部长所才当上的噪音。而这次结果刚好破除了以前的偏见。然而久美子还是质疑泷现在的判断&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;绿魔王的吹奏水平是顶尖的，甚至不输高坂丽奈领队，而且绿魔王一直以来不参与部内的各种站队和斗争，她的看法具有极强的权威性和客观性。绿魔王直言不讳地说出黄前主席和黑江佛祖在实力上相差无几，只是在个人喜好上有所区别，这一看法与久石奏高度一致，结合两人的证言可以认为此说法可信。由于高坂领队表达出的强烈不满和质疑，绿魔王并未就此话题继续深入，但我们也可以从侧面看出高坂领队的质疑并没有提出实质性的证据，说明高坂领队对于实习差距这一说法也是不自信的，更多细节可以见“部长失格事件”两人的对话，原文如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;− 部长失格 ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;提防坐下来，两人静静看着眼前宇治川的流水。最近没下雨，水位有点低。水撞上岩石而溅起的飞沫被吞入漆黑的水面之中。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「久美子也认为泷老师不对劲吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;丽奈继续刚才的话题。一下子反应不过来，久美子呆了会才说&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「嗯」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;丽奈的脚后跟撞了下提防，述说着她的焦躁。久美子立即就意识到自己说错话了。明明早就知道她心情不悦，怎么还提这壶。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「最近社团明显不对劲，怎么说问题都不可能出在泷老师身上。久美子你既然是部长就好好干」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;见矛头指向自己，久美子哑然看向丽奈&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「好好干是什么意思？就是说问题都出在我这个部长上咯」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我要说的不是这个，而是你身为部长竟然不相信顾问。能演奏音乐的大前提是尊重指挥者的意见，而怀疑这个前体就全乱套了」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我不是不相信泷老师，只是泷老师今年和去年的评价标准改变太大了」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「虽然我也这样想」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「京都大会的时候小皋是B，小雀是A，光是这个结果那时就吵了一会，而到关西大会竟然让小皋顶掉小奏A的位置。我是明白老师的想法，但明白不代表接受。以这为根据对顾问判断抱有疑问难道不可以吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「结果之所以有些许差异刚好说明部员变多了，人多了标准差当然变大，进而可能影响编成的名额分配。再说所抱有的异议归根结底是嫉妒而已。如果实力压倒性地强怎么可能落选，别把自己的努力不足归结到泷老师身上」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;丽奈的观点自高一以来就没变过。久美子就喜欢丽奈这种不为所动的坚定。但丽奈所认为的正论不等于久美子所认为的。久美子握紧拳头，留长的指甲深深陷进肉里&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「丽奈一直说的实力是建立在和周围比较的基础上的。如果丽奈没来北宇治，肯定是香织前辈压倒性地强」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「这......这意思是我不应来北宇治咯？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;丽奈句尾微微颤抖。她美丽的杏瞳反映出月色。久美子摇头，此时浮现在脑子里的，是奏硬挤出的微笑&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「不是。我想说的是丽奈很强，压倒性的强，既有才华又肯努力，你是对的。但我无法将你认为的理所当然强加在其他人身上。每个人的条件都不同，光以“不够努力”一个理由涵盖所有因素太失公正了」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「不明所以。大家不是为了打进全国才来北宇治的吗，你现在把那种事搬上来什么意思，久美子你可是部长啊」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「所以丽奈才无法将大家的异议完全压下来。就算能掐掉苗头，可如果问题发展到那种程度就太晚了。而且我这次无法百分百相信泷老师」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「认真的？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「认真的」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;丽奈闭上嘴，用手把刘海往上梳，几根黑发从指间中落下。接着她用异常冷静的声音说&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「若真如此，你不适合当部长」(&#x27;だったら、部長失格やな&#x27;)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这一段可以从反面论证实力差距一说是站不住脚的。高坂领队作为泷指导的绝对拥护者和第一迷妹，在这一事件上的言行十分不理智，充满了“我不管有没有道理但你们就是不许质疑泷指导，泷指导永远都是对的”这种无难以说服他人的观点。如果黄前主席和黑江佛祖之间真的存在会影响选拔结果的实力差距，以高坂领队的音乐水平不可能看不出来，那么她在与黄前主席对峙时也不可能不指出这一点，全社团所有人都有可能顾及黄前主席的颜面而不说出来，只有高坂领队不可能。那么高坂领队都没说出“你实力就是不行，于其纠结这些有的没的还不如好好去练习然后超过她”，说明这个实力差距确实不存在。这就是上低音号solo事件和小号solo事件本质上的不同，高坂领队和香织的差距是个人都能看出来，连优子都不得不承认，高坂领队“不服就超过我啊”这种话是没法对黄前主席说出口的，因为根本不成立。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;既然实力差距不存在，那么泷升选择黑江的原因是什么呢？是否就是奏和小绿所说的风格差异呢？这个问题的答案武田并没有直接给出，但我们能够通过泷升的话语略知一二，原文如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;− 泷指导的回答 ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「有事情想问老师」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不自觉往手掌用力，手里的钥匙凉凉的。泷双手交合放在腹前&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「是选拔的事情吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「是的。为什么这次不惜将低音号的人数减为两人都要把大号的人数增加呢」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;接着泷的回答如久美子所料&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我认为以之前的编成出场关西大会低音的部分不够浑厚。既然目标是全国，有必要扩大音量的上下限。光是高音夺目没有意义，所以我才将大号的人数增加」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「请问那真的是泷老师希望的音乐吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;久美子的一问让泷睁大眼睛。为掩饰动摇他用右手掩住嘴&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「不愧是部长。虽然问题难以回答，但很高兴你能问我这个问题」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「老师，我的问题您还没有问题」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不喜欢别人敷衍自己。久美子想在此展示有说服力的证据，自己当然清楚这是个傲慢的要求。四月的时候，久美子她们通过了一项方针，对北宇治来说，目标全国金奖绝不动摇。泷只是依照方针行事而已。泷一向让学生自己定目标，然后他只是按所定的目标行动而已。而对泷投以不满的自己和周围的人是错的，丽奈是百分百对的。久美子当然明白，自己清楚得很，但就算自己清楚，还是忍不住要说&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「老师难道不是讨厌为大会而作调整的音乐吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「以喜欢和讨厌判断一件事没有意义。我不认为作调整是坏事，而且音乐存不存在“作调整”这一说法都尚无定论。再说每间学校都是按自己的喜好去吹奏曲子，这又有何对何错？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「那是......」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我可能比别的顾问更擅长让大家在大赛上取得好成绩。所谓的迎合大赛最多就是如此而已。我有能力让音乐朝那个方向靠，大家也有能力跟上我的要求。我希望大家演奏得越来越好，如果能同时取得满意的结果更让人高兴。难道这样的做法有什么错吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;泷仔细将话一句句排出，其中有他的矜持和信念&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「抱歉，说失礼的话了」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;泷见久美子低着头，静静叹了一口气。他把桌子边放着的照片立起来，里头4个学生正往这边投来笑容。泷以前的妻子就是吹奏部的顾问。全国金奖既是她的梦想，也是泷的悲愿&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「哪有失礼的事，我反而觉得是个好迹象。我学生的时候都执着于他人的评价上，而黄前同学则是和音乐本身交流。我认为思考自己所追求的音乐是什么，思考何为好的音乐是一件很了不起的事情」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;脸一阵发烫。脸红的原因不是被人夸奖，而是强烈的羞耻感。说什么追求音乐的本质实在太抬举自己了，久美子就是单纯地把自己的未成熟投向泷而已。因为害怕对自己soli的事说什么而把奏她们当作借口&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我并非泷老师口中了不起的人」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;久美子用力握住钥匙。泷一时难办似地垂下眉端，突然他打开抽屉，在塞满笔和印章的二段式抽屉那里把什么拿了出来&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「黄前同学，请把手伸出来」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「手？手吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「是的」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在自己战战兢兢伸出去的手掌上，泷把什么放了上去。细看，原来是黄色包装纸的糖果&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「以前教头给我的，请在回去之类的路上吃吧」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「谢，谢谢老师」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;无法想象那个教头竟然会发甜点，更无法想象泷吃糖果的样子。看到这样的久美子，泷不知为何满足似的目光柔和起来。接着食指抵住嘴，做出“嘘”保持安静的手势&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「请对其他部员保密」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;放松紧张的脸部，久美子把糖放进包包。内心开玩笑地嘀咕「封口费吗」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;泷升在回答黄前主席的问题时产生了动摇，他对于削减上低音号名额给出的理由与久石奏完全一致，而且他也没有否认今年的音乐为了大会而做了调整，加上之后他对于黄前主席这一问题的赞赏和给糖的行为，我们可以认为泷升默认了黄前主席的疑问。虽然我们依旧没有直接证据，但泷升选择黑江是因为黑江的风格比黄前主席更适合大赛这一原因无疑是可能性最大的。以此为基础，我们开始讨论下一个问题：黄前主席是如何调和因选拔产生的部内矛盾，又是如何在全国选拔的时候战胜黑江佛祖的？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这两个问题其实和黄前主席的科学治部思想以及部内地位是相辅相成的，部内矛盾的产生除了二人之间的差距不大难以服众以外，另一个原因就是黄前主席在部内威望极高，既然实力相同那肯定是希望黄前主席作为solo登场，泷升基于吹奏风格和讨好评委的理由并没有在部内讲过，大部分部员是想不到这一点的，站泷升和站黄前的部员因此产生了分裂。部员们为了让黄前主席能再有一次solo选拔的机会甚至更加努力练习，为了能进全国大赛，读到这里想必每个人都会感叹于黄前主席那空前绝后的威望，原文如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今年北宇治确实一步步向全国迈进，就连部内有分为撑久美子的和撑真由的分歧，也是为进军全国服务的。为了让久美子能再有一次选拔的机会，合宿后大家对全国的执念越发增强。但久美子对执念的本质是自己这点怀有强烈的不安。如同在面对风暴时手里只剩一把只留伞骨的“雨伞”一样。不过久美子没向别人吐露自己的担心。要北宇治继续成长，就得将不满和反感一并吞下。在以社团为最优先的情况下，久美子个人的不安只是沧海一粟&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们必须明确在选拔事件上黄前主席和黑江佛祖各自的态度和想法。黑江佛祖如她的名字一样，超级佛系，只想享受社团生活，比赛无所谓，solo更无所谓，所以让出solo名额她是真心的，这一想法她也对黄前主席说过。而黄前主席的心态则是想要堂堂正正地战胜黑江，通过实力证明自己的solo能力，这样才是北宇治的最强状态。如果黑江主动退出，那就不是北宇治的最强实力，也不是自己的最强实力，首先自己的自尊就不允许，更不符合黄主席一直以来的理念，吹奏真正想要的音乐，想要吹的更好。但此时此刻黄前主席的内心还存在着迷茫，即有对solo和黑江佛祖的迷茫，对处理部内矛盾的迷茫，更有对自己未来出路的迷茫，只有解决了这些迷茫，黄前主席才能正视自己的内心，让自己的吹奏水平觉醒，最终带领北宇治吹奏部夺得全国金奖，这一问题我们稍后再讲。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;随着全国大会的临近，高坂领队愈发严厉，但大家并没有什么怨言，反而为了全国金的目标更加努力，这说明丽奈的高压训练政策并未引起大家反感，更多的问题出在对舆论打压和选拔事件的处理上，原文如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「大家也是。全国金奖是北宇治的夙愿。我不希望到时拿不到金奖才后悔自己的努力不足。所以在场的各位，请拿出全部精力认真对待。全国会不会后悔，决定权在如今你们的手上」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;听后，大家绷紧表脸。选拔在下周，丽奈的严厉与日俱增。面对全国，全部人都认真练习，自愿的早练和放学后的晚练，基本是全员参与&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;但是高坂领队这种做法加剧了社团内部本已经很紧张的氛围，大家也变得越来越焦躁。弦绷的太紧就会断，高坂领队作为干部不仅没有缓和紧张情绪反而添油加醋，她的领导水平和黄前主席之间还是有很大差距的，甚至远不如擅长用话语激励众人的绿魔王，如果不是北宇治一直以来的围绕部长选定领导班子的方针，绿魔王可能比丽奈更适合当领队。关于社团内部氛围的描写原文如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;周围人则是一脸厌烦看着。选拔越近，大家的脾气越暴躁。和去年其乐融融不同，今年部里空气剑拔弩张。虽然大事没有但小事不断。这种时期在限定的空间里有纷争也是没法的。久美子按住太阳穴叹了口气。基础合奏练习后，还是别留在这里赶紧去部门教室算了&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;随后高坂领队和冢本副部长就部内言论的问题发生了剧烈的冲突，高坂领队认为任何对泷指导的质疑都是不可容忍的，只有全面服从泷指导北宇治才能顺利夺金。而冢本副部长认为高坂领队一味地打压舆论是在伤害周围的人，同时加剧了吹奏部的紧张氛围和分裂程度，最后高坂领队先行告退，会议不欢而散。关于这一段的原文请大家阅读《黄前久美子本纪》，篇幅较长在这里不作摘录。高坂领队的性格一直如此，并不需要长篇大论地分析，只是黄前十七年的一系列冲突比之前两年的要更加棘手，高坂领队的相关做法也更加激进，因此才会有如此大的非议，希望各位能辩证地看待这一问题，高坂领队仍然是那个受人爱戴的好领队，仍然是黄前主席心中特别的存在。黄前主席夹在二人中间进退两难，她的迷茫使她驻足不前，这时候起到关键作用的就是明日香和香织的开导，原文如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;− 明日香和香织的开导 ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;那黄前同学该做的事情不是很清楚了吗。拼命练习在实力上超过转校生，然后把自己想法好好说出来。。。把自己的想法跟部员说了吗」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;问说没说，当然是没说。今年演奏水平提高了，而丽奈专注在如何提升大家气势上。久美子至今还没把自己的想法说出来过&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「说到底，小久久你究竟想怎么做」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香一边吃着曲奇一边说。杯里的茶水倒映出自己懦弱的样子&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我。。。我可能把一切都想得太美好了，但我真的是希望大家毕业时吹奏部能让大家留下美好的回应，不想谁当恶人或替罪羔羊。重新想想为何要参加比赛，如果只为了结果感觉上有些奇怪。当然想全国拿金，但我想以大家都接受的形式去取得金奖」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;和丽奈想法相出入，肯定是因为自己理解的社团和丽奈理解的不同，价值观上的不同。红框眼镜后明日香的眼睛闪了一下&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「泷老师之所以执着于结果，是为了增强自己对周围的控制力。取得好结果，不论是家长，学校，学生亦或自身都会更信任自己，由此要求努力练习的气氛就成为了一种正&amp;gt; 论」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“气氛”这个词语以前夏纪也说过。而当上部长后，久美子也切身体会到了这点。在领导集体中，气氛是必要的，而所有名指导者都擅长塑造那样的气氛&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「刚才小久久你不是说了泷老师今年优柔寡断吗」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「是的」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「但这是人之常情。泷老师也是人，是人自然就要烦恼和迷茫。他刚来北宇治时在处理人际上的表现相当幼稚。不过年轻老师也不能要求太多」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「前辈原来你以前这么想的吗」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「所以老师的不足，就要我们去补齐。泷老师那样也行，毕竟没有无缺点的顾问，人无完人嘛」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香的口吻很冷静，她黑曜石般的眼睛和高中时并无二致。对泷的评价是客观的，所以久美子认同她的观点。明日香弹了下杯子&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「如果讨论为何泷老师要把我们带去全国，是因为他是努力的人，竟然部员的命运在自己手上，那自己有义务为实现大家目标而努力」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;如她所说。为何这么显而易见的道理之前自己一直没明白呢。为自己的无知而喉咙发热颤抖。他每天那么早去办公室，即便会增加自己的负担也增加选拔的次数，全部都是为了社团。久美子轻轻按着眼睛。担心失去容身之地的恐惧蒙蔽了自己的双眼，而无视了本应相信的泷早已给出的答案&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我喜欢北宇治的音乐」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;下巴放在手上，香织以怜爱的口吻说&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我也喜欢」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;明日香一出手，问题就解决了，顺便还完善了黄前主席的科学治部思想，不得不佩服老领导的水平。黄前主席的理念和高坂领队不太一样，高坂领队一心只为结果，哪怕因此留下了不好的回忆都无所谓，而黄前主席想以大家都能接受的方式去拿全国金，最后给每个人都留下最美好的回忆。明日香指出了泷升的出发点在于维持一个积极向上的氛围，以及泷升作为年轻老师仍有经验上的不足，所以需要社团干部起到调节和辅佐的作用。随后明日香和香织的点拨彻底破除了黄前主席的迷茫。黄前主席给出了自己的答案：“我喜欢北宇治的音乐”，此时“喜欢北宇治的音乐”和“想要吹的更好”两种心情合二为一，之前的黄前主席因为害怕黑江把自己的位置抢走而畏首畏尾，现在不再有这种担忧就能放开手全力去演奏。既然喜欢就要努力去做到最好，把对音乐的热爱融入到自己的吹奏风格中，这种洋溢着青春活力和热爱之情的吹奏风格使得黄前主席在全国大赛前的选拔中战胜了黑江佛祖，“音乐的爱”比“佛系吹奏”更具表现力，这是武田给出的合理解释。黄前主席的觉醒不仅让她的吹奏觉醒了，也形成了黄前主席独特的科学治部理念，即享受音乐和比赛成绩两手抓，既有良好的社团氛围又有催人奋进的制度体系，把对吹奏部的热爱和对音乐的热爱融为一体，并把这一思想传达给了吹奏部的每一个成员，借此希望每个人都能放下思想包袱，发挥自己全部的实力，取得只属于北宇治吹奏部的美好回忆，可谓是北宇治多代领导人的集大成之思想，为北宇治的吹奏强校之路奠定了良好的思想基础和文化底蕴。黄前主席的另一个迷茫——人生目标也因此得到了解答，因为对音乐和领导北宇治吹奏部的双重热爱，黄前主席希望成为泷老师一样的指导者。这之后，黄前主席平息了部员思想上的焦虑，跟高坂领队和解，得到泷指导的认同，并找到了自己的人生目标，最后胜利取得了全国金奖，抱得美人(们)归，多年以后更是如愿成为吹奏部的副顾问，继续书写北宇治吹奏部的传奇，一切都是水到渠成，可喜可贺。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hou-ji&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: crimson;&quot;&gt;后记：&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;至此，围绕着黄前十七年上低音号solo选拔事件的诸多主要问题均已得到解答，但吹学的讨论是无止境的，尤其对于北宇治集大成的这一年来说，仍然有许多值得深挖的地方等待着广大吹学家去研究和探索。本文只起到一个抛砖引玉的作用，希望各位吹学研究者多多批评指正，最后就以北宇治吹奏部伟大部长黄前久美子的科学治部思想作为结尾：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我们既要防止右倾人情主义和投降主义错误，又要防止左倾个人崇拜和唯成绩论错误，只有把享受音乐和比赛成绩两手抓，把对吹奏部的热爱和对音乐的热爱融为一体，把“想要吹的更好”作为每一名部员的终极目标，才能真正实现北宇治吹奏部的伟大复兴，实现大赛成绩和美好回忆的双丰收，这就是黄前久美子科学治部思想，这就是北宇治吹奏部作为吹奏强校的文化传承！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;《黄前久美子本纪——第三乐章》&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《谈谈丽奈事件》&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《论高坂丽奈在部长失格事件中的立场及其影响(最终版)》&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《吹学经史子集汇编》&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《关于泷升老师久三年尴尬处境的困惑(讨论集)》&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;本文也有给高女士和泷指导正名的意图在里面，吹学研究切不可搞历史虚无主义，更不能人云亦云，高女士一直以来表里如一，坚持本心，只要黄前主席把控的好，高女士始终是北宇治吹奏部最锋利的一把剑。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
