<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>京吹学报 - 冢本秀一</title>
      <link>https://hibikilogy.github.io</link>
      <description>吹学著作集锦</description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>en</language>
      <atom:link href="https://hibikilogy.github.io/tags/zhong-ben-xiu-yi/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>基于人物对话的“部长失格”事件动画改编分析</title>
          <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/analysis-of-the-adaptation/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/analysis-of-the-adaptation/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/analysis-of-the-adaptation/">&lt;p&gt;  久三年的“部长失格”事件是原作里争议最大的一处情节，理论上来说，动画的改编一定要慎重再慎重。一种观点认为，动画第9集的观感是“啥也没改”或者是“观感更差了”。作为一名观众，抛开对于人物的主观看法（因为主观看法讨论的不是好和坏的关系，是喜欢不喜欢的关系），**仅仅从剧情逻辑构建和形象塑造上分析，我认为这段改编完全及格，明显强于原作。**下文将选择几个对话片段，具体分析每个人发言的出发点，讲讲剧本想要传达的内容。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pian-duan-zhi-yi-li-nai-yu-san-ren-zu-tan-hua&quot;&gt;片段之一：丽奈与三人组谈话&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  在关西大赛选拔结果出炉后，丽奈在篝火晚会上听到了三人组谈论以下内容：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  “奏都能落选实在有点离谱吧？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “说到底大号真的需要四个人吗？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “确实我也觉得不太对劲？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈找三人组谈话，无疑是因为泷老师受到了质疑。而质疑的具体内容，则是泷老师对乐团的编成安排。在丽奈看来，对吹奏部的质疑，第一种类型是针对泷编成的质疑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pian-duan-zhi-er-li-nai-he-xiu-yi-de-zheng-lun&quot;&gt;片段之二：丽奈和秀一的争论&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  紧接着，丽奈又认为自己遇到了第二种质疑，即对“努力练习”原则的质疑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  秀一：我不是那个意思，我只是说你再这么步步紧逼大家只会更难受。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：步步紧逼？我说的都是平常的道理。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  秀一：对你来说可能是很平常吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：这和我个人有什么关系，如果真心想拿到全国金奖，就必须要适应这样的紧张感，毕竟我们去年和前年都没能拿到。所以必须改变以往的做法不是吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  秀一：非常正确的大道理。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子你觉得呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我觉得丽奈说得有道理哦。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  秀一：抱歉。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：哦，没事。我也明白秀一你的意思。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  秀一认为“丽奈坚持为全国金努力训练部员的做法”目的正确，&lt;strong&gt;问题只在于训练程度太严厉&lt;&#x2F;strong&gt;，导致部员接受不了。而丽奈的理解却是“&lt;strong&gt;秀一完全不同意自己严厉训练的做法&lt;&#x2F;strong&gt;”。为什么双方的理解会出现这种偏差？关键在于对“对你来说可能是很平常吧？”这句话的不同理解。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  秀一的意思是：“只有你这种天天苦练的人，会认为这种程度的严厉训练很正常（对于其他练习强度较低的部员则是不正常的。他们接受不了如此严厉的训练，&lt;strong&gt;应该适当降低强度&lt;&#x2F;strong&gt;）。”；丽奈理解成了“要求这种程度的严厉训练是你丽奈的&lt;strong&gt;一己之见&lt;&#x2F;strong&gt;（对于整个吹奏部夺金的目标而言没有可取之处）。”对于追求金奖的丽奈而言，这种指责绝对是接受不了。因此她立刻反驳，再次论证自己的做法对于夺金是必需的，也就是正确的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  随后丽奈问久美子的态度。对此，久美子的想法显然是和秀一一致的——她接下来自己说了“我也明白秀一你的意思”，但是久美子说出口的回应却是在“打太极”。出于维护干部之间关系的想法，久美子说了句“我觉得丽奈说得有道理哦。”在久美子看来，丽奈的严厉做法是从“想拿全国金，必须要努力练习”这一点出发的，&lt;strong&gt;久美子只肯定了丽奈的出发点是正确的，言外之意就是不同意丽奈的实际做法&lt;&#x2F;strong&gt;。久美子认为自己这番话既然一方面肯定了丽奈的出发点，另一方面又含蓄地否定了丽奈的做法，肯定了秀一对丽奈实际做法的批判，自然是在“打太极”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  不过，丽奈并不认为久美子这番发言是在“含蓄地打太极”：对于自己询问“部内需要更努力练习这事”是否正确，久美子的回答是：“你这种全体努力的想法就是你&lt;strong&gt;一厢情愿&lt;&#x2F;strong&gt;，说说就得了，别真干了。”在自己这一番惊世智慧的理解过后，丽奈选择扭头就走——你一个部长觉得不练习不努力就想拿金奖，要你部长干嘛的？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那丽奈为什么转头就走？因为和秀一吵架是因为工作，和久美子吵架还带着人际关系一层。前面说了，丽奈知道自己不善于人际关系，与其做错不如不做。所以我直接走人，不处理就完了。但是丽奈又知道自己和黄前相处两年时间，久美子应该不会有“吹奏部不需要努力练习”这种大逆不道的想法，但又不确定，所以丽奈决定暗中观察一下黄前究竟是怎么想的。于是来到下面一段。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pian-duan-zhi-san-bian-li-dian-tan-hua&quot;&gt;片段之三：便利店谈话&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：可是没了桥本老师之后，练习时的气氛绷得更紧了。感觉在结束后疲劳就瞬间涌上来。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：毕竟关西赛就要到了嘛。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：这个我知道，但并不是因为做的不好而痛苦。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：我明白你的意思。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：现在就别说这种话题了吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：为什么？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：久美子，你对现在的北宇治有什么看法？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：这个嘛…… 我知道大家都有很多想法。只是这种形式的选拔毕竟是第一次尝试。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：你的意思是比想象中更累吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我可能是有点……这么觉得。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：但是我觉得最大的原因在于泷老师，和府赛相比改动是不是太大了？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：既然泷老师判断这样比较好，应该是有他的考虑吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：但是我觉得真由和久美子你的实力相当，既然如此我认为你上会更好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：小绿你是站那队的啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：不是站队，我是想着这样社团里气氛会更平和，现在社员都很不安，被换上去的真由也会感到烦恼吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：大家也都觉得她会烦恼吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：我也没有直接听她说过。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：不过，我感觉要是在意这些那选拔就没意义了啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：这我也知道。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：至少我觉得自己是单纯凭实力选上的，所以我去年也接受了，今年也以此为目标努力了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  这一段我认为是改编里最重要的一段，完全讲明白了整个久三年在争论什么。而大多数人只看到了叶月没情商，丽奈欺软怕硬，完全没看明白编剧在对话里表达了什么。接下来逐句分析。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：这个我知道，但并不是因为做的不好而痛苦。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月说痛苦的原因不是因为做的不好。自己做的好不好能影响的只有选人问题，结合之前的分析，叶月痛苦的来源有两个可能：第一种，选拔方式有问题；第二种，编成方式改变导致的。根据下面叶月自己说的“至少我觉得自己是单纯凭实力选上的”，第一种不成立，所以是第二种可能。叶月的痛苦来源于编成问题。值得注意的是，她说痛苦，没说不认可泷的编成。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绿：我明白你的意思。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绿肯定了叶月的话，表明了自己和叶月一样，但是绿也没表明自己对于泷的编成有意见。注意这段给了丽奈特写，表明了丽奈就是在观察黄前会怎么说。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：现在就别说这种话题了吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  这句表明黄前想阻止叶月和小绿的讨论。叶月和小绿在讨论什么？是编成，而且两个人都没说自己有意见，那久美子阻止这个干嘛？需要知道这是承接上一段的，久美子自己视角里丽奈和自己和秀一因为努力这个问题刚刚不欢而散，现在你们当着丽奈面说什么练习累，讲痛苦，万一丽奈爆了怎么办？所以黄前出言阻止。而在丽奈视角，这话也没啥问题，完全体现不了久美子立场。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：为什么？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：久美子，你对现在的北宇治有什么看法？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：这个嘛…… 我知道大家都有很多想法。只是这种形式的选拔毕竟是第一次尝试。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  这三句通过绿和叶月的嘴进一步挖掘黄前的看法。而久美子的回答也是打太极，只说事实不表达自己态度。注意久美子在说这句话的时候镜头给的是丽奈特写，表明丽奈还没走，因为还没有确认黄前是怎么想的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：你的意思是比想象中更累吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我可能是有点……这么觉得。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  非常关键的一句。丽奈在旁边等了半天就等&lt;strong&gt;久美子对于努力练习这件事的态度如何&lt;&#x2F;strong&gt;。前面丽奈已经对于久美子看待“应不应该努力治部”的立场已经有所怀疑，这句话在丽奈眼中直接坐实久美子作为部长压根就不支持“想夺金就得努力练习”的原则，可谓是部长失格。而在下一句小绿的话也是这一段高坂特写的最后一次出现。和前几次不同，前几次给的半身，这次给的特写是脚。丽奈：机会给你了你也不中用啊？于是丽奈直接离开了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绿：但是我觉得最大的原因在于泷老师，和府赛相比改动是不是太大了？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前： 既然泷老师判断这样比较好，应该是有他的考虑吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  一个讨论中被忽视的一点是，久美子从来没有直接说自己对于泷的看法。之前的看法都是丽奈的滤镜。所以这两句话给出久美子的真实看法：泷已经做了决定，那他应该是对的，我接受。看到这里制作组的态度已经很明确了：久美子是支持泷的。既然支持泷，也就谈不上反对努力治部这一原则。高坂丽奈听到这也应该反应过来了。但很可惜，上句话丽奈已经走了，这句没听到。进行到这里，部长失格已经在所难免了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绿：但是我觉得真由和久美子你的实力相当，既然如此我认为你上会更好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  也是关键的一句。很多人得出久美子和真由实力五五开就来源于此。前面已经讲过，看剧中人物对实力的主观看法一定要看描述的是什么，这句显然是绿认为日常实力久美子和真由差不多。因为绿到这里从来就没听过两个人选拔到底是什么样。绿根据自己日常的看法提出了自己的观点，只要两个人个人实力差不多，我绝对站久美子。这是为什么呢？下一句给出了答案。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：小绿你是站那队的啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：不是站队，我是想着这样社团里气氛会更平和，现在社员都很不安，被换上去的真由也会感到烦恼吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  小绿对于实力一样为什么要选真由给出了两个原因：第一，为了吹奏部的气氛；第二，绿也觉得真由是有烦恼的，这么做对真由也好。绿同时也说自己不是站队，表明自己这么想完全没有因为和黄前是好朋友。而且小绿用的是“换上去”而不是“选上去”，注意一下两种说法的区别，这说明小绿对于泷的选人是有异议的，她不理解为什么明明选久美子对大家都好，泷却选了真由。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：大家也都觉得她会烦恼吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：我也没有直接听她说过。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  伟大的性格，无需多言。明明只需要说因为社团氛围就好了，却还是表达了自己对于真由的担忧。这从侧面说明了真由给其他人的观感还没那么差，起码立场天然是久美子的绿也会考虑真由的感受。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：不过，我感觉要是在意这些那选拔就没意义了啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：这我也知道。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：至少我觉得自己是单纯凭实力选上的，所以我去年也接受了，今年也以此为目标努力了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  争议很大的几句。这几句要连起来看，看似叶月没情商，实际上呢？第一句叶月说在意这些选拔就会没有意义。那“这些”是什么？看看上面都讨论了什么：编成问题，部内氛围，人情世故（为什么没有努力这部分是因为这是在久美子和丽奈视角下的，和叶月小绿没啥关系）。首先可以排除的就是人情事故，小绿已经直说了不是因为站队问题。剩下的编成问题和部内氛围结合前面的分析来看分别对应了编成和选拔。编成已经讲过，只能靠泷；而选拔制度的提出就是为了防止会因为部内氛围的影响。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月在设定上连吹奏都是初学者，编成什么的根本不懂，听泷的就完事了；至于选拔，已经有了实力至上主义，在叶月看来，两个问题都已经解决，讨论只会让之前的选拔没有意义，毕竟选拔本身就是建立在对于泷编成的认可和实力至上主义之上的。所以叶月真的认为自己是凭实力选上的。而小绿不一样，小绿国中来自于贵族学校，有音乐基础，对于这种安排是有意见的。所以绿说“我知道”而不是“我接受”，语气也是十分的犹豫。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那小绿到底对于哪个方面有意见？先来说说部内氛围代表的选人，从上面可以知道，绿对怎么选的方式没啥意见，有意见的是选拔的结果。绿在一年级就表明了自己的态度：“音乐无论何时都能表达全世界人的心意，我坚信这是一种强大的语言。”绿的态度一直都是音乐应该以让人快乐为优先。如果两个人实力相当，为什么不让能让大家都快乐的人来？小绿在没亲自听过两个人选拔时的演奏时，就是单纯的认为怎么能让大家快乐怎么来。可是之前的讨论也说过，乐团演奏更看重整体，个人实力反而是其次。如果两个人实力相当，在整体上有优劣该怎么算？当小绿真的听到了两个低音号的选拔现场，发现久美子和真由的技术并无高下，只是对于音乐的诠释不同。真由的演奏四平八稳，完美的衬托了小号，体现了低音号的特点，整体效果更好；久美子的演奏如泣如诉，充满感情，听起来更加饱满，个人色彩更强。这时小绿选择了久美子，只是因为小绿对音乐的诠释就是语言，谁的演奏会说话就选谁。但是小绿同样也表示过赞同于吹奏部作为一个集体去做的更好这个看法。所以小绿会犹豫，这种犹豫是基于对于音乐的理解得出来的。这就是整个第三季的核心逻辑：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;b&gt;个人的音乐服务于集体的音乐&lt;&#x2F;b&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  制作组之所以坚持这条逻辑，是认为吹奏比赛的重点在于集体参与，个人服务于集体。正是按照这一逻辑，久美子才在最后的独奏者之争中落败。至于绿对于编成的看法，无论是动画还是原作都没啥体现，如果我有所疏漏还请批评指正。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pian-duan-zhi-si-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;片段之四：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：丽奈，抱歉。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子，你怎么看泷老师的判断？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：什么？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：你觉得他现在的做法是错的吗？你觉得的吧？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：不，不是的。只是觉得跟去年前年不同。很多时候都难以理解他的判断依据。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：如果你对此抱有疑问一切都会崩塌。遵从指导者的方针是一切的大前提才对。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：大家都在遵从啊。只是，对于那些说无法理解的人，让他们压抑心情盲目相信也是不可能的吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：他们当中……一大半人不是无法理解，而是忽略自己不够努力的事实，只因没能如愿以偿，就为此找借口或者怨天尤人吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我……不这么认为。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：那么多社员都对此疑惑不解，作为社长我不能视而不见。至少……这次的事如果我说我完全信任泷老师，那肯定是在骗你。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：你是认真的吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：对。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：那你就没资格当社长。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  回到对于部长失格的讨论，归纳一下之前情节里的丽奈视角，在丽奈看来所有的质疑都指向两点：**该不该努力练习？泷的编成到底有没有问题？**而且，丽奈在发问之前已经暗中观察了黄前的态度，而黄前的反应阴差阳错地被丽奈理解为对于这两点的否定。所以丽奈给了久美子最后一次机会，亲自询问久美子的看法。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子，你怎么看泷老师的判断？你觉得他现在的做法是错的吗？你觉得的吧？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：不，不是的。只是觉得跟去年前年不同。很多时候都难以理解他的判断依据。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  模棱两可的一个回答。久美子显然没听出丽奈的话外之音，习惯性地不表达自己的看法。估计久美子自己也没想到上来就是送命题，连热场的时间都没有。丽奈就是带着问题找答案的，久美子想的却是和丽奈好好聊聊，两人思维根本就没对路。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：如果你对此抱有疑问一切都会崩塌。遵从指导者的方针是一切的大前提才对。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绝对的送命题，久美子破局的最后机会。丽奈为什么这么说？北宇治不是强校，大部分人必须靠努力来补足天赋，努力训练是必须的；编成问题找不到比泷更专业的人，也只能听泷的。前一个问题决定了北宇治能不能得金奖，后一个问题决定了怎么得金奖。只要北宇治抱着夺金的想法参赛，就一定避免不了解决“努力训练”和“编成”这两个问题。吹奏部的一切都在这两个问题的基础上。那怎么解决？编成泷来做，努力训练也是泷带来的。对于丽奈来说，指导者的方针就是一切的大前提。从客观来看，好像也是这样。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对于久美子而言，她是部长，北宇治做出了夺金的决策，她这个部长就得负责，这是部长的责任。在丽奈看来，**一个不坚决执行指导思想的吹奏部绝对不可能得金奖，一个不拥护指导思想的人绝对不配当部长。**加上丽奈这种特别的人看待事物独有的切割，你不配当部长就是不配当，和你是谁完全没有关系。哪怕你是久美子，是我的soulmate，也不关部长这个位子一分一毫。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：大家都在遵从啊。只是，对于那些说无法理解的人让他们压抑心情盲目相信也是不可能的吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  OK，久美子还在自己的逻辑里试图让丽奈明白“即便努力练习是对的，也别指望所有人都能心甘情愿的相信”这个事实。而丽奈马上快要爆发力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：他们当中……（1）一大半人不是无法理解，（2）而是忽略自己不够努力的事实，（3）只因没能如愿以偿，（4）就为此找借口或者怨天尤人吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈重量级发言，被大多数人指责为“何不食肉糜？”观众的这种看法其实说的非常有道理，但也仅限于此。先来理一下这句话的逻辑。按照逗号一共4个分句，（1）、（2）、（3）并列为原因，（4）是结果。这层逻辑很好理解，找借口的原因有两个，第一个是“无法理解”，第二个是“忽略自己不够努力的事实只因没能如愿以偿”。第二个原因，也就是分句（2）和（3），是一个因果关系的句子。原因是“没能如愿以偿”，结果是“忽略自己不够努力的事实”。丽奈为什么会这么说？正常来说不应该是因为“不够努力”所以“没能如愿以偿”吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  上面讲过，丽奈的愤怒来自于一部分人对于指导思想的质疑。对于该不该高压训练，丽奈在前面声部会议就提出不要管那些因为没选上就不努力的人了。在丽奈看来，北宇治要想得金奖就得努力练，如果就因为没能如愿以偿的入选，就摆烂质疑该不该努力练习，这种做法简直不可理喻。你不想拿金奖请问你来吹奏部干嘛的？对于泷的编成问题，归根结底是因为后藤和梨子的毕业导致大号声部没有以前强，大号要想实力不变就得加人，上低音号就会减人，因为大号和上低音号都在低音声部。丽奈直指要害：要是大号努力练到之前的水平，哪还有那么多事。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  所以丽奈的逻辑就很明确：**找借口或者怨天尤人都完全因为是不够努力导致的。**但是丽奈忽略了一个问题，前面已经说过了，要是努力就有明显提高，完全算是有天赋，那来北宇治干嘛？丽奈错就错在偷换了努力练习和实际水平的区别。就算努力练习，对于北宇治的大多数人想把水平提高到和以前一样的水平根本就不现实。不是所有人都有你高坂丽奈一样的家庭环境和练习条件，努力砸下去看不见收获再正常不过。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  话又说回来，京吹不过高中生比赛，每个人一天练十八个小时天赋再不够靠努力水平也上去了，摸到普通人的上限天才的下线绝对没问题，拿个金奖绰绰有余。问题这是普通高中吹奏部，不是学音乐的，而且就算学音乐的也很难这么一直练吧？努力练习这个东西就只能存在于理论，实践想要达成丽奈眼中的大力出奇迹根本没可能，这只能是“正确的大道理”。到这里，只能说高太尉幽默就幽默在出发点是好的，实操不可能。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  P.S. 以上的盘逻辑那一部分由于对于日文原文的理解不同存在而差异，哔站的翻译加了很多连词。所以在请教了不同懂日语的朋友的看法，选择了我看起来比较合理的一段逻辑解释。如果有懂日语的大佬能给出参考意见真是感激不尽。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我……不这么认为。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  在这两句，久美子否定了丽奈的话，而丽奈的回应说明对久美子还有最后的希望。丽奈希望听到久美子对于吹奏部指导思想的认可。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：那么多社员都对此疑惑不解，作为社长我不能视而不见。至少……这次的事如果我说我完全信任泷老师，那肯定是在骗你。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  久美子在落选后就对泷为什么选真由产生了疑问，但同时她也清楚泷也想得金奖所以不会在选人上开玩笑，但要说久美子完全不迷茫是不可能的。在久美子看来，这就是没完全信任泷的表现。所以久美子告诉丽奈：“自己不完全相信泷。”不是不相信，而是不完全相信。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  从之前得出的丽奈行为方式来看，第二种情况即对于泷的选人，丽奈也不是完全相信的，有怀疑再正常不过了。可是丽奈先入为主的印象是基于努力治部和编成这两个问题上的，在这两个问题上根本没有讨论的空间，你作为一个部长，信任不绝对，就是绝对不信任。一个不信任指导教师的部长，拿什么领导吹奏部？优子前辈选你当部长，选我当领队是为了什么？对于这种丽奈看来既是渎职，又侮辱了部长这个位置，更是忘了优子部长的行为，丽奈一定会做出最猛烈的回应。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：你是认真的吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：对。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  开炮前校对一下坐标。其实就算久美子说自己不是认真的，在之前的铺垫下丽奈对于黄前的误会已经太深了，只要今天久美子搞不明白丽奈怎么想的，丽奈就一定会爆。当然还有一计，就是黄部长直接跑路，搁置争议等两面想法回到同一个次元想明白在谈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：那你就没资格当社长。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈最猛烈的回击，部长失格。铺垫了整整一话二十多分钟的爆发就是这么残酷。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  盘完了逻辑，我们来回顾一下“部长失格”事件的逻辑上的出发点。&lt;strong&gt;这次冲突之所以发生，是建立在久美子和丽奈交流上的错位&lt;&#x2F;strong&gt;，两个人在整整一话里都没搞明白对面真实的目的。**丽奈的出发点在于在努力练习政策和编成问题上，一定要坚持以泷为中心，唯泷至上。**前面分析过了，这种泷卫兵一样的行为是一定会发生的，因为除了机械降神来一个比泷更强更能服众的人或者比赛评委全体失智或者北宇治众人实力突飞猛进，只要北宇治想有金奖的强度，两个政策都必须贯彻到底，在原则上唯泷至上一点问题也没有。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  至于&lt;strong&gt;久美子和秀一的出发点，则是手段要不要这么严厉&lt;&#x2F;strong&gt;。这同样正确，过于糟糕的氛围绝对会影响到实力的发挥，而且过于严厉有时在实力的提升上会起到反作用。京吹是发生在校园背景下的，很难找出一个绝对的坏人。双方的反应都是处于一个好的目的，沟通的代沟才是矛盾产生的原因。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;guan-yu-bu-chang-shi-ge-gai-bian-de-jie-lun&quot;&gt;关于部长失格改编的结论&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  **动画对于原作的改编，在逻辑上不仅说的通，相较于原作反而更通顺了。**原作久美子明明白白告诉高坂是因为自己不赞同靠努力解决所有问题，对于泷也是明白却不接受而产生的怀疑。而且说完之后丽奈的回应还在讨论的范畴里。高坂说出部长失格完全是因为久美子说出如果丽奈不来北宇治的假设。这种强行直接制造矛盾太生硬了，甚至威胁到了之前塑造的人物形象。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  动画则是利用错位的技巧制造矛盾，把暗示埋在前二十分钟，直到最后矛盾的爆发。而暗示带来的影响直到下一话才结束。在第10话，久美子的真心话才打破了这种平行的对话，让丽奈明白过来一心为金奖的黄部长是不会偏离指导思想的，结束了这次冲突。无论黄部长的讲话到底能不能让一个风雨飘摇的吹奏部突破关西大赛，至少在逻辑上其收束了两集的伏笔线。在我看来，部长失格所在的第九话改编显然是合格的，逻辑上圆上了故事，人物塑造没有偏离。而对于创作逻辑，部长失格这段还没有涉及到，只是给出了基于这个逻辑得出的结果：真由选上，久美子没选上。至于这个结果是怎么展开的，是后面的逻辑线圆的。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>会见久三年立华高校吹奏部访问北宇治吹奏部代表团时的讲话</title>
          <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/hui-jian-jiu-san-nian-li-hua-gao-xiao-chui-zou-bu-fang-wen-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-dai-biao-tuan-shi-de-jiang-hua/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/hui-jian-jiu-san-nian-li-hua-gao-xiao-chui-zou-bu-fang-wen-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-dai-biao-tuan-shi-de-jiang-hua/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/hui-jian-jiu-san-nian-li-hua-gao-xiao-chui-zou-bu-fang-wen-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-dai-biao-tuan-shi-de-jiang-hua/">&lt;center&gt;久三年8月19日&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;冢本秀一&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;  各位到北宇治来，大概都知道吹奏部最近有一部分部员表达对泷顾问的不满。这是不是意味着吹奏部政局不稳定呢？我想强调指出，部员们的基本意见是“拥护夺金”，“拥护实力至上主义”，“拥护改革”，“推进民主”。我认为，这就反映了表达不满的绝大多数部员对吹奏部和泷顾问的基本态度：又满意，又不满意。她们绝对不是要反对我们的根本制度，而是要求我们把工作中的弊端改掉。她们对泷顾问到任三年来改革和建设的成绩，对我们部的进步和发展，是很满意的，但对我们工作中的失误是很不满意的。她们要求纠正失误，改进工作。而肯定成绩，纠正失误，继续前进，也正是我们这届吹奏部领导集体中的主张。有没有人企图利用并且正在利用部员们的不满呢？北宇治这么大，吹奏部员一百多位，当然难免，总有人希望看到我们出现动乱，总有人会利用，不利用是不可想象的。这样的人极少，但值得警惕，我想绝大多数部员是会懂得这一点的。现在部员对泷顾问的不满仍在继续。但是，我深信，事态将会逐渐平息，北宇治吹奏部不会出现大的动乱。我对此具有充分的信心。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对部员们的合理要求，我想，应该在民主和法制的轨道上解决，应该通过改革来解决，应该用符合理性和秩序的办法来解决。分析一下具体情况就清楚了：现在学生最不满意的是选拔标准的动摇。这本来是吹奏部近三年来一直在解决的问题，但为什么这一次有这么多的人有意见，而且意见这么大？两个原因：一是由于法制不健全，顾问选拔缺乏民主监督，以致某些确实存在的选拔争议，不能及时得到处理；二是由于公开化不够，透明度不够，有些传言，或是张冠李戴，或是无中生有。其实，我们绝大多数进入a编的部员，吹奏水平是够高的，不是因为在部内的人望，更不是因为什么特殊权利。搞年功序列、特殊化的人，有，但并不像人们传闻的那么多，那么严重。当然，选拔问题是一定要解决的，但这个问题必须也只能同完善法制、民主监督、扩大透明度等改革措施结合进行。久一年以来，我们在几次有争议的solo选拔中，公开办事结果，鼓励部员监督，并组织solo的重新选拔，作了一些试验。这样，就把选拔同民主、法制初步结合起来了。现在正在继续总结经验，准备在吹奏部历年的选拔上一步一步推开。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对待部员表达对顾问的不满这一事件本身，我认为，也同样应该在民主和法制的轨道上来解决，在理性和秩序的气氛中解决。现在需要广泛地进行协商对话，同部员对话，同各声部长对话，同泷顾问对话，部内领导也要对话，在民主和法制的轨道上，在理智和秩序的气氛中，交换意见，增进理解，共同探讨解决大家共同关心的问题。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  现在最需要的是冷静、理智、克制、秩序，在民主和法制的轨道上解决问题。本届吹奏部领导集体准备这样做，我相信，部员们会赞成这样做，关西各高校吹奏乐团的同仁也都会赞成这样做。大家都这样做，我们就一定能够达到维护稳定的目的。我相信，这将是新的、更高水平上的团结。在稳定和团结的基础上，北宇治的政治体制改革，吹奏部的库亚西主义全国金建设，就一定会进行得更加顺利。我对吹奏部政局的稳定和改革的前途持乐观态度。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我希望我介绍的这些情况能够有助于你们对北宇治吹奏部近况的了解。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>黄前和高坂，究竟谁“失格”了？</title>
          <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/huang-qian-he-gao-ban-jiu-jing-shui-shi-ge-liao/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/huang-qian-he-gao-ban-jiu-jing-shui-shi-ge-liao/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/huang-qian-he-gao-ban-jiu-jing-shui-shi-ge-liao/">&lt;center&gt;（京都府立北宇治高等学校吹奏乐部黄前夺金思想研究所）&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;摘要：本文将从历史发展的角度出发，分析黄前十七年政治体制的局限性，指出“部长失格”风波的历史必然性，并为以后的吹奏部政治体制改革提出建议。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;关键词：政治体制  改革  部长失格&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;  对于京吹第三季第9集，诸位吹学家颇有争议。看到京都本中黄前十七年重要事件“部长失格”还是照样发生，广大吹学研究者高呼“这不是什么都没改变吗！”笔者却以为，京阿尼已经比较好的展现了黄前十七年的政治风波。关于黄前十七年吹学的一个重要论题就是关于高坂领队对黄前主席不当言论问题（“部长失格”）。所以黄前部长真的“部长失格”了吗？本文将按照京吹本作为主要研究材料进行研究，指出黄前十七年的三人团集体领导的失控是导致“部长失格”事件发生的客观原因。需要注意的是，本文并不会对泷老师和黑江真由在该事件中的作用进行评价，&lt;strong&gt;本文的核心是分析黄前十七年的政治体制的运行规律。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-huang-qian-shi-wu-nian-he-huang-qian-shi-liu-nian-zheng-zhi-ti-zhi-de-de-shi&quot;&gt;一、黄前十五年和黄前十六年政治体制的得失&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  关于黄前十五年和黄前十六年的政治体制运行，《京吹学报》上已有多篇高质量的研究论文发表&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2&quot;&gt;2&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#3&quot;&gt;3&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;，笔者在这里只是简要概述一下这两年政治体制运行的得失。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  要探讨黄前十五年和黄前十六年的政治体制的确立，黄前十四年的“南中之乱”是绕不开的重要事件。这一事件直接导致了黄前十五年时二年级生人数过少，且田中明日香同志放弃了部长之位。这两点确立了黄前十五年和黄前十六年特殊的政治体制。黄前十五年以三香为核心的责任内阁制，是带有过渡性质的政治体制，其实权者在于田中副部长。因而在“明日香退部风波”中，吹奏部一时群龙无首，此时一直处于虚位部长的小笠原晴香部长出山力挽狂澜，一方面指示黄前同志前去田中家中面谈以探查田中同志的真心，另一方面在部内发表讲话，平息部内不安情绪。纵观整个黄前十五年，以三香为核心的泷升时代第一代领导集体，在与“资历主义”的斗争中创立了“三香主义”，其核心有四点：一是在与老三年生的斗争中避其锋芒保存实力；二是在声部长会议中组织责任内阁以掌控全部；三是确立“实力至上主义”为部内工作指导思想；四是在出现影响部内气氛的事件时部长有安抚部内之责。黄前十五年政治体制的弊端也十分明显，由于部长权力和声望势微，名正者权不实，权实者名不正，这对于部长施政有百害而无一利。这也是黄前十六年采取部长一元化领导的直接原因。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前十六年的部长一元化领导，是在当时的三年生人数过少的情况下采取的非常举措，这是由吉川优子部长在三年级生中的特殊地位决定的。虽说是部长一元化领导，但实际上以“南中四姬”为骨干的“南中派”在整个黄前十六年吹奏部的管理中起到了关键作用。新设立的新生指导很大程度上帮助部长掌握了新部员的思想动向，并且也锻炼了候任部长。在这样特殊的历史条件下，以南中四姬为核心的第二代领导集体大刀阔斧地改革了北宇治吹奏乐部的政治体制，形成了“南中建部原则”，其核心是：**确立部长在部内的领导地位；废除了声部长会议作为决策机关的地位，使之成为部长的执行部门；不管直部员还是弯部员，只要交部费就是好部员；设置新生指导以掌控新部员。**但不可否认的是，将整个部的责任都压在部长一人身上确实压力很大，这也是先部长、继往开来的引路人吉川优子同志决定在下一年中增设干部为部长分忧的主要动机。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-huang-qian-shi-qi-nian-zheng-zhi-ti-zhi-de-zu-cheng&quot;&gt;二、黄前十七年政治体制的组成&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  在黄前久美子刚刚接任部长一职时，先部长、继往开来的引路人吉川优子同志已经做出了黄前十七年的政治体制安排：**在原有的正副部长的二人组中增设一名干部——领队——形成三人团；三人团进行分工：部长和副部长则负责行政和人际关系，领队负责技术训练。**我们可以相信，吉川优子同志做出这样的安排核心是给部长分忧，让部长不被繁杂的部内事务缠身而将主要精力放在如何领导全部夺取全国金上。可是根据目前已经公开的档案显示，这样的政治安排失控了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E9%BB%84%E5%89%8D%E5%92%8C%E9%AB%98%E5%9D%82%EF%BC%8C%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E8%B0%81%E2%80%9C%E5%A4%B1%E6%A0%BC%E2%80%9D%E4%BA%86%EF%BC%9F&#x2F;%E4%B9%85%E4%B8%89%E5%B9%B4%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8%E7%BB%93%E6%9E%84%EF%BC%88%E8%AE%BE%E6%83%B3%EF%BC%89.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;先部长吉川优子同志为黄前十七年所设想的吹奏部政治体制&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  首先出现改变的是从部长向泷老师负责变成了三人团集体向泷老师负责。如果说黄前同志刚刚走马上任对担任部长还很不适应的话，采取这样的集体领导体制确实更为适宜。倘若黄前部长今后任职中逐渐取得三人团的领导地位，这也与先部长的政治体制设计思路相符合。然而事与愿违，黄前部长迟迟不能在三人团中取得领导地位，这就导致了原来的三人团中的职权分工变成了分权，从“为部长分忧”变成了“和部长分权”。这一点已经为“部长失格”事件和“关西赛选拔风波”发生提供了制度上条件。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  现在考察一下三人团的人选。伟大的领导者黄前久美子同志担任部长，这是在黄前十五年三香执政时期就已经决定的事情。黄前同志在她还是一年级生的时候就体现在若干大事上不糊涂，赢得了两届元老的一致认同。黄前同志的青梅竹马冢本秀一同志（以下简称路人男主）担任副部长则完全是完全是政治正确。路人男主在部内的基本盘也就是吹奏部全体男生以及他所担任声部长的长号声部。从档案中体现出来副部长实际上的最大作用就是作为男生代表平衡一下领导层的男女比例，更有传言说，要不是副部长是黄前部长的青梅竹马，大约是不会当上副部长的。考虑到路人男主在黄前十六年还有拖欠部费这样严重地违反组织纪律的行为，这样的传言也有一定的合理性。笔者认为路人男主能担任副部长一职主要还是牵制高坂领队。实际上，高坂丽奈同志作为黄前同志的亲密战友，她技术能力强是全部所公认的，所以她担任领队一职是意料之中的事情，也是副部长的重要竞争者。但是吉川同志考虑到她在黄前十五年时的在“小号solo事件”上直率表现，同时注意到高黄二人的特殊关系（高坂处于“特别的人”的地位），让她担任副部长可能会再现黄前十五年副部长成为实际领导人的局面，而高坂同志的处事能力连田中同志的四分之一都没有，但是她出色的技术能力不用又有愧于吹奏部，亦与“实力至上主义”的建部思想相违背。所以吉川同志创设了领队一职让她进入三人团参与决策，同时安排路人男主支持黄前同志并牵制她。在三人团的人事选择上我们不得不佩服吉川同志的高瞻远瞩。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-huang-qian-shi-qi-nian-zheng-zhi-ti-zhi-de-yun-xing&quot;&gt;三、黄前十七年政治体制的运行&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  现在我们再仔细考察一下黄前同志担任部长以来到“部长失格事件”之前几个重大事件中三人团是如何决策的。在合奏比赛时，泷老师找三人团讨论投票方案。路人男主提出由观众投票，高坂领队则认为由现役部员投票更佳。此时方案的决策权就落在了黄前部长的手中。刚刚走马上任的黄前部长为了维护三人团的团结，采取了偏向于高坂的折中方案，即采取双投票，以部内投票为主要依据。需要注意的是，在合奏比赛备赛过程中，高坂领队已经表现出指导方式简单粗暴——演奏不好就是练得太少。“菜就多练”和“听泷老师话，跟泷老师走”这两点基本上是高坂领队带队的指导思想。而黄前部长的思路则要灵活得多，根据具体演奏中的问题找出具体的解决问题的方法，显然黄前部长是有带训的实际能力的。这也证实了&lt;strong&gt;领队带训是为部长分忧而不是分权。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  时间来到黄前十七年。从学年开始，三人团就基于“干部手册”开展交流。所以干部手册里的对话也是重要的分析材料。在商定黄前十七年的自由曲曲目的时候，高坂领队采取了先征求副部长意见再征求部长意见的方式。其实这一点是很不自然的，作为黄前部长的亲密战友，先去和黄前部长商讨确定，再由黄前部长去征求副部长的意见才是比较合适的选择。倘若黄前部长和高坂领队的意见不一，就会出现尴尬的部长处于少数派的局面。这对刚刚开展工作的领导班子的内部团结相当不利。如果我们说得阴谋论一点，这也可以视作高坂独走的开始。从此开始高坂领队开始逐步确立起在三人团中的领导地位。在确定自由曲之后的部内会议上，却是高坂领队发言而不是按惯例由部长发言，虽然这个是由副部长以“此时与演奏相关为由”提议的。但仔细考虑一下这种发言本身就带有动员性质，由部长发表显然更能团结全体部员，但是黄前部长是否真的能像高坂领队那样发表如此热血的发言也是要打问号的。另一个值得注意的事情是，几乎所有的部内会议都是三人团站在教室前方，这也是三人团集体领导的重要体现。综上所述，&lt;strong&gt;在学年开始三人团制度还是能做出符合北宇治吹奏部现状的决策的。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在Sunfes训练中发生的“久五逆流”事件，则是新部员对高坂领队高压训练政策的一次反击。在干部手册中，高坂领队最先提出要放弃那些赶不上训练节奏的人，而路人男主也表示不会拦要退部的人。此时只有黄前部长喊出了“北宇治吹奏部一个都不能少”的口号。这可以视作“黄前夺金思想”的开端。但是此时黄前部长的想法在三人团内只是少数派，三人团对于Sunfes训练强度大导致的新部员训练热情不高的现象并未采取实际行动。三人团的不作为就会促使新部员们自己团结起来。黄前十九年候任部长义井沙里就是在这样的背景在逐步成为一年级生的领袖的。虽然本质上“一年级生要集体退部”这个事情是黄前十九年候任副部长釜屋雀为了引起黄前部长的重视而杜撰出来的，但从义井沙里同志口中就知道了当时一年级生，特别是初学者的压力是十分大的。然而此时的两位新生指导却没有向三人团反映这一重要动向。这也可能与她们自己，或者对于经验者来说这样的训练强度是必须的。可笑的是在干部手册中路人男主还质疑过为什么没人抱怨训练强度大这件事。事实是不是没人抱怨，而是抱怨了也会被认为是矫情吃不了苦，中层领导自然也不会向上反映了。在面对和黄前十四年“南中之乱”类似的“久五逆流”时，黄前部长也只有认同义井沙里作为一年级领袖这一事实，并授权她来负责一年级生的具体工作来换取一年级生不退部。此时黄前部长的执政基础已经由原来的低音部和二年级生扩展到了整个一年级生，黄前部长至少在一二年级生面前已经是他们的领导者了。但必须指出的是，这件事发生后黄前部长也未在三人团中提出高坂领队训练强度大、方式简单粗暴这一问题，而是认为确保高坂领队训练的独立性才是对整个部水平提升是由好处的。诚然，这样的强度确实让北宇治吹奏部的水平提升的很快，但也&lt;strong&gt;为高坂领队依功自傲，逐步攫取三人团领导地位提供了基础。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E9%BB%84%E5%89%8D%E5%92%8C%E9%AB%98%E5%9D%82%EF%BC%8C%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E8%B0%81%E2%80%9C%E5%A4%B1%E6%A0%BC%E2%80%9D%E4%BA%86%EF%BC%9F&#x2F;%E4%B9%85%E4%B8%89%E5%B9%B4%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8%E7%BB%93%E6%9E%84%EF%BC%88%E5%AE%9E%E9%99%85%EF%BC%89.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;实际运行中的黄前十七年吹奏部政治体制，与设想大相径庭&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  Sunfes结束后吹奏部就要向全国赛进发了。三人团会议决定了要搞三次选拔，这也就意味着会出现前两年并未出现的新情况。现在来看，三人团对A编阵容改选后可能造成的部内不安定的影响估计不足。此时的吹奏部还是“实力至上主义”的，整个部还是相信这样做能把最优秀的部员选入大赛阵容。当然，这里也有一个变数，那就是迷之转学生黑江真由。黑江真由和黄前部长之间的关系并不在本文讨论范畴之中。在第一次选拔后，大铃木对于小铃木落选向黄前部长表示疑惑。此时的黄前部长也只能说泷老师有他自己的考虑。此时大铃木已经提醒黄前部长对于一二年级生而言，泷老师并非是圣人。而在黄前部长和泷老师确认为何小铃木落选时得到的答复，釜屋雀的声音要比小铃木大，而并不是她吹得比小铃木好。此时黄前部长第一次对泷老师的决定产生了疑问。府赛顺利晋级关西赛后，高坂领队提出要更加严格的训练才能晋级全国赛，而此时黄前部长考虑的则是如何维持部员的训练热情。这也是黄前部长亲身经历了“久五逆流”之后的深刻教训。而先部长吉川同志和她的亲密战友、先副部长夏纪同志对目前的北宇治吹奏部的方针表示了肯定。&lt;strong&gt;这让高坂领队的高压训练方式得以继续推行下去。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  通过对“部长失格事件”前三人团分工和决策过程的梳理，我们可以总结出如下几条三人团制度运行的基本规律：三人团集体向泷老师负责；重大决策是三人民主协商达成一致后做出；部长和领队在三人团中处于事实上的分权状态；部长在三人团中不具有领导地位，领队是实际领导决策的人；部长实际上负责全部的思想工作；部长和副部长对领队组织训练基本上没有干预。此时的三人团处于微妙的平衡之中，领队在部内是施压者，唱白脸；部长和副部长是泄压阀，唱红脸。在三人团中居于核心的高黄二人组中，高坂领队对全国金的执念比黄前部长要深得多，只要她愿意，她的所有主张（例如加大训练量、完全服从泷老师的决定）都可以加上“为了夺取全国金”这个政治正确的大帽子在三人团会议上通过并在部内推行；黄前部长也认为只要能把部员的情绪调动起来，那么在泷老师的指导下再严苛的训练只要坚持，就能拿到全国金。此时的黄前部长是完全站在高坂领队这一边的。我们可以认为，此时的北宇治吹奏部已经形成了一个特殊的政治格局：**在部内（特别是低年级生）黄前部长是毋庸置疑的领导者和主心骨，但是在负责决策的三人团中高坂领队才是事实上领导者。**这样的权力错位会必然导致黄前和高坂二人的冲突，“部长失格事件”已经不可避免了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;si-bu-chang-shi-ge-huan-shi-ling-dui-shi-ge&quot;&gt;四、“部长失格”还是“领队失格”&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  现在我们具体考察在关西赛前的第二次选拔时黄前部长痛失soli名额后三人团的权力关系变更。需要注意的是，本文将“部长失格事件”和“关西赛选拔风波”看做两个事件，前者导致了三人团的分裂，后者则是部内的人心不定。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  按照京都本记录，在公布第二次选拔结果的当晚，部内就有部员向部长个人表忠心。这样的行为实际上已经是部内分裂的开始了。而此时三个二年级生开始对泷老师的决策提出异议的时候，高坂领队做出了一项越权之举：向议论泷老师的低年级学生出警。虽然黄前部长认为这个属于一般意义上的议论而不能算是对泷老师的反对，高坂领队却认为部员只要“听泷老师话，跟泷老师走”就可以了，任何质疑泷老师决策的行为都与“夺取全国金”这个目标相违背。此时黄前部长并没有阻止高坂领队的“出警”行为。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在合宿结束后的声部长会议上，有的声部长指出如何调动落选部员的积极性是个大问题，此时高坂领队又提出了她一贯的意见：只要不想吹就不管他们。路人男主却指责他不考虑未来的吹奏部的发展。这是三人团第一次分裂。黄前部长鉴于在声部长会上还是要维护三人团的团结，也只能居中调和说一些官话。声部长们都知道现在部内气氛凝重，黄前十五年初期的集体罢训事件也不是不可能再次发生，但是想来认为“练得不好就是练得不够”的高坂领队确认这样的压力氛围是必须的。在会后的三人团会议上，三人团彻底分裂了。面对路人男主的适当减压的方针，黄前部长为了维护三人团的团结还是选择站在高坂领队这一边。但即便这样的选择也不能组织高黄二人组的分裂。而在放学后的主角四人组的谈话中，可以看出即便在三年生中真正支持泷老师决策的已经是少数派了。黄前部长在捕捉到这一点后，决心和高坂领队进行一场最后通牒式的谈话。在这场谈话中黄前部长终于表达了自己的真实意见：泷老师的决策确实难以让人信服。至此，“部长失格”事件彻底爆发。而在部内，“关西赛选拔风波”才刚刚开始。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  现在我们来分析在这些事件中，黄前部长和高坂领队究竟有没有履行好自己的职责。首先是高坂领队“泷卫兵”出警的行为。如果按照最初的三人团职责设计，这显然是&lt;strong&gt;高坂“领队失格”&lt;&#x2F;strong&gt;，毕竟领队只要负责技术问题，而部员对指导教师的意见怎么说都是属于部长负责的权限内的。对于高坂领队这样的越权行为，黄前部长应该在三人团干部会议上明确提出并进行批评。可是事实我们也知道，此时的黄前部长还是在放纵高坂领队这种不理性的行为，甚至都没有和副部长通气。从这个方面看，黄前部长确实**“部长失格”**了。在声部长会议、三人团会议以及放学后的两人摊牌上，黄前部长从开始感性上想质疑但是理性上要履行部长之责而选择打官腔不质疑，到不质疑连自己都说服不了这样的转变，非但不是不拥护泷老师的指导，反而是为了部的整体利益她必须采取这样的措施团结部员。而此时高坂领队的“部长失格”言论才是分裂三人团的最后一击。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  倘若我们将目光放到整个黄前十七年的三人团制度的运行，我们会发现大多数情况下黄前部长并不处于领导地位，她的建议往往也是调和的，大多数时候也是偏向于高坂领队的。那么为什么黄前部长如此的决策困难，常常在和稀泥呢？笔者认为有两点重要原因，首先是**黄前部长到目前为止对“如何夺取全国金”和“如何建设北宇治吹奏部、建设什么样的吹奏部”这两个重大战略问题上没有形成一套自己的理论体系。**面对新的形势，照搬照抄“三香主义”和“南中建部原则”是完全不够的，更何况黄前十七年领导体制、部员结构和大赛选拔制度都发生了重大变革。众所周知，改革是要一步一步进行的，三步并做一步走往往会扯到裆。当三人团取代部长直接向泷老师负责，而声部长会议是执行机构的时候，部长在三人团中的领导地位必须得到维护，三人团在各自职责内开展工作，重大事件在三人团干部会议上决定的原则必须得到确立。这一点应当是黄前十七年政治实践的重大理论成果。而在面对低年级学生已经自发团结在黄前部长周围时，部长更应该在出现重大舆情事件时直面问题，表明态度，搞好部内团结。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  第二个重要原因是**黄前部长一贯地对高坂领队政治上拉拢，后来变成了一味地妥协和放纵。**在面对高坂领队失去理性非法出警时，黄前部长不作为就是最为鲜明的例子。诚然，高坂领队对黄前部长想要变得“特别”上起到了重要作用，她同时也是黄前部长的密友和亲密战友，她自己本身的优秀素质也是吹奏部不可或缺的人才。但这都不是黄前部长无原则放纵她的理由。事实上，我们仔细翻看京都本，就会发现高坂领队从黄前十五年开始就是纯粹的“实力至上”主义者和“唯泷老师”论者。作为知名“泷卫兵”，她放弃推荐入学北宇治。在黄前十五年前后“出警”路人男主、中世古香织同志，以及我们敬爱的先部长吉川优子同志。在黄前十六年甚至对于正在闹别扭的小情侣也会直球问“你们关系是不是不好”。同时她也不止一次表示过，不想练、练不下去的学生就应该退部（黄前十五年烟花大会高黄谈话）。而在黄前十五年和黄前十六年，黄前部长始终是在“高黄”二人组处于跟随者的地位。倘若问这个时候黄前同志什么是“特别的人”，黄前同志也只会回答高坂丽奈和田中明日香。正是这样的历史惯性导致了黄前部长对于这样一位纯粹的“实力至上”主义的，“唯泷老师”论的领队完全丧失了原则，一味地放纵，直到被自己吃了个“部长失格”的回旋镖。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  以上都是分析的黄前部长的主观原因，那么由吉川前部长留下的这一套政治制度就没有自己的缺陷了吗？这显然是不可能的。首先设立领队的目的是为部长分忧，使得部长的精力主要放在行政上，技术上的问题由专人负责。这样的出发点是好的，但也导致了一个严重问题，部长究竟有没有权力干涉领队的指导工作呢？负责技术的人和负责行政分开，事实上变成了一个唱白脸和一个唱红脸。这就导致了部内对唱红脸的部长好感度提升而对唱白脸的领队好感度下降。**这样的设计本身就会导致三人团的分裂。要知道没有三人团的团结就没有整个吹奏部的团结。**其次，副部长的职责是什么？在目前的三人团分工中，**副部长处于相当鸡肋的地位。**以黄前十七年吹奏部为例，副部长的最大作用就是作为男生代表平衡一下领导层的男女比例，完全是政治正确。从目前披露的黄前十七年的档案看，副部长更多是一个执行者的角色。第三，众所周知，二年级的新生指导是储君位，然而如此重要的人物却不能参加三人团会议，甚至连列席的资格都没有。要不是黄前十七年的新生指导梨梨花候任部长还兼任着双簧管声部的声部长，还能在声部长会议上发发言，恐怕梨梨花找部长汇报工作也只有等到去找小奏搞姬的时候了。同样，由目前的档案可以看出，三人团会议上并不会听取各个声部长或者新生指导的工作报告，三人团内部也没有明确的联系各个声部的分工，&lt;strong&gt;这也直接导致了三人团对基层舆情了解不足。这也是“久五逆流”爆发的客观原因。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;wu-huang-qian-shi-ba-nian-yi-hou-de-zheng-zhi-ti-zhi-zhan-wang&quot;&gt;五、黄前十八年以后的政治体制展望&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  从上面的分析可知，一个比较好的三人团的分工应该是这样的：**部长负责全面工作，领导三人团，代表三人团向泷老师负责，同时与新生指导对接工作；领队负责技术工作；副部长负责维护部内团结，联系各个声部长。三人团会议和声部长会议应当允许新生指导列席。**这样的组织安排既可以保证部长在三人团和全体部员的领队地位，也可以充分培养接班人，北宇治吹奏部的治理才能再上一个台阶。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E9%BB%84%E5%89%8D%E5%92%8C%E9%AB%98%E5%9D%82%EF%BC%8C%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E8%B0%81%E2%80%9C%E5%A4%B1%E6%A0%BC%E2%80%9D%E4%BA%86%EF%BC%9F&#x2F;%E4%B9%85%E4%B8%89%E5%B9%B4%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8%E7%BB%93%E6%9E%84%EF%BC%88%E7%90%86%E6%83%B3%EF%BC%89.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;理想中的黄前十七年吹奏部政治体制，或可作为黄前十八年后进一步深化政治体制改革的参考范本&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;1&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;1&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;老仓唯. &lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;[J]. 京吹学报. 2019.01&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;2&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;2&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;兰亭曲水. &lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;05&#x2F;Omae-s16th&#x2F;&quot;&gt;波澜不惊的黄前十六年&lt;&#x2F;a&gt;[J]. 京吹学报. 2024.04&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;3&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;3&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;梓川楓かえで. &lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;07&#x2F;24&#x2F;yilvshuguang&#x2F;&quot;&gt;黄前十六年：北宇治风雨飘摇中的一缕曙光&lt;&#x2F;a&gt;[J]. 京吹学报. 2020.07&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>部长失格？整个吹奏部全部失格！</title>
          <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/">&lt;h1 id=&quot;1-long-sheng-gu-wen-shi-ge&quot;&gt;1. 泷升：顾问失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  过于远离群众，没有考虑下面的声音，大搞一言堂，可以说是这次矛盾的罪魁祸首。虽然从创作角度上来说，泷其实也只是个给武田打工的矛盾推手，但是从作品内部来讲，确实是不称职，不成熟，不合理的行为安排，把泷塑造成了一个专业水平很强，但是在人事上幼稚的角色。实力至上也不应该只考虑纸面吹奏上，要实实在在地能吹出来才能叫实力至上。为了过分迎合制度与评委审美，而忽悠了吹奏部内部稳定性，&lt;strong&gt;导致吹奏部仿佛空中楼阁&lt;&#x2F;strong&gt;，摇摇欲坠。泷这一波确实顾问失格！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;2-gao-ban-li-nai-gui-mi-shi-ge&quot;&gt;2. 高坂丽奈：闺蜜失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  其实包括黄前久美子在内的所有人都知道，泷在高坂丽奈的心里分量很重很重。但是让黄前久美子没想到的是，自己和泷在高坂心里的重量一比较，原来只是鸡蛋砸石头，高坂没带一点心理斗争和纠结的就选择了泷，至少在武吹是这样。京吹只要能表现出高坂其实有过纠结最后才站队泷，那高坂人设都还有得救。高坂作为黄前久美子的闺蜜兼soulmate，在关键时候没选择安慰，&lt;strong&gt;毫不犹豫地选择背对&lt;&#x2F;strong&gt;，我宣布，高坂丽奈，闺蜜失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-tian-zhong-ming-ri-xiang-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;3. 田中明日香：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  黄前干了，田中也干了。名义上是副部长，实则妥妥的正部级，吹奏部老狐狸，泥鳅，田中明日香的最大败笔就是处理伞木希美和铠冢霙事件上。就因为自己的评估错误，给伞木希美，铠冢霙，以及吹奏部的大家带来了一些不必要的麻烦。并且在犯了错误之后非但不承认，还把锅全部甩给了北宇治名人堂，四大天王之首铠冢霙。把原因归咎为铠冢霙性格缺陷，连性格爆炸好的黄前听到都对田中有点小生气了，锐评田中空穴来风。作为一个润滑型人事高手，既然&lt;strong&gt;对吹奏部里的最强超巨都没有做好心理工作&lt;&#x2F;strong&gt;，可以说是某种低程度上的部长失格。表面上看，没有顾及到一个成员不会有什么太过严重的后果，但，她是铠冢霙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;4-ji-chuan-you-zi-mi-mei-shi-ge&quot;&gt;4. 吉川优子：迷妹失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  本来是想给优子也整个部长失格的，但笔者绞尽脑汁也想不到优子阁下在部长这个位置上有失格的地方。久二年的领导班子绝对是三年来最完美的领导班子，三香和高黄秀班子都差点。所以只能指责优子在久一年为了让自己的香织giegie能拿小号solo，对高坂丽奈软硬兼施，甚至私底下让高坂放水。只能说碰到高坂这块铁板了，如果是黑江真由还真就放水了。最后还丢脸的大哭，只能说&lt;strong&gt;背着自己的偶像做这样的事&lt;&#x2F;strong&gt;，实在是迷妹失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;5-jiu-shi-zou-mi-mei-shi-ge&quot;&gt;5. 久石奏：迷妹失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  优子迷妹失格是因为干太多了，久石奏迷妹失格是因为啥也没干。很明显久石奏是知道黑江大于黄前的，哥哥黄前都要被架在火上烤了，有效用的啥也没干，面对黑江既不讲年龄尊卑，又不讲实力至上，就只会当着黄前久美子的正面呛黑江。你要是有上任部长的半点勇气，避着黄前久美子私下找黑江摊牌，甚至都不用学优子鞠躬，把话讲开就好，黑江绝对同意，并且一定不会泄露出去，因为这完全符合她的利益。黑江一直不敢这么干就是因为没有一个充足的理由去放水，渴望着从黄前那里得到放水的理由，久石奏去说了，黑江的理由就充足了，后面自然水到渠成。久石奏竟然作为黄前迷妹，就该去干这种脏活累活，等尘埃落定，全国金奖到手了，即使没有去a编，也有你久石奏一份大功，下任部长不手到擒来？只能说&lt;strong&gt;没背着自己偶像做这种事&lt;&#x2F;strong&gt;，实在是迷妹失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;6-hei-jiang-zhen-you-shui-mu-shi-ge&quot;&gt;6. 黑江真由：水母失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  如果说&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;zh-hans&#x2F;%E4%BA%95%E8%8A%B9%E4%BB%81%E8%8F%9C&quot;&gt;隔壁片场的小孩哥&lt;&#x2F;a&gt;cos了一手贾克斯，给大家表演了一个反击风暴的话，那么黑江妈妈则是cos了一手奥拉夫，给大家表演了一个诸神黄昏，追着黄前一顿爆砍。这哪里是水母啊，&lt;strong&gt;水母可不会这样追着蜇人&lt;&#x2F;strong&gt;，这是追着黄前咬的“疯狗”啊，妥妥水母失格。其实黑江出发点是没什么问题的，她来北宇治没有那么在乎名额的，不过水母是有点高敏感人格的，她一直在原地踌躇要不要放水，结果周围一圈人没有一个来帮她提供理由的。恰好久美子既是吹奏部主人事的润滑剂，也是受她是否放水影响最大的利益者，黑江也就极度渴望黄前能给她放水的理由，所以就化身成了追着ADC砍的奥拉夫。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;7-huang-qian-jiu-mei-zi-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;7. 黄前久美子：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  笔者觉得&lt;strong&gt;高太尉说得对&lt;&#x2F;strong&gt;！完全赞成，可不敢反驳，要不然等下要被抓去加练了。（高坂：十点来娱乐室一趟）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;8-xiu-yi-ji-fu-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;8. 秀一鸡：副部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  秀一这副部长，在吹奏部领导中没有田中的和事佬润滑才能，也没有高坂的抓赛训能力，更没有龙虾夏纪的广大胸怀，队内爆发了，部长都没吱声，你还在那里抱头生闷气了。&lt;strong&gt;对外没有对吹奏部起安抚与领导作用，对内没有积极帮助久美子解开心结&lt;&#x2F;strong&gt;，还要人家久美子来安慰你，你这副部长真的牛大了。最过分的是，作为吹奏部的一员，居然不交部费！给我们知性的伞木希美会计造成了巨大的困扰，严重影响北宇治吹奏部的金融运转。就是这么一个人，能当上副部长，基本上就是靠着和黄前的某种暧昧关系上的台，至少在tv动画中，到现在还没有展现出秀一鸡的能力和贡献，我只看到了一个带头站队的愣头青。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;9-san-mu-xi-mei-hui-ji-shi-ge-bu-yuan-shi-ge-kai-zhong-ying-nu-peng-you-shi-ge&quot;&gt;9. 伞木希美：会计失格、部员失格、铠冢霙女朋友失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  作为久二年权力中心的一员，伞木希美会计，对队内的团结和其乐融融是肯定有一定贡献的。整个长笛组围的转的可不是首席井上调，而是伞木希美，可以见得伞是极具凝聚力的领袖，如果没有久〇年的破事，基本上是坐稳部长一职的。笔者在这里止不住发散一下，如果这部作品不叫吹响吧上低音号，叫吹响吧长笛，在伞三年，伞是部长，龙虾副部，优子领队。然后来了一个叫黑江真由的转校生，这次吹的是长笛，水平小优伞木，之后会发生什么有趣的呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  伞木的“罪孽”太多，这里不扯远了，就单单聊聊副标题这三个职位的失格。首先是会计失格。&lt;strong&gt;连部费都收不齐&lt;&#x2F;strong&gt;，吉川优子部长明确指出你的工作错误的时候，还在那里卖萌傻笑。这不就是被李达康指出错误的孙连城嘛！看看人家孙连城最后的下场，不就是被迫下课。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其次是部员失格。泷升错误选曲“利兹与青鸟”，忽视其他声部条件，难道你伞木希美水平不足就没有一点错？和铠冢霙合砍81分还真以为自己是北宇治天王水平了？当铠冢霙在努力练习双簧管的时候，&lt;strong&gt;就没见过你们长笛组在练习的&lt;&#x2F;strong&gt;，天天高强度茶话会，你一年级还除虫射日，看三年级怠惰忿忿不平提交退部届呢。要是我是高坂丽奈看到你伞木希美这个b练习态度，左手拎着铠冢霙（罪名：放水），右手拎着伞木希美（罪名：菜）往门外丢。你们已经违反了泷升法的第18条，我们吹奏部不欢迎你们这种不思进取，没有斗争意识的组员。对了，长笛组也全部出去，不认真练习。优子和夏纪也下课，包庇伞木铠冢。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最后是铠冢霙女朋友失格。狠狠伤害我们可爱的小肥宅，你这失格失大了！最大的一点就是&lt;strong&gt;久〇年瞒着铠冢霙退部&lt;&#x2F;strong&gt;，虽然从组织层面上是伟大的，为吹奏部的未来没有失去巨星铠冢霙做出来卓越的奉献，但是从个人角度来说，扩大了两者之间的隔阂，也埋下了不少的隐患。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;10-song-ben-mei-zhi-hui-fu-gu-wen-shi-ge&quot;&gt;10. 松本美知惠：副顾问失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  泷升在被火架上烤的时候，你作为副顾问在哪。&lt;strong&gt;一年练习露脸不超过三次&lt;&#x2F;strong&gt;，也就打比赛的时候来看一下学生，纯挂名混子，点外卖的吹奏部朱开。全国金捧杯的时候还哭，就算泷升或多或少有些问题，你自己扪心自问为吹奏部奉献多少，有没有泷升十分之一。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;11-chuan-dao-lu-hui-bu-yuan-shi-ge&quot;&gt;11. 川岛绿辉：部员失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  说实话，小绿是真的对吹奏部尽心尽力，来技术扶贫的大神，技术属于四天王，性格还好，又不在领导层，不会犯一些影响吹奏部走向的错误。泷黄两派大战，出于情义或者什么其它因素，站队黄前绝对无可厚非。连泷派大将高坂丽奈碰到小绿都只能当缩头乌龟，抓抓软柿子10点去娱乐室指导一下。话说回来，那小绿在哪里失格过呢。经过笔者冥思苦想，只能过度解读一下了，若有小绿实锤黑料请联系我。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在《利兹与青鸟》中，铠冢霙学会用happy ice creame来骗，来偷袭，雪糕吃，就是受川岛绿辉的影响。那么合理发散一下，如果有一天希美和霙一起放学回家，突然间发起了雪糕挑战，铠冢霙赢得了挑战，伞木希美笑嘻嘻地答应：“好啦好啦，给你买雪糕~”，与此同时手插进口袋里去，一翻，诶多，没有带够钱，多洗哟。希美看着霙泛红着脸，眼睛直勾勾盯着希美，闪烁的期待眼神，噗嗤着的长睫毛，让伞木尴尬地转过身去。说时迟那时快，转身发现冢本秀一就在眼前，双手拿着部费，伸手向前“红豆泥私密马赛，kasaki仙贝，拖欠部费是我的不对！”希美眯眼微微一笑“骂骂，现在交也不迟嘛~”便拿着钱请铠冢霙吃雪糕去了，心里想着，到时候再补也不迟。就这样，伞木会计便&lt;strong&gt;犯下了挪用公款的大罪，往前追溯就是川岛绿辉全责&lt;&#x2F;strong&gt;！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;12-xin-shan-zhi-dao-shi-ge&quot;&gt;12. 新山：指导失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  新山老师只向铠冢霙投橄榄枝，这倒没什么。因为新山知道铠冢霙是这个吹奏部最有才能的人。但是新山最搞得一点就是，她是隐约知道铠冢霙和伞木希美两人关系不一般了，也知道铠冢霙是因为放不下伞木希美拿不出所有实力。而在这段双向关系中，新山全程只在铠冢霙这个结点下功夫，对另一个结点完全不闻不问，不给予任何帮助，甚至&lt;strong&gt;人家伞木希美送到脸上来了也不愿意稍微指引或者指点一下&lt;&#x2F;strong&gt;，真正的迫伞头子。结果两人关系的破冰，最后还得是靠铠冢霙和伞木希美自己悟道给悟出来了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  从作品的角度上来说，我认为山田和吉田不让新山过多干扰两人关系这样的决定是完全正确的，这样更能体现出这两个猪脚的人物弧光。但是从人设的角度上来讲，新山确实对伞木希美很没人情味，那段对伞木音大咨询的回复过于客套与官方，没有什么温度。只能说新山确实就是看不起你伞木这匹马，能让她看得上眼的就只有铠冢霙这头千里马了。真的是明摆着迫伞，太可恶了，我们爱伞人士表示强烈谴责，新嗨下课！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;13-xie-yue-lu-gao-ban-huang-qian-hao-jie-mei-shi-ge&quot;&gt;13. 叶月、绿、高坂、黄前：好姐妹失格？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  你们高黄叶绿四姐妹一起放学两年半了，高坂和叶月像刚认识没多久似的，关系太淡，像普通朋友。绿都明牌反泷，黄前暂时还没表立场，你们两个泷派不抓紧报团？真就要把吹奏部的天下让给黄派。当然具体还要看接下来京都怎么改，但暂时来看动漫里泷派是式微的，不得民心的。这就更需要高坂叶月你们两个三年级大将报团，开始集结部队。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对内，积极凝聚三年级部员对泷的忠诚，特别是各位声部首席；对外，对待敢对泷顾问出言不逊的部员，一律10点娱乐室见，高坂领队给你们亲自指导一下，归顺黄派底层部员。而面对黄派高层，则温和以待，温火煮青蛙，胜利终将属于我们泷派！我们叶月高坂才是好姐妹，才是soulmate，黄前真不熟。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  高坂连铠冢霙都敢怼，怎么小绿不敢怼？人家铠冢霙，天赋，努力，实力三方位吊打高坂的你敢怼。人家为了小女友能跟上，小放点水都要被你骂；小绿都冒犯到泷升这个太岁爷头上了，高坂反而不敢打了。而黄前久美子冒犯泷升，高坂直接给判了个死刑。所以说，高坂和小绿是好姐妹啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总结：高坂和叶月是同一个阵营的，是好姐妹。高坂敢怼铠冢霙，碍于情面不怼绿，是好姐妹。&lt;strong&gt;高坂暴怼黄前，好姐妹失格！&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;14-kai-zhong-ying-fu-po-shi-ge&quot;&gt;14. 铠冢霙：富婆失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  众所周知，玩乐器的基本上都不会是穷b，而铠冢霙在玩乐器的人群中都算得上是富婆的女人。手里差不多100万日元的双簧管；不止会双簧管还会钢琴，家里大到能放下三角钢琴；请一个乐器的老师都价格不菲了，同时请的起钢琴老师和双簧管老师，还有钱供着上音大；在伞木希美吃老冰棍的时候，铠冢霙在被子里吃哈根达斯。怎么看都是中产往上的家境，多多少少也有点零花钱吧。而就是这么一个小富婆，至少在tv动画中，&lt;strong&gt;没有与穷姐伞木希美有任何的经济往来和礼物交换，甚至还要敲诈伞木希美请自己东西吃&lt;&#x2F;strong&gt;（好羡慕她们之间纯粹的感情，哭）。我不清楚日本高中生去图书馆借教辅是否寻常，反正在国内一般都还是买下来（要做笔记）。铠冢霙！你给你小女友买书啊！而且买书妥妥的健康消费，人家下定决心放飞你去广阔的天空，你阔气点，让伞木需要什么教辅，叫声霙姐，马上给她买。这绝对是“富婆”失格了啊！&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>北宇治往事（1）：弱势领导二三事</title>
          <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-1/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-1/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-1/">&lt;p&gt;  在撰写《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》以及《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》中，笔者对一件事产生了深深的好奇：北宇治的那些弱势领导都是怎么练成的。怀揣对这个问题的好奇，笔者撰写了本文以期对这个问题进行一定的分析，本文可以看作是上述两篇吹学研究的番外。全文共分三部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;什么样的领导算弱势领导&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;弱势领导是怎么练成的&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;避免成为弱势领导的几个经典案例&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;center&gt;宇宙安全声明&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;本文是吹学研究，所以就是在过度联想，请各位酌情观看&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-shen-me-yang-de-ling-dao-suan-ruo-shi-ling-dao&quot;&gt;（一）什么样的领导算弱势领导&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  既然我们要讨论弱势领导，我们自然首先要讨论两个问题：什么样的领导算是弱势领导以及谁是弱势领导。定义：在某个时点，对于任意部内议题，领导A都不能通过自身影响力影响议题走向，则A在该时点是弱势领导。由定义获得推论一：弱势领导是个能力问题而不是态度问题。当然，直接根据该严格定义讨论某个时点的弱势领导对我们而言缺乏现实意义，我们一般讨论的弱势领导都是一个时间段内的弱势领导，但是我们依然可以从定义获得推论二：强弱势领导可以随着时间相互转换。通俗来说，在A时点的弱势领导在B时点就不一定是弱势领导了。同时，在讨论弱势领导的过程中，有一个定律必须牢记。定律：顶层领导之间的纯粹友情与强弱势领导的地位无关。举例：南中四姬关系非常密切，但这并不影响其中的伞木希美的弱势领导的地位。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  接下来，笔者将通过定义和两个推论来展示两个典型的弱势领导以及两个典型有关弱势领导的误区。首先是两个极其经典的弱势领导案例：黄前十六年的伞木希美以及黄前十五年选拔后至关西大赛及模拟考后这两个时间段的小笠原晴香。黄前十六年的伞木希美身为会计连部费都收不上来，主要责任都无法完成，怎么能保证她能在其他议题上影响议题走向。黄前十五年选拔后至关西大赛及模拟考后这两个时间段的小笠原晴香身为部长甚至连致辞权都拿不下来，致辞都是田中明日香在致辞，自己只能喊“北宇治~fight！”了，可见这段时间晴香部长权柄之弱。但是相对的，在黄前十五年开年至选拔及关西大赛至模拟考这两个时间段内，小笠原晴香则毋庸置疑不是弱势领导，这是典型误区一，犯了没有遵循推论二的错误，没有意识到强弱势领导可以随时间的变化转换。第二个典型误区是误以为黄前十六年的铠冢霙也是弱势领导，这犯了没有遵循推论一的错误，把态度当成了能力。关于小笠原晴香和铠冢霙的内容将在后文进行具体阐释。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ruo-shi-ling-dao-shi-zen-me-lian-cheng-de&quot;&gt;（二）弱势领导是怎么练成的&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香和伞木希美不一样，伞木希美在成为会计的那一刻起就注定了她的弱势领导的地位，但小笠原晴香成为弱势领导经历了一个具体的过程，因此笔者将以黄前十五年的小笠原晴香为例，具体阐释一名弱势领导是如何练成的并展示强弱势领导间相互转换的结构。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  首先是黄前十五年开年的小笠原晴香，这段时间是小笠原晴香权柄最强的时候，她甚至能在田中明日香想要长篇大论介绍上低音号时把她顶回去。小笠原晴香权柄的削弱的核心时间点是选拔，之后小笠原晴香就成为了弱势领导并且不出意外的话将保持到黄前十五年结束。事实上，小笠原晴香的弱势领导地位早已埋下了隐患，至于成为弱势领导的过程不过是一个个隐患的一次次暴雷。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香成为弱势领导的第一个隐患在于小笠原晴香所在的声部。是的，萨克斯声部。如果读者看过《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》及其《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv34175083&#x2F;&quot;&gt;附录：木管子类乐器的梳理与“南通式声部”的形成原因&lt;&#x2F;a&gt;》的话，读者应该对笔者给萨克斯声部的标签有一定的印象：典型的南通式声部。（不记得或者没了解过这个定义的读者建议先看一下这两篇文章）这里只重复“南通式声部”的核心运作模式及特点：在一个由多种乐器组合而成的声部中，一般部员无论在庶务和演奏均直接对各自乐器负责人负责，各乐器负责人庶务上对声部长负责，演奏上对指挥&#x2F;领队负责，声部本身则更加近似于一个纯粹的行政单位，即所谓“双重领导”体制。事实上，黄前十五年萨克斯声部相比黄前十六年的萨克斯声部要更加散装。笔者将用两张图展示黄前十五年的萨克斯声部（sunfes前）与黄前十六年萨克斯声部的区别：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;1.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;蓝色线及箭头代表架构上的负责关系，其中双重负责意味着演奏和庶务的双重，象征着架构上的天然服从，红色线及箭头代表可能影响权力结构的密切人际关系，下同&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;2.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;青色背景代表当年B编，下同&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  我们可以看到黄前十五年、黄前十六年两年中萨克斯声部长控制声部的手段：黄前十六年，通过森田忍的“抱有使命感”，次中音萨克斯的平尾澄子轻松团结了七人的中音萨克斯和四人的次中音萨克斯，从而在上低音萨克斯不听话的最坏情况下在声部内达成了11：2的巨大优势，这意味着平尾澄子实际上已经拿下了萨克斯声部的绝对控制权，而且必须说明的是，在黄前十六年选拔后，除了大泷七海对铃木靖也的那根红箭头，黄前十六年的红箭头没有受到影响，因此黄前十六年的萨克斯声部的权力结构是一以贯之的。回到黄前十五年，首先我们发现在上低音萨克斯上，小笠原晴香是孤家寡人，这意味着她没有天然的直辖后辈拱卫，或者说她缺乏基本盘，小笠原晴香的手段是通过斋藤葵联合次中音萨克斯，再通过斋藤葵最亲密的后辈森田忍渗透中音萨克斯，理论上拉拢斋藤葵和森田忍成为基本盘后的小笠原晴香可以在关键事项上拿下5：4的票权，勉强过半。但是宫桐子和桥弘江两个中音萨克斯又反向渗透了次中音萨克斯的平尾澄子，从而使得双方在票权上回到了均势。必须指出的是，小笠原晴香的在萨克斯声部内的权柄高度依赖小笠原晴香-斋藤葵这一同盟，一旦斋藤葵有变，小笠原晴香的权力根基将遭到重挫。无论如何，小笠原晴香对本声部的掌控程度远逊于田中明日香之于低音声部以及中世古香织之于小号声部，这也是《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》（以下简称《考察》）已经指出的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香的第二个隐患在于她部长职位的来源。《考察》指出，小笠原晴香是“非官方机构声部首席会议推举的部长职”。因此，小笠原晴香在北宇治吹奏部中的权柄来源实际上就是声部首席会议，她只能通过加强首席会议并利用声部首席会议来构建平衡，自己来充当调停者的角色，有关内容《考察》已有详细论证，在此原文展示，不再赘述：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  在声部外，由“空位”时期导致的政治崩溃仍然延续，没有得到上任部长内阁任命，而是被非官方机构声部首席会议推选的部长职，无论合法性还是权力都低到了相当危险的程度。萨克斯声部外，几乎无人听她号令。同时，普通部员私下串联、相互声援的群众运动在伞木希美出走后亦有愈演愈烈的趋势。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  （小笠原晴香）将吹奏部最高权力交给声部首席会议得到了声部首席会议对自己的鼎力支持。最后，通过声部首席会议，小笠原晴香宣布禁止普通部员跨声部串联。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  尽管吹奏部部长的实权几乎全被分割给了声部首席会议和副部长，但她也成功地联合低音声部首席・副部长田中明日香与小号声部首席・会计中世古香织成为了声部首席议会的多数党。如俾斯麦的三皇同盟一般，小笠原通过田中与中世古制衡首席会议，又通过鸟冢与姬神的木管党制衡田中与中世古的铜管党。再通过副部长、会计、乐团首席的内阁党制衡其余四个未入内阁声部。以此使自己成为任意一方都必须争取的“关键力量”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  中世古绝非看上去那么单纯，她追随田中不代表她愿意为田中放弃甚至损害自己的利益。只要她愿意执棋布局，在看似牢固的冰面之下，她和田中的关系一定会有潜流般的改变。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;i&gt;——《北宇治吹奏部权力博弈考察》第一节：脆弱的平衡&lt;&#x2F;i&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  也就是说，小笠原晴香在黄前十五年开年至黄前十五年选拔这段非弱势时期的权柄实际来自于两个平衡：声部内是通过小笠原晴香-
斋藤葵同盟构建的票权均势，声部外则是通过声部首席会议构建的声部平衡。但相对的，票权均势的存在高度依赖于斋藤葵，而小笠原晴香在声部平衡的地位又建立在小笠原晴香可以代表萨克斯声部在声部首席会议中充当调停者之上，更不必说声部首席会议自身就是一个极其“脆弱的平衡”了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  既然我们已经搞清楚了小笠原晴香的权力来源，我们就能搞清楚她权力是如何被削弱的。实际上，小笠原晴香的权柄削弱完全可以用四个字概括：釜底抽薪。选拔前后发生了三件事，斋藤葵退部，森田忍进B编，小号独奏补选。前两件事，尤其是斋藤葵的退部标志着小笠原晴香勉力维持的部内票权均势被拆掉了承重墙。斋藤葵的退部意味着小笠原晴香在票权均势中一口气失去了三票，除了本人退出的斋藤葵外，平尾澄子和小笠原晴香的联络完全断绝，她与宫桐子及桥弘江的密切关系则成为了归票时的重量级砝码，同时平尾澄子晋升半级，泷川近夫向平尾澄子负责，与小笠原晴香的联系中断。如果说此时小笠原晴香还可以通过森田忍渗透中音萨克斯声部，那么在森田忍进B编后，失去基本盘小笠原晴香则彻底成为了萨克斯声部的孤家寡人，如下图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;3.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;成为孤家寡人的晴香&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，萨克斯声部内的票权均势被直接打破，主要票权彻底归于宫桐子-桥弘江-平尾澄子轴心。事实上，在森田忍进B编前票权归属就已经趋于尘埃落定了：斋藤葵退部后，小笠原晴香迅速称疾不出，此时田中明日香依例摄吹奏部事，而萨克斯声部剩余七人中，宫桐子手中已经握住了三票，成为萨克斯声部内的最大集团。因此宫桐子是摄萨克斯声部事的最佳人选。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  如果说斋藤葵退部和森田忍进B编代表着萨克斯声部内票权均势的崩溃，那么小号独奏补选则标志着现有声部首席会议平衡的终结。《考察》第四节已经论证了小号独奏补选标志着声部制衡最重要的一环之一：中世古香织的基本盘，即“香织后援会”的倾覆。这也意味着声部首席会议平衡体系的崩坏：在“三香同盟”中，已经没有人能阻拦田中明日香了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对内，小笠原晴香已经失去了对萨克斯声部的掌控；对外，重构的声部首席会议的操盘手已经成为了田中明日香，理论上，小笠原晴香自此之后应该成为弱势领导永不翻身了——如果不出意外的话。当然，我们都知道，不出意外那是不可能的。意外来自场外因素：田中明日香的母亲要求她退部，从而导致田中明日香的暂时权力失能。除了掌控实权的副部长权力失能带来的全吹奏部的权力真空外，田中明日香的失能还带来了另一个后果：低音声部的群龙无首，这与小笠原晴香权力失能后宫桐子迅速完成对萨克斯声部的归票完全不同。究其原因，在于低音声部也是个“南通式声部”，黄前十五年的低音声部架构如下图：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;4.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在这个架构中，田中明日香一权力失能，大家都不知道听谁的，低音声部不像萨克斯那样有一个人数占绝对优势的乐器组（萨克斯声部中中音萨克斯的人数优势），而且即便算上话语权微弱的B编（如下图：），低音声部内最大的集团也是一年级主导的主角团，根本不像宫桐子那样有足够的号召力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也就是说，在田中明日香权力失能后，吹奏部直接出现了票权空白及其带来的巨大的权力真空。这些票权空白及权力真空将会自动寻找最具有大义名分的人自动归票。在低音声部没有宫桐子这样的人物的前提下，他们能找到的最有大义名分的人是谁呢？自然是部长小笠原晴香。也就是说，失去基本盘的小笠原晴香在这个时间点找到了临时的基本盘，她又有足够的空间来成为这个临时平衡中的调停者了——这又是她最熟悉的角色。当然，等到田中明日香如闪电般归来后，小笠原晴香就如闪电般回到弱势领导的地位了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，从小笠原晴香一步步成为弱势领导的过程中我们能看到弱势领导是如何练成的：**基本盘大则绝对权力，基本盘小则平衡调停，没有基本盘则弱势领导。**我们用这个理论去审视伞木希美，在黄前十六年伞木希美接任会计的时点，她的基本盘是什么呢？答曰：没有基本盘。伞木希美的基本盘早在黄前十四年“南中之乱”的时候就爆了。如果在黄前十六年的权力结构和黄前十五年开年时点的权力一致，伞木希美还可以像小笠原晴香拉拢斋藤葵一样拉拢铠冢霙在平衡中跳舞，但南中体制中社团中央的绝对权力已经初见端倪，已经没有平衡能让伞木希美舞蹈了。当然，伞木希美也并非甘心于这种情况，由于《利兹与青鸟》的选曲特殊性，伞木希美迅速在长笛中建立了良好的人际关系，看起来重新获取基本盘指日可待，然后就如笔者在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》中所论述的那样：冢本秀一直接带着泷川近夫不交部费，而这本质上是对伞木希美的敲打的田中明日香遗策出现了。几乎是同时，伞木希美最为直系的后辈江藤香奈（南中出身的长笛）在选拔中被黜落至B编，伞木希美重建基本盘的美好幻想被击碎了，而伞木希美在北宇治弱势领导的地位也就此定格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-bi-mian-cheng-wei-ruo-shi-ling-dao-de-ji-ge-jing-dian-an-li&quot;&gt;（三）避免成为弱势领导的几个经典案例&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  我们将视线转回弱势领导的误区二：把铠冢霙当成弱势领导。从基本盘的角度来看黄前十六年的铠冢霙，我们会发现铠冢霙是有基本盘的，虽然规模小了点，形态上也比较特殊，但是是有的。如果从黄前十五年田中明日香对低音声部的绝对掌控的视角来看，铠冢霙的基本盘只有剑崎梨梨花一人，而且黄前十六年的剑崎梨梨花是B编，看起来和黄前十五年选拔会后森田忍进B编的小笠原晴香一样，但是这个事情奇葩就奇葩在剑崎梨梨花也是有自己的基本盘的：兜谷爱瑠和笼手山骏河，而且这两人在黄前十六年都是A编。本身双簧管和大管就是合并管理，铠冢霙自己又是声部长，平时不说有多么亲近，混个脸熟总是可以的，当然，没有剑崎梨梨花的话这层关系也就仅限脸熟了，就像小笠原晴香之于宫桐子，不会有什么用，但是在剑崎梨梨花作为中继的传递下，当铠冢霙想的时候，两把大管都是能发挥作用的。一言以蔽之，铠冢霙对自己基本盘的掌控并非田中明日香那种“秦皇汉武”式的中央集权，反倒是更加偏向于西周成康的风格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  你尽可以不把周赧王当天子，但你要是不把周康王当天子，那西六师和殷八师就要狠狠讨伐你了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;i&gt;——历史研究者 沃兹基硕德&lt;&#x2F;i&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  还有一个不得不提的事件是，铠冢霙对于剑崎梨梨花的栽培程度其实要远胜于传统印象，一个来自侧面的例子是在黄前十六年合奏比赛时期，黄前久美子和铠冢霙“开窗对答”的时候特地提了一嘴“剑崎梨梨花有在努力做好声部长哦”。总而言之，铠冢霙只是不想通过自身影响力影响议题走向，而不是不能，根据推论1，铠冢霙不是弱势领导。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们再将目光放到北宇治权力传承谱系图上：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;6.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  可以看到，两位典型的弱势领导对上对下都缺乏传承，而这张图上还有一人也有类似的情况，也许有读者会有疑问，冢本秀一算弱势领导吗？笔者以为是否定的。笔者以为北宇治在黄前十七年的时候存在一个以冢本秀一为核心的跨声部半松散团体，这个团体可以在必要的时候充当类似冢本秀一基本盘的作用，这个团体就是北宇治吹奏部的男生们。从黄前十七年的县祭来看，冢本秀一在这个团体里都号召力还是不错的，除了前田兄弟估计是结伴，铃木靖也和远藤正大概分别被大泷七海和鲇川京子看得死死的，该到的人基本全部到齐了。北宇治男生固然是少，但即便是不算黄前十七年的新生，所有男生加起来人数已经只比算上釜屋雀他们的低音声部少一人了，可见冢本秀一并非没有影响议题的能力，因此冢本秀一并非弱势领导。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  行文至此，笔者已经通过几个典型讲述了北宇治有关弱势领导的二三事了，笔者在此也希望广大读者可以根据笔者给出的定义和两条推论自行思考黄前十五、十六、十七年的各声部长（典型如黄前十七年低音声部声部长川岛绿辉）是否属于弱势领导并考虑黄前十八、十九年的几个重点人物（典型如黄前十八年的剑崎梨梨花及黄前十八年的北山泰瑠）成为弱势领导的可能性。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、三季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1xb4y117ou：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou?from=articleDetail&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1534y1D7FM：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1534y1D7FM?from=articleDetail&quot;&gt;硬核！我标出了三日月之舞演奏中所有吹奏部成员的姓名，路人也是主角脸，你最喜欢谁呢&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7&quot;&gt;萌娘百科·《吹响！上低音号》&lt;&#x2F;a&gt;~2.2、2.3&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>北宇治往事——弱势领导二三事</title>
          <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-ruo-shi-ling-dao-er-san-shi/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-ruo-shi-ling-dao-er-san-shi/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-ruo-shi-ling-dao-er-san-shi/">&lt;p&gt;  在撰写《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》以及《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》中，笔者对一件事产生了深深的好奇：北宇治的那些弱势领导都是怎么练成的。怀揣对这个问题的好奇，笔者撰写了本文以期对这个问题进行一定的分析，本文可以看作是上述两篇吹学研究的番外。全文共分三部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;什么样的领导算弱势领导&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;弱势领导是怎么练成的&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;避免成为弱势领导的几个经典案例&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;center&gt;宇宙安全声明&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;本文是吹学研究，所以就是在过度联想，请各位酌情观看&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-shen-me-yang-de-ling-dao-suan-ruo-shi-ling-dao&quot;&gt;（一）什么样的领导算弱势领导&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  既然我们要讨论弱势领导，我们自然首先要讨论两个问题：什么样的领导算是弱势领导以及谁是弱势领导。定义：在某个时点，对于任意部内议题，领导A都不能通过自身影响力影响议题走向，则A在该时点是弱势领导。由定义获得推论一：弱势领导是个能力问题而不是态度问题。当然，直接根据该严格定义讨论某个时点的弱势领导对我们而言缺乏现实意义，我们一般讨论的弱势领导都是一个时间段内的弱势领导，但是我们依然可以从定义获得推论二：强弱势领导可以随着时间相互转换。通俗来说，在A时点的弱势领导在B时点就不一定是弱势领导了。同时，在讨论弱势领导的过程中，有一个定律必须牢记。定律：顶层领导之间的纯粹友情与强弱势领导的地位无关。举例：南中四姬关系非常密切，但这并不影响其中的伞木希美的弱势领导的地位。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  接下来，笔者将通过定义和两个推论来展示两个典型的弱势领导以及两个典型有关弱势领导的误区。首先是两个极其经典的弱势领导案例：黄前十六年的伞木希美以及黄前十五年选拔后至关西大赛及模拟考后这两个时间段的小笠原晴香。黄前十六年的伞木希美身为会计连部费都收不上来，主要责任都无法完成，怎么能保证她能在其他议题上影响议题走向。黄前十五年选拔后至关西大赛及模拟考后这两个时间段的小笠原晴香身为部长甚至连致辞权都拿不下来，致辞都是田中明日香在致辞，自己只能喊“北宇治~fight！”了，可见这段时间晴香部长权柄之弱。但是相对的，在黄前十五年开年至选拔及关西大赛至模拟考这两个时间段内，小笠原晴香则毋庸置疑不是弱势领导，这是典型误区一，犯了没有遵循推论二的错误，没有意识到强弱势领导可以随时间的变化转换。第二个典型误区是误以为黄前十六年的铠冢霙也是弱势领导，这犯了没有遵循推论一的错误，把态度当成了能力。关于小笠原晴香和铠冢霙的内容将在后文进行具体阐释。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ruo-shi-ling-dao-shi-zen-me-lian-cheng-de&quot;&gt;（二）弱势领导是怎么练成的&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香和伞木希美不一样，伞木希美在成为会计的那一刻起就注定了她的弱势领导的地位，但小笠原晴香成为弱势领导经历了一个具体的过程，因此笔者将以黄前十五年的小笠原晴香为例，具体阐释一名弱势领导是如何练成的并展示强弱势领导间相互转换的结构。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  首先是黄前十五年开年的小笠原晴香，这段时间是小笠原晴香权柄最强的时候，她甚至能在田中明日香想要长篇大论介绍上低音号时把她顶回去。小笠原晴香权柄的削弱的核心时间点是选拔，之后小笠原晴香就成为了弱势领导并且不出意外的话将保持到黄前十五年结束。事实上，小笠原晴香的弱势领导地位早已埋下了隐患，至于成为弱势领导的过程不过是一个个隐患的一次次暴雷。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香成为弱势领导的第一个隐患在于小笠原晴香所在的声部。是的，萨克斯声部。如果读者看过《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》及其《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv34175083&#x2F;&quot;&gt;附录：木管子类乐器的梳理与“南通式声部”的形成原因&lt;&#x2F;a&gt;》的话，读者应该对笔者给萨克斯声部的标签有一定的印象：典型的南通式声部。（不记得或者没了解过这个定义的读者建议先看一下这两篇文章）这里只重复“南通式声部”的核心运作模式及特点：在一个由多种乐器组合而成的声部中，一般部员无论在庶务和演奏均直接对各自乐器负责人负责，各乐器负责人庶务上对声部长负责，演奏上对指挥&#x2F;领队负责，声部本身则更加近似于一个纯粹的行政单位，即所谓“双重领导”体制。事实上，黄前十五年萨克斯声部相比黄前十六年的萨克斯声部要更加散装。笔者将用两张图展示黄前十五年的萨克斯声部（sunfes前）与黄前十六年萨克斯声部的区别：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;1.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;蓝色线及箭头代表架构上的负责关系，其中双重负责意味着演奏和庶务的双重，象征着架构上的天然服从，红色线及箭头代表可能影响权力结构的密切人际关系，下同&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;2.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;青色背景代表当年B编，下同&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  我们可以看到黄前十五年、黄前十六年两年中萨克斯声部长控制声部的手段：黄前十六年，通过森田忍的“抱有使命感”，次中音萨克斯的平尾澄子轻松团结了七人的中音萨克斯和四人的次中音萨克斯，从而在上低音萨克斯不听话的最坏情况下在声部内达成了11：2的巨大优势，这意味着平尾澄子实际上已经拿下了萨克斯声部的绝对控制权，而且必须说明的是，在黄前十六年选拔后，除了大泷七海对铃木靖也的那根红箭头，黄前十六年的红箭头没有受到影响，因此黄前十六年的萨克斯声部的权力结构是一以贯之的。回到黄前十五年，首先我们发现在上低音萨克斯上，小笠原晴香是孤家寡人，这意味着她没有天然的直辖后辈拱卫，或者说她缺乏基本盘，小笠原晴香的手段是通过斋藤葵联合次中音萨克斯，再通过斋藤葵最亲密的后辈森田忍渗透中音萨克斯，理论上拉拢斋藤葵和森田忍成为基本盘后的小笠原晴香可以在关键事项上拿下5：4的票权，勉强过半。但是宫桐子和桥弘江两个中音萨克斯又反向渗透了次中音萨克斯的平尾澄子，从而使得双方在票权上回到了均势。必须指出的是，小笠原晴香的在萨克斯声部内的权柄高度依赖小笠原晴香-斋藤葵这一同盟，一旦斋藤葵有变，小笠原晴香的权力根基将遭到重挫。无论如何，小笠原晴香对本声部的掌控程度远逊于田中明日香之于低音声部以及中世古香织之于小号声部，这也是《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》（以下简称《考察》）已经指出的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香的第二个隐患在于她部长职位的来源。《考察》指出，小笠原晴香是“非官方机构声部首席会议推举的部长职”。因此，小笠原晴香在北宇治吹奏部中的权柄来源实际上就是声部首席会议，她只能通过加强首席会议并利用声部首席会议来构建平衡，自己来充当调停者的角色，有关内容《考察》已有详细论证，在此原文展示，不再赘述：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  在声部外，由“空位”时期导致的政治崩溃仍然延续，没有得到上任部长内阁任命，而是被非官方机构声部首席会议推选的部长职，无论合法性还是权力都低到了相当危险的程度。萨克斯声部外，几乎无人听她号令。同时，普通部员私下串联、相互声援的群众运动在伞木希美出走后亦有愈演愈烈的趋势。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  （小笠原晴香）将吹奏部最高权力交给声部首席会议得到了声部首席会议对自己的鼎力支持。最后，通过声部首席会议，小笠原晴香宣布禁止普通部员跨声部串联。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  尽管吹奏部部长的实权几乎全被分割给了声部首席会议和副部长，但她也成功地联合低音声部首席・副部长田中明日香与小号声部首席・会计中世古香织成为了声部首席议会的多数党。如俾斯麦的三皇同盟一般，小笠原通过田中与中世古制衡首席会议，又通过鸟冢与姬神的木管党制衡田中与中世古的铜管党。再通过副部长、会计、乐团首席的内阁党制衡其余四个未入内阁声部。以此使自己成为任意一方都必须争取的“关键力量”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  中世古绝非看上去那么单纯，她追随田中不代表她愿意为田中放弃甚至损害自己的利益。只要她愿意执棋布局，在看似牢固的冰面之下，她和田中的关系一定会有潜流般的改变。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;i&gt;——《北宇治吹奏部权力博弈考察》第一节：脆弱的平衡&lt;&#x2F;i&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  也就是说，小笠原晴香在黄前十五年开年至黄前十五年选拔这段非弱势时期的权柄实际来自于两个平衡：声部内是通过小笠原晴香-
斋藤葵同盟构建的票权均势，声部外则是通过声部首席会议构建的声部平衡。但相对的，票权均势的存在高度依赖于斋藤葵，而小笠原晴香在声部平衡的地位又建立在小笠原晴香可以代表萨克斯声部在声部首席会议中充当调停者之上，更不必说声部首席会议自身就是一个极其“脆弱的平衡”了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  既然我们已经搞清楚了小笠原晴香的权力来源，我们就能搞清楚她权力是如何被削弱的。实际上，小笠原晴香的权柄削弱完全可以用四个字概括：釜底抽薪。选拔前后发生了三件事，斋藤葵退部，森田忍进B编，小号独奏补选。前两件事，尤其是斋藤葵的退部标志着小笠原晴香勉力维持的部内票权均势被拆掉了承重墙。斋藤葵的退部意味着小笠原晴香在票权均势中一口气失去了三票，除了本人退出的斋藤葵外，平尾澄子和小笠原晴香的联络完全断绝，她与宫桐子及桥弘江的密切关系则成为了归票时的重量级砝码，同时平尾澄子晋升半级，泷川近夫向平尾澄子负责，与小笠原晴香的联系中断。如果说此时小笠原晴香还可以通过森田忍渗透中音萨克斯声部，那么在森田忍进B编后，失去基本盘小笠原晴香则彻底成为了萨克斯声部的孤家寡人，如下图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;3.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;成为孤家寡人的晴香&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，萨克斯声部内的票权均势被直接打破，主要票权彻底归于宫桐子-桥弘江-平尾澄子轴心。事实上，在森田忍进B编前票权归属就已经趋于尘埃落定了：斋藤葵退部后，小笠原晴香迅速称疾不出，此时田中明日香依例摄吹奏部事，而萨克斯声部剩余七人中，宫桐子手中已经握住了三票，成为萨克斯声部内的最大集团。因此宫桐子是摄萨克斯声部事的最佳人选。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  如果说斋藤葵退部和森田忍进B编代表着萨克斯声部内票权均势的崩溃，那么小号独奏补选则标志着现有声部首席会议平衡的终结。《考察》第四节已经论证了小号独奏补选标志着声部制衡最重要的一环之一：中世古香织的基本盘，即“香织后援会”的倾覆。这也意味着声部首席会议平衡体系的崩坏：在“三香同盟”中，已经没有人能阻拦田中明日香了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对内，小笠原晴香已经失去了对萨克斯声部的掌控；对外，重构的声部首席会议的操盘手已经成为了田中明日香，理论上，小笠原晴香自此之后应该成为弱势领导永不翻身了——如果不出意外的话。当然，我们都知道，不出意外那是不可能的。意外来自场外因素：田中明日香的母亲要求她退部，从而导致田中明日香的暂时权力失能。除了掌控实权的副部长权力失能带来的全吹奏部的权力真空外，田中明日香的失能还带来了另一个后果：低音声部的群龙无首，这与小笠原晴香权力失能后宫桐子迅速完成对萨克斯声部的归票完全不同。究其原因，在于低音声部也是个“南通式声部”，黄前十五年的低音声部架构如下图：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;4.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在这个架构中，田中明日香一权力失能，大家都不知道听谁的，低音声部不像萨克斯那样有一个人数占绝对优势的乐器组（萨克斯声部中中音萨克斯的人数优势），而且即便算上话语权微弱的B编（如下图：），低音声部内最大的集团也是一年级主导的主角团，根本不像宫桐子那样有足够的号召力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也就是说，在田中明日香权力失能后，吹奏部直接出现了票权空白及其带来的巨大的权力真空。这些票权空白及权力真空将会自动寻找最具有大义名分的人自动归票。在低音声部没有宫桐子这样的人物的前提下，他们能找到的最有大义名分的人是谁呢？自然是部长小笠原晴香。也就是说，失去基本盘的小笠原晴香在这个时间点找到了临时的基本盘，她又有足够的空间来成为这个临时平衡中的调停者了——这又是她最熟悉的角色。当然，等到田中明日香如闪电般归来后，小笠原晴香就如闪电般回到弱势领导的地位了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，从小笠原晴香一步步成为弱势领导的过程中我们能看到弱势领导是如何练成的：**基本盘大则绝对权力，基本盘小则平衡调停，没有基本盘则弱势领导。**我们用这个理论去审视伞木希美，在黄前十六年伞木希美接任会计的时点，她的基本盘是什么呢？答曰：没有基本盘。伞木希美的基本盘早在黄前十四年“南中之乱”的时候就爆了。如果在黄前十六年的权力结构和黄前十五年开年时点的权力一致，伞木希美还可以像小笠原晴香拉拢斋藤葵一样拉拢铠冢霙在平衡中跳舞，但南中体制中社团中央的绝对权力已经初见端倪，已经没有平衡能让伞木希美舞蹈了。当然，伞木希美也并非甘心于这种情况，由于《利兹与青鸟》的选曲特殊性，伞木希美迅速在长笛中建立了良好的人际关系，看起来重新获取基本盘指日可待，然后就如笔者在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》中所论述的那样：冢本秀一直接带着泷川近夫不交部费，而这本质上是对伞木希美的敲打的田中明日香遗策出现了。几乎是同时，伞木希美最为直系的后辈江藤香奈（南中出身的长笛）在选拔中被黜落至B编，伞木希美重建基本盘的美好幻想被击碎了，而伞木希美在北宇治弱势领导的地位也就此定格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-bi-mian-cheng-wei-ruo-shi-ling-dao-de-ji-ge-jing-dian-an-li&quot;&gt;（三）避免成为弱势领导的几个经典案例&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  我们将视线转回弱势领导的误区二：把铠冢霙当成弱势领导。从基本盘的角度来看黄前十六年的铠冢霙，我们会发现铠冢霙是有基本盘的，虽然规模小了点，形态上也比较特殊，但是是有的。如果从黄前十五年田中明日香对低音声部的绝对掌控的视角来看，铠冢霙的基本盘只有剑崎梨梨花一人，而且黄前十六年的剑崎梨梨花是B编，看起来和黄前十五年选拔会后森田忍进B编的小笠原晴香一样，但是这个事情奇葩就奇葩在剑崎梨梨花也是有自己的基本盘的：兜谷爱瑠和笼手山骏河，而且这两人在黄前十六年都是A编。本身双簧管和大管就是合并管理，铠冢霙自己又是声部长，平时不说有多么亲近，混个脸熟总是可以的，当然，没有剑崎梨梨花的话这层关系也就仅限脸熟了，就像小笠原晴香之于宫桐子，不会有什么用，但是在剑崎梨梨花作为中继的传递下，当铠冢霙想的时候，两把大管都是能发挥作用的。一言以蔽之，铠冢霙对自己基本盘的掌控并非田中明日香那种“秦皇汉武”式的中央集权，反倒是更加偏向于西周成康的风格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  你尽可以不把周赧王当天子，但你要是不把周康王当天子，那西六师和殷八师就要狠狠讨伐你了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;i&gt;——历史研究者 沃兹基硕德&lt;&#x2F;i&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  还有一个不得不提的事件是，铠冢霙对于剑崎梨梨花的栽培程度其实要远胜于传统印象，一个来自侧面的例子是在黄前十六年合奏比赛时期，黄前久美子和铠冢霙“开窗对答”的时候特地提了一嘴“剑崎梨梨花有在努力做好声部长哦”。总而言之，铠冢霙只是不想通过自身影响力影响议题走向，而不是不能，根据推论1，铠冢霙不是弱势领导。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们再将目光放到北宇治权力传承谱系图上：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;6.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  可以看到，两位典型的弱势领导对上对下都缺乏传承，而这张图上还有一人也有类似的情况，也许有读者会有疑问，冢本秀一算弱势领导吗？笔者以为是否定的。笔者以为北宇治在黄前十七年的时候存在一个以冢本秀一为核心的跨声部半松散团体，这个团体可以在必要的时候充当类似冢本秀一基本盘的作用，这个团体就是北宇治吹奏部的男生们。从黄前十七年的县祭来看，冢本秀一在这个团体里都号召力还是不错的，除了前田兄弟估计是结伴，铃木靖也和远藤正大概分别被大泷七海和鲇川京子看得死死的，该到的人基本全部到齐了。北宇治男生固然是少，但即便是不算黄前十七年的新生，所有男生加起来人数已经只比算上釜屋雀他们的低音声部少一人了，可见冢本秀一并非没有影响议题的能力，因此冢本秀一并非弱势领导。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  行文至此，笔者已经通过几个典型讲述了北宇治有关弱势领导的二三事了，笔者在此也希望广大读者可以根据笔者给出的定义和两条推论自行思考黄前十五、十六、十七年的各声部长（典型如黄前十七年低音声部声部长川岛绿辉）是否属于弱势领导并考虑黄前十八、十九年的几个重点人物（典型如黄前十八年的剑崎梨梨花及黄前十八年的北山泰瑠）成为弱势领导的可能性。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、三季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1xb4y117ou：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou?from=articleDetail&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1534y1D7FM：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1534y1D7FM?from=articleDetail&quot;&gt;硬核！我标出了三日月之舞演奏中所有吹奏部成员的姓名，路人也是主角脸，你最喜欢谁呢&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7&quot;&gt;萌娘百科·《吹响！上低音号》&lt;&#x2F;a&gt;~2.2、2.3&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>北宇治大事件分析——“部长失格”（下）</title>
          <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/buzhangshige2/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/buzhangshige2/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/buzhangshige2/">&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;b&gt;だったら、部長失格やな&lt;&#x2F;b&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;——高坂 麗奈&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;        &lt;strong&gt;在本篇正文开始之前的提醒！！！本文会含有大量的剧透，强烈建议品读过武吹之后在进行阅读。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        距离&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;12&#x2F;13&#x2F;buzhangshige1&#x2F;&quot;&gt;“部长失格”（上）篇&lt;&#x2F;a&gt;发出去已经一段时间了，非常感谢大家对笔者的支持和喜爱，在本篇文章中，我会接续上篇的内容，继续探讨有关于部长失格的一切。尽可能的深入每一位参与者的视角，探究他们的行为和动机，以及整个事件想要探讨的核心与背后隐喻。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;mu-lu&quot;&gt;目录&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;上篇&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;前奏：“久五逆流” &lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;北宇治政体分析&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;府赛选拔：实力至上还是全国金至上？&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;奏的分析：关西事变，谁的错误？&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;部长失格&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;下篇&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;泷派与黄派，还有明日香&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;爱的抱抱&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;尾篇&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;黑江真由的内心&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;h1 id=&quot;long-pai-yu-huang-pai-huan-you-ming-ri-xiang&quot;&gt;泷派与黄派，还有明日香&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        在前两节中，我们已经大概了解了奏和丽奈的想法，而在关西事变后，社团分裂成了两派，一派人支持久美子，另一派人支持泷升。我就以这个差别将他们分为了泷派和黄派，这个分类略显肤浅了，因此同属于支持久美子的两位黄派人员的想法可能是完全不同的，只是他们都支持久美子进行独奏而已。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;huang-pai&quot;&gt;黄派&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;        我们首先来介绍黄派，黄派的人群画像应该是什么样的呢，他们中的大多数是一二年级的学生，只有一小部分是三年级的学生。前者的代表人物为深町须美子、平沼诗织和叶加濑美千留；后者的代表人物则是奏、小绿和秀一。二者的共同点就是他们都对泷升的决定存在质疑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;dan-chun-huang-pai&quot;&gt;单纯黄派&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;        首先是以三位质疑泷升的二年级生为代表的单纯黄派。他们支持久美子并不因为什么特别的理由，只是他们不认为真由吹的比久美子好，而站在私人感情的角度，又希望为社团辛苦操劳的久美子部长能够得到soli的荣耀罢了。与此同时，如同美玲所说，一二年级生们没有经历过泷老师将北宇治从一个弱小学校变成全国强校，&lt;strong&gt;因此相比于深深信仰着泷升的三年生来说，他们并没有那么的信任泷升。&lt;strong&gt;他们不知道在久一年北宇治为了推行实力至上做出了多大的努力，因此也没有对实力至上那么的坚持。在各位深思熟虑的吹学家看来，这种想法的确是&lt;&#x2F;strong&gt;肤浅而幼稚&lt;&#x2F;strong&gt;的，但不要忘记了，北宇治的各位吹奏部员正处在青春期的年纪，他们热情洋溢，充满干劲，但也容易热血上头，难以做出理性的判断。如同小号独奏时优子之于香织，北宇治的低年生们希望自己尊敬的前辈能够soli是理所当然的。**但事实上，他们缺乏合理理由的不满让社团分裂，可以说是关西事变的根源也不为过，称他们为“单纯的黄派”是很合适的。**他们就是整个事件的背景环境，站在读者的视角，各位可以指责他们不顾全大局，**但他们就代表了大多数人，因自身的认知水平不足，和所处的位置有所局限，没有做出正确的判断。**而作为身处局中的诸位主角，以什么样的态度对待这些人，清晰地反映出了各位主角的性格和立场。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;shen-si-shou-lu-de-huang-pai&quot;&gt;深思熟虑的黄派&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;        与单纯黄派不同的是，另一部分支持久美子的人进行了深入的思考，清楚的分析了利弊，最后选择了支持久美子，其中的代表人物就是奏和绿。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;他们的观点由四条组成：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;单纯黄派们是客观存在的&lt;&#x2F;strong&gt;，他们对泷老师的信任程度较低，他们对久美子的无脑支持导致了只要真由当选，就会有人不满。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;与小号独奏事件不同的是，久美子与真由的实力差距非常小，武田在文中借诸多角色之口一直在强调：二者更多的是演奏风格的区别。因此这很难通过让她们当众独奏解决问题的，如果真这么做了，因为久美子的威望，她的票数也一定是压倒性的。为社团辛勤操劳的、人望极高的部长和刚刚加入社团、举目无亲的转学生，谁会得到更多的支持一目了然。&lt;strong&gt;因此想要通过实力差距说服单纯黄派是很困难的，同时，如同之前所说，二者之间微弱的实力差距难以弥补社团氛围割裂带来的伤害。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;由于一些原因，&lt;strong&gt;真由本人是不愿意担任soli的&lt;&#x2F;strong&gt;（不得不说这是非常正常的），选择让久美子登场同时顾及了双方的感受，何乐而不为呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泷派们支持的并不是真由独奏，而只是泷升的观点罢了&lt;&#x2F;strong&gt;，只要泷升决定选择久美子，如同京都府赛和全国大赛一样，就能达成真正意义上的所有人都满意的结局。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;        其中在关西事变后，绿与丽奈有一场很有意思的讨论。在绿表示支持久美子之后，丽奈提出了质问“把社内团结放在实力之前要不得吧”。同奏一样，小绿也直接指出了这是泷升的问题，”如果泷老师能协调好就没那么多事了“。**这里的协调好有着双重的含义：**第一点是，泷升可以考虑人际关系对吹奏的影响，向黄派妥协，选择久美子担任soli，尽管这样完全抛弃了实力至上，但这是维护全国金至上做出的必要牺牲；而另一点是，泷升也可以坚持自己的看法选择真由，但他也必须理解单纯黄派的不满，提前做出一些预防的措施，而不能像现在这样什么也不做，放任社团分裂。面对绿的回应，一向维护泷升的丽奈却并没有正面回答，而是转而将矛头指向真由，称”真由不愿意担任这件事本身就不合理“。而绿则认为指责真由是完全没必要的，在这样的争论中，久美子得出了“好像谁都没错”的尴尬结论。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        相较于前面的单纯黄派，他们的意见的确是经过深思熟虑的，至于这种想法正不正确，各位肯定各有看法，但他们有着清晰完整的逻辑，这已经超过大部分人了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;xiu-yi-yu-jiu-mei-zi&quot;&gt;秀一与久美子&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;        秀一虽然也是黄派，但他所处的角度与绿也有所不同。在前两年的故事中，秀一对丽奈好像一直有些惧怕，“恐高症”似乎成了我们对他的刻板印象。但在丽奈训斥了长号声部的后辈之后，秀一直接在干部会议上向丽奈提出了抗议。这次他与丽奈针锋相对，丽奈认为秀一总是在做好人，而把反派的任务交给她；而秀一则认为丽奈完全就是在乱发脾气罢了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        在这段对话中，秀一的性格展现的淋漓尽致，他尽力在维护社团的和谐，**他是温和的，完全是丽奈的反面。**秀一的观点是，丽奈维护泷老师是没有错的，让顾问的意见顺利执行本就是三位干部的工作，但丽奈做的太过火了，她好像完全被冲昏了头脑。大家一股脑地发泄对泷升的不满让她不知所措，她四处发脾气，让所有人都不快。此外我坚定地认为，&lt;strong&gt;秀一支持久美子也是怀有私心的&lt;&#x2F;strong&gt;，他不愿意看到久美子这样处于舆论漩涡的中心，同时也希望着久美子能在大赛上担任合奏。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        秀一很适合副部长这个职位，坦白来说，这次的事件的确是丽奈过于激进，但丽奈这样的充满激情的严师也是必要的，如果吹奏部全权换成秀一主持大局，那氛围会不可避免地变得松懈、散漫。因此，二者几乎必定是一个对立的关系，如同优子的设想，严格的领队主持大局，温柔的副部长安抚大家，部长在中间调和他们二位。这次两人的冲突在笔者看来完全是正面的，**既然领队走上了过于激进的路线，而部长又碍于自己处于事件中心不好提出意见，那副部长就应该挺身而出说出大家的诉求。**非常精彩，秀一！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        久美子本人当然也是黄派（这么说好像有点怪怪的）。我认为武田对久美子的塑造是成功的。一个虽然经历了很多事情，但在巨大的责任面前还略显稚嫩的高中生；一个即使知道正确的事情应该是什么样的，却还是拗不过自己内心执念的孩子；一个在向成熟一步步迈进，却还是会在很多事情上做不到最好的部长。这下又要重复老生常谈的话题了，京吹每一个角色都有着自己的缺点，但他们也只是高中生，一群未成年的的孩子啊，就如同蝴蝶飞不过沧海，又有谁忍心责怪呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        但残忍的笔者不会轻易放过久美子的，我会认真的论述她的行为动机，并提出她怎样能做得更好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;首先，在我们的前奏“久五逆流”中，就出现了久美子久三年最令人难受的行为——**她明明知道问题是什么，却不愿意出手解决。**在久五逆流中，明知道社团已经暗流涌动，有很多新生想要退部，但久美子却在安慰了沙里之后什么也没做。比如最基本的，她可以找想要退部的新生谈谈心，或者在部内公开讲话鼓舞一下大家的士气，乃至于向下布置任务，让各位声部首席注意一下部员的心情，这都是能缓解矛盾的办法，但她什么也没有做。我认为的最可能的原因很简单，就是武田写崩了，她根本没有考虑到这些细节。同理还有我们在上篇中提到的，久美子在知道了泷老师为什么选择雀不选择皋月后，没有向提出了这个疑问的美玲解释。武田可能把这些部分省略了，如果真的是这样那实在是太可惜了，&lt;strong&gt;这明明是能最好的展现久美子作为部长的魅力和能力的时刻，至少比已经听了无数遍的都非常相似的赛前讲话精彩多了。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;**在关西大赛部门氛围割裂的时刻，她模棱两可夹杂私心的态度让事情雪上加霜。**在关西选拔结束之后，部内一下分裂为两派，大家的心情都十分糟糕，在这种时刻，谁能够最大程度的扭转危机呢？就是久美子本人。如今结果已经发布，真由在关西大会出场已经板上钉钉，想让泷升改口让久美子soli是不大可能的，因为这会极大的损害顾问的威信。既然如此，作为部长的久美子不应该整理情绪，号召大家接受选拔结果，认真训练吗？但久美子内心的不甘更胜一筹，**她没有作为部门威望最高者应有的宽阔胸襟，**她没有在大家面前表露态度，但也没有向真由送上祝福。实话说，**明眼人都能看出来她的不甘甚至是对选拔结果的不满，这无疑让单纯黄派们更为部长感到气愤，社团氛围更加糟糕。**之前久一年的香织永远失去了solo的机会，但久美子完全可以收敛情绪，继续沉淀，在全国大会上夺回soli，我不明白这次失去soli为什么能对她打击如此之大，以至于连作为部长应尽的职责都做不到了。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;在明日香的家中，久美子与明日香和香织有进行了一番有趣的对话，在这段对话中，久美子第一次完整暴露了自己的内心。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「可这样我是搞不清小久你烦恼的点在哪里。既然转校生说想放弃选拔就让她去呗？solo的问题完美解决，直接happy end，不是皆大欢喜吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「不是吧，问题大的去了。让有实力的人放弃选拔什么的。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「可这不是她本人自愿的吗？既然对比赛没所谓，那solo对她而言有何意义。小久你solo就万事解决了。还是说想挽留转校生是出于你自己的‘自尊’而已？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香的一针见血让久美子喉咙抽动了一下。这种按在身上的压迫感好久没体验过了，十分怀念，虽然一如既往还不上口就是了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;香织看久美子沉默，看不过去训了下明日香。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「别欺负后辈啊。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「又没欺负——」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「你不都说那种话了吗……黄前同学也是，别全听进去哦？虽然明日香说的听着有道理，但到实际还有很多可以说的。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「切~~，我明明就那么认真。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「好好，吃你的曲奇暂时别说话。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;香织把曲子罐递到明日香面前，明日香也听她话吃起来。看着明日香的香织，眼神是多么慈爱，见这种难以言表的气氛，久美子浑身不自在在椅子上动来动去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「黄前同学是想和转校生公平竞争对吧？所以既然选拔的结果是她而不是自己，就接受了对吧？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;听到香织的话，久美子大大点头。「经历过的人说话就是不一样。」明日香开玩笑地说。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「可周围人对此不接受，转校生本人也没有solo的意愿。所以黄前同学是不是就想做点什么？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「是的。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「那黄前同学该做的事情不是很清楚了吗？拼命练习在实力上超过转校生，然后把自己想法好好说出来……把自己的想法跟部员说了吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;问说没说，当然是没说。今年演奏水平提高了，而丽奈专注在如何提升大家气势上。久美子至今还没把自己的想法说出来过。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「说到底，小久你究竟想怎么做？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香一边吃着曲奇一边说。杯里的茶水倒映出自己懦弱的样子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我……我可能把一切都想得太美好了，但我真的希望毕业时吹奏部能让大家留下美好的回忆。不想谁当恶人或替罪羔羊。重新想想为何要参加比赛，如果只为了结果感觉上有些奇怪。当然想拿全国金，但我想以大家都接受的形式去取得金奖。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;和丽奈想法相出入，肯定是因为自己理解的社团和丽奈理解的不同，价值观上的不同。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;红框眼镜后方，明日香的眼睛闪了一下。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「泷之所以执着于结果，是为了增强自己对周围的控制力。取得好结果，不论是家长、学校、学生亦或自身都会更信任自己。由此要求努力练习的气氛就成为了一种正论。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;气氛。这个词语以前夏纪也说过。而当上部长后，久美子也切身体会到了这点。在集体中，气氛是必要的，而知名指导者都擅长塑造那样的气氛。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「刚才小久你不是说了，泷今年优柔寡断吗。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「是的。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「但这是人之常情哦。泷也是人，自然就要烦恼和迷茫。他刚来北宇治时在处理人际关系上的表现相当幼稚。不过还是年轻老师，也不能要求太多。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「前辈，原来你以前这么想的吗。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「所以老师的不足，就要我们去补齐。不过泷那样也行，毕竟没有无缺点的顾问，人无完人嘛。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香的口吻很冷静，她黑曜石般的眼睛和高中时并无二致。对泷升作为教师的评价是客观的，所以久美子认同她的观点。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香轻轻弹了下杯子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「如果讨论为何泷要把我们带去全国，是因为他是努力的人。部员们的命运在自己手上，所以泷每天都很拼命为了大家而努力啊。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;如她所说。这么显而易见的道理，为何之前自己一直没明白呢。为自己的无知而喉咙发热颤抖。他每天那么早去办公室，热心研究其他学校的演奏，即便会增加自己的负担也增加选拔的次数，全部都是为了社团。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;久美子轻轻按着眼睛。担心失去容身之地的恐惧蒙蔽了自己的双眼，而无视了本应相信的泷早已给出的答案。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;        在这段谈话中很有趣的一点是，香织对久美子的点评是：“黄前同学是想和转校生公平竞争对吧？所以既然选拔的结果是她而不是自己，就接受了对吧？”事实上久美子真的接受了吗？如果认真观察了久美子从关西选拔之后的做法，很难得出她接受了自己输给真由这件事的结论。**她要是真的接受了真由的当选，那又是怀着怎样的心情对丽奈说出“这次我无法完全信任泷老师”的呢？她应该表示接受并尊重泷老师的选择，支持真由关西赛的soli才对吧。**然而她并没有这样做，而是放任部内对泷升的怀疑满天飞，因此在笔者看来，**她其实没有接受自己的失败，而一直心有不甘，不愿意承认自己不如真由，但她本人也没有意识到这一点。**她也并没有意识到对自己的支持者放任不管对社团是有害的，双重因素的影响下，她的行为就可以理解了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        另一个很有趣的一点是，这句话是由香织说出来的，她打断了明日香的话。私以为，香织已经看透了久美子的内心，也预料到了明日香估计会毫不留情指出久美子作为部长的失职，因此打断了明日香，采取了更温和的说法，让久美子没有那么窘迫，真是温柔的小号手啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        在两位前辈的帮助下，久美子终于认清了自己内心的想法：&lt;strong&gt;她要光明正大的打败真由，得到泷升的认可，这就是解决当下困境最好的办法。这坚定的信念好像让我看到了不会认输的丽奈。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        总结一下，在关西选拔之后，久美子被突如其来的失败冲昏了头脑，与之前她解决的所有事件不同，这一次是她自己站在漩涡的中心。也许这就是当局者迷，旁观者清。听了小奏的分析之后，她一时间陷入了迷茫，虽心怀对落选的不甘，但碍于部长的身份，她也羞于表达对泷升的不信任，实力至上的北宇治的部长怎么能对选上的不是自己表示质疑呢？在纠结中，久美子的老毛病又犯了，她陷入长时间的自我思考，什么也没有做。&lt;strong&gt;久美子坚定的想要战胜真由的信念是值得赞赏的，但身为部长她放任社团的氛围变得糟糕也是事实。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        **所以，部长好像真的失格了，但与丽奈所言的失格并非同一含义。**我完全支持久美子对泷升决定的质疑，她既对自己的落选感到苦呀西，又对泷升选择讨好大赛感到难过。但是对下，部长的维稳工作还是应该做好。最好的办法应该是在关西选拔之后，迅速冷静下来，稳住大家的情绪；同时也稳住不停爆发丽奈，然后把自己的困惑与泷升探讨，“什么是泷老师想要的音乐，什么为了讨好大赛做的妥协.”。但这对一个身处漩涡中心的高中生来说，的确强人所难了。“就像蝴蝶飞不过沧海，又有谁忍心责怪呢？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        在上文中还包含了明日香对泷升的锐评，但有泷升的想法我们之前已经分析过了，因此就不再多做赘述了。再次强调，笔者喜欢着北宇治的每一个角色，虽然久美子部长的表现不是很完美，但这样的青春经历是很现实的，以上的分析都不是对角色的恶意攻击，如果你不认可把我的观点，我们都可以在评论区讨论。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;long-pai&quot;&gt;泷派&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;         相比于支持久美子的部员，支持泷升的人得到的笔墨描写就少了太多了。除了丽奈和被武田再一次安在工具人位置上的叶月之外，其他的泷派连名字都没有。泷派的画像应该是什么样的呢?他们大多都是三年级的学生，完整的经历了泷升将北宇治从府赛铜奖带到全国大赛的奇迹，因此他们对泷升的实力深信不疑，完完全全的支持泷升的实力至上主义。可惜于武田少的可怜的笔墨，以上就是我们对泷派仅有的了解了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        话到此处又有一个疑问产生了，泷派是完完全全的正派，在社团活动中支持水平更高的顾问老师的决定肯定是没有错的，他们怎么会把一手好牌打的稀烂呢？**问题还是出在沟通方式上。**首先就是丽奈，她实在是太急躁了，她完全可以耐心的说服大家接受泷升的决定，但她对泷升的质疑基本是零容忍，四处开炮，惹得大家都更加不快。而泷升更是全程没有任何描写表明他知道大家的不满，这真的很离谱。**一个社团中，干部和普通部员的沟通做的很差，社团成员和顾问的沟通做的也很差，这不出乱子才是奇怪的了吧。**他们完全对单纯黄派放任不管，或者仅仅是大加斥责，这除了激化矛盾没有任何用处，头脑中完全没有对当下局面清晰的认知，对自己应该做什么也没有概念，这就是泷派在书中一直表现得节节败退的原因。如果他们能与大家积极沟通，安抚不满的成员，让部门氛围恢复如常，泷升坚持让表现更好的真由登场也没什么问题了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;ai-de-bao-bao&quot;&gt;爱的抱抱&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        爱的抱抱真是这个糟糕而混乱的事件中一个温馨的救赎，这简直是我能想到的最符合高中生这个年纪的浪漫结局了，一些读者可能认为这个结局略显仓促，但正所谓“度尽劫波兄弟在，相逢一笑泯恩仇”（嘻嘻），一对吵架了的好友和好并不需要什么逻辑严谨的理由，也不需要客观的论证到底是谁错了，一个拥抱，几句温柔的话语，就足够了。（唯一有一些遗憾的是，如果是丽奈主动就更好了！）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jie-yu&quot;&gt;结语&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        那我们有关于整个部长失格的故事就全部讲完了，这是一个怎样的事件呢？虽然在矛盾爆发之后，任何一方的让步都能让麻烦缓解，他们都能做到更好，但他们也有着自己不能让步的的理由。丽奈依然坚定的支持着老师，即使要与全世界为敌，久美子在三年的回避退让之后终于坚定的想要战胜强敌，追求自己想要的那个soli。青春总有遗憾，没有人能够做到完美的。至少在他们老去之后回忆起自己的青葱岁月，有过激烈的争吵，也有合奏的欢笑；有过不被理解的失意和失败的苦涩，也有拿下全国金奖的骄傲，还有永远种在北宇治院中的那一棵樱花树。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        &lt;strong&gt;北宇治的故事讲完了，接下来的镜头要给到清良的温柔奏者了。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>黄前十六年：北宇治风雨飘摇中的一缕曙光</title>
          <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/yilvshuguang/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/yilvshuguang/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/yilvshuguang/">&lt;p&gt;在研究正统吹学的过程中，以下六大课题应该是任何一名吹学家都无法绕开的素材：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十四年南中派的退部事件；&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十五年明日香的垂帘听政；&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十六年优子的集权化改革；&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十七年久美子的全国金之路；&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十七年丽奈的部长失格事件；以及&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;围绕后久美子时代的候选人之争。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;纵观以上课题，我们可以发现其中绝大多数素材都来自黄前十五年和十七年发生的若干事件，并曾有众多吹学家围绕这些话题展开过一系列论战。而针对黄前十六年的研究，则主要集中在以优子为首的南中派对各声部权力的打压和声部会议改革上，以及《利兹与青鸟》中有关伞木希美和铠冢霙之间关系的文学向探讨。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感慨于前人著述良多，本文将不再就以上课题展开赘述。&lt;&#x2F;strong&gt;
考虑到京阿尼大概率不会再为黄前十六年的故事单独制作TV动画，本文旨在对黄前十六年有关的其他若干事件进行分析，以最大程度还原北宇治这一年动荡格局下的历史背景。同时，本文亦是为了纪念TV动画上映五周年，以飨读者。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;jiu-mei-zi-de-shang-di-yin-hao&quot;&gt;久美子的上低音号&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在讲述本章节之前，让我们先把时间拨回到黄前十五年。&lt;&#x2F;strong&gt;
在TV动画第二季结束后、黄前十六年的故事开启之前的这段时间里其实发生过很多故事，但可能是由于未能对前述六大课题的论证提供太多参考依据的缘故，因此学术界很少为人所提及。其中比较有代表意义的包括香织在毕业前给明日香的一封长信，从而正式奠定了两人的同居关系，也为后来久美子求助埋下了伏笔；
&lt;strong&gt;除此之外，也包括以下将要提到的北宇治与立华的合同演奏。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;d8d95633eaad769b3293e912aa2d1da23066084e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这次演奏会对于北宇治来说，可能只是三年级生毕业后新团队磨合的一小步，但对于久美子来说却是前进道路上的一大步，甚至可以说影响到后来久美子升任部长后的一系列决策。
&lt;strong&gt;在演奏会的排练过程中，久美子第一次直面了“自己是否配得上和丽奈一起独奏”的命题。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，久美子想要吹得更好的愿望更多是来自于对自己过去的否定。尽管全国大赛结束后，阿伞和霙都曾夸赞过她的进步，但久美子从未想过有朝一日自己能和丽奈相提并论，毕竟对于她来说，丽奈是特别的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在两人第一次为合同演奏私下合练独奏部分时，丽奈把身体靠在久美子的肩上：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;“我想和久美子独奏。”&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而久美子的反应则是咽了口唾液，抱紧手中的上低音号。诚然，在明日香引退之后，久美子已经成为了北宇治上低音号吹得最好的人，理所应当是上低音号的独奏担当，
&lt;strong&gt;但这时的久美子还没有真正意义上认可自己是和丽奈同一级别的演奏者。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;e2b4b0d57e062a6cc7ddac99e043b54269ae2d2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在亲眼目睹了佐佐木梓和丽奈两人的合奏练习后，震惊于梓突飞猛进的吹奏实力，久美子的反应则更加真实：呆站在原地、逃避梓的声音，乃至至落荒而逃。对于梓的吹奏水平，久美子已经无法用进步来形容，准确来说，应该是“水平提高到和丽奈同一层次”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;上低音号很重，提手深深陷入肉里，右臂酸得不行。当你感到失落的时候，原本可以应付的压力也变得难以承受起来。而正如我们所熟知的，久美子在宇治川前伴随着“上手くなりたい”奔跑的名场面，如果木上益治老爷子还在的话，想必这一段剧情在他心中应该也会有不一般的呈现吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;久美子就像是我们身边每一个平凡而又坚韧的普通人，受挫、消沉，但绝不会因此停下前进的脚步。此后的她又仿佛是在经历循环一般，像京都府赛前那样拼命练习上低音号的独奏部分，连夏纪都忍不住夸她努力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而多亏有了明日香的提点，久美子才下定了决心去直面自己心理承受能力不够、容易紧张的问题。以往的她，只是想着和过去的自己较劲，吹出来的声音僵硬且没有美感。那时她的目标只是想吹出和明日香一样的旋律，根本没有想过如何像丽奈一样去展现自己。
&lt;strong&gt;而现在，久美子终于发自内心地想要和丽奈一起独奏了。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;尽管此后黄前十六年的故事中对久美子吹奏实力的提升描绘甚少，但通过关西大赛之后、合奏比赛时的内心独白，我们已经能明显感觉到她的信心和气场与一年前完全不同了：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;“北宇治低音号吹得最好的人是谁？如果有人问这个，久美子第一个想到的肯定是自己。”&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;即便没有后来与黑江真由的上低音号独奏之争，彼时的久美子也已经具备了全国大赛级别的上低音号独奏实力，这也是吹奏乐部的大环境所决定的。而真由的出现，对于久美子来说更像是一针强心剂，激励她将实力提升到了另一个级别。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;&lt;strong&gt;没有任何一个金奖是单纯只靠运气就能获得的，尽管这一年最终未能取得成绩上的突破，但在青黄不接的黄前十六年中，以久美子为首的这一批部员在实力上的稳定提升，是确保北宇治在接下来一年里能够问鼎全国大赛的根基。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;san-mu-xi-mei-de-bao-bing-he-xi-gua&quot;&gt;伞木希美的刨冰和西瓜&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在黄前十六年的故事里，久美子与阿伞一共有两次长谈。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第一次发生在烟花大会之后的泳池聚会，阿伞邀请久美子一起吃刨冰，两人就未来的进路聊了很多。真实的阿伞是个纤细的女生，尽管和小奏梨梨花没有多少交集，却一眼就看穿了两人的精明之处。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于自己的吹奏实力和经济条件，阿伞是有着清醒的认识的。&lt;&#x2F;strong&gt;
对于长笛的兴趣能否转化为未来的职业，她给出了否定的答案，因此也很快放弃了报考音大的想法，选择和夏纪优子同一间学校作为第一志愿。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在谈到和霙的关系时，阿伞直言不懂得怎样与其相处，想和她搞好关系却总是不能称心如意，甚至有过霙是不是不喜欢自己的错觉。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;两人的第二次长谈，发生在关西大赛前的合宿训练时，阿伞邀请久美子一起吃西瓜。此时在久美子的眼中，阿伞是一个欺骗者，明明自己并没有做好报考音大的准备，却欺骗了霙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当阿伞说出自己也不清楚当初为何要跟霙说报考音大的事，想要得到久美子的原谅，而此时已被失望占据内心的久美子直言看不起她。在久美子看来，一直选择相信阿伞的霙太过于可怜了。
&lt;strong&gt;而久美子寻求希望般想要抓住阿伞的手，也被阿伞强硬地甩开。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这是久美子认识阿伞这么久以来，两人唯一的一次矛盾。对于阿伞来说，这大概也是她这一年当中，第一次被人指责做错了。
&lt;strong&gt;此时的阿伞，早已不是当初那个满怀希望憧憬着改变北宇治的赤子，在被现实一次次无情敲打之后，她失去了所有的锋芒。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;331fc211782cd1bbb5eafa4f664c8b7c8c3296e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;某种意义上来说，久美子和阿伞的这次对话挽救了北宇治。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;阿伞原本就是个容易受他人影响的人，久美子的话无疑是插在她心上的一把利刃，加剧了阿伞和霙之间矛盾的爆发。倘若利兹与青鸟没能在关西大赛前释怀，我们也就无缘看到最强核心的霙和最强辅助的阿伞。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雪落下来的时候，没有一片雪花是无辜的。&lt;&#x2F;strong&gt;
黄前十六年的大赛成绩，是整体实力不济的结果，而不应归咎于吹奏乐部的任何个体。如果没有霙和阿伞最终的出色配合，北宇治可能连关西废金的机会都没有。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;&lt;strong&gt;而经此一役，也向众人宣告了没有强大的整体实力作为依托，仅仅依靠强点的发挥是行不通的。北宇治想要更进一步，就必须把木桶的短板补上。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;xiao-hao-mu-qin-he-da-hao&quot;&gt;小号、木琴和大号&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;在黄前十六年的关西大赛结束后，优子部长卸任前颁布了最后一道指令，所有部员自由组队参加部内合奏比赛选拔，优胜者将代表北宇治参加接下来的府赛、关西大赛乃至通向全国。&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;合奏比赛实际上为接下来一年中频繁的正赛选拔和独奏选拔奠定了方向，“竞争”是黄前十七年吹奏乐部的主旋律。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，这一次合奏比赛的最终结果却沦为了大家嘲笑丽奈带队不利的素材。&lt;&#x2F;strong&gt;
丽奈组建的团队融合了部长久美子、副部长秀一、打击乐首席井上顺菜、圆号首席森本美千代、小号技术超群的小日向梦，以及釜屋燕和叶月。这套阵容理论上的实力确实应该是北宇治最强，但最终却仅仅取得了第四名的成绩，排在她们前面的，有高久智惠理领衔的单簧管四重奏，久石奏和铃木美玲领衔的铜管五重奏，以及小绿和月永求的低音提琴二重奏。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;06&#x2F;11&#x2F;xCALUydfJo4leED.jpg&quot; alt=&quot;久三年时局图.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;造成这样的结果固然也是有很多的因素，比如参赛曲目《彩吹~Ibuki》是一首由小日向梦向丽奈提议，以木琴和上低音号作为主角的曲子，而丽奈作为团队核心也没有加以干涉，放弃了围绕小号这个绝对强点来选曲的方案；再比如这一众首席尽管个人实力出众，但配合默契度上显然不及前三名那些拥有一年甚至两年搭档经验的团队。
&lt;strong&gt;不过本章节无意对上述比赛结果进行详细分析或追究个人责任，让我们把目光更多聚焦在这次比赛给吹奏乐部带来了什么。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;首先是丽奈这支队伍中的三名问题少女：小日向梦、釜屋燕和叶月。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;单从实力上来说，把小日向梦和釜屋燕、叶月放在一起提是不合适的，尽管她只是一个一年级新生，实力却已经得到了包括丽奈和加部友惠在内的部员们的高度认可，前途不可限量。然而她的致命缺陷却是心理素质不佳，无法在正式比赛中完全展现自己的实力，以至于不得不在比赛时摘下眼镜以避开观众的目光。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;考虑到这个问题，也就不难理解为什么丽奈没有拒绝小日向梦的选曲建议——&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;毕竟这是她第一次主动提出请求，大家都想帮助她树立信心而已。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;也正是有了这次尝试，以及加部酱的鼓励，才使得梦在这一年最后一场体育馆排练中战胜了自我，在众人面前完全展现出自己小号王牌的实力。一颗北宇治的新星就这样冉冉升起了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;除了小日向梦，釜屋燕和叶月作为高中才开始学习吹奏乐的新人，则是连续两年都未能进入大赛正选。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;其中釜屋燕的问题可能更大一些，作为顺菜认可的打击乐部内木琴演奏最好的选手，燕的节奏感却是出奇的差，不仅不擅长北宇治行进乐的“迷步”，排练时甚至跟不上其他人的节奏。在合奏比赛排练过程中，通过久美子的观察，众人才发现燕的致命缺陷——她是通过耳朵而不是眼睛去判断其他人的节奏，因此大概率是比正常节奏要慢一些的。后来经过久美子的指导，燕才掌握了通过注意其他人的呼吸来进行预判，从而让自己找到正确的节奏。
&lt;strong&gt;此后，三年级的釜屋燕一跃成为了全国大赛级别的木琴独奏者。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而叶月则得益于自身出色的身体素质和肺活量，一步一个脚印地平稳进步。通过这次合奏比赛，也正式宣告叶月已经进入了正选的讨论范围。在两位幸运女神的加持之下，才有了黄前十七年北宇治的一飞冲天。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们也不应该忽视这次合奏比赛中的其他参赛队伍，其中也包括了阿伞、优子、夏纪和剩余未找到组织的一年级部员临时组建的团队。小说中并未提及这支参赛队伍最终的排名，但无疑是排在第五名之后了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;而这样的结果也向我们传达了一个信号，即使是强如前任核心管理层，在缺少系统磨合和训练的情况下，想要战胜现在这批部员已经是不可能完成的事。不同于一年前三年级部员引退时的窘迫，在经历了黄前十六年关西大赛的铩羽之后，吹奏乐部仍然将未来一年的中坚力量保留了下来，也为之埋下了希望的火种。&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;xiu-yi-de-yi-da-li-bai-kui-fa-jia&quot;&gt;秀一的意大利白葵发夹&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意大利白葵发夹是秀一送给久美子的定情信物，也是两人之间关系的纽带。&lt;&#x2F;strong&gt;
在黄前十六年关西大赛前的合宿训练时，为了能够专注于此后的比赛，久美子将发夹还给了秀一。而看过小说的读者们应该也已经知道，在黄前十七年北宇治最终夺得全国大赛金奖后，久美子向秀一索回了发夹并再一次告白。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;76d3765494bd85343ff249a641a92a6987e0f2d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在黄前十六年关西大赛前久美子和秀一暂时分开后，两人之间的关系一度非常尴尬。&lt;&#x2F;strong&gt;
作为从小就熟识的青梅竹马，秀一在经历了中学时对久美子的有意疏远，高一时对久美子默默注视却不敢开口，好不容易告白成功，还没来得及回味甜蜜就戛然而止。而久美子在分手后更是处处躲着秀一，在合奏比赛时得知丽奈也拉了秀一入伙后更是头疼不已。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，久美子和秀一之间的联系依然没有终断，或者说，来自秀一对久美子的支持从来就没有停止过。&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;若是平日相安无事，他人的关心可能只会像阵风一样丝毫不令人在意，而在危机爆发之时的扶持才更显得弥足珍贵。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在经过优子这一届的声部会议改革之后，声部长们的大权已然旁落，大部分权力都集中在核心管理层手中。但假如核心管理层内部声音无法统一，造成的恶果想必比黄前十五年初期的声部各自为战只多不少。
&lt;strong&gt;遗憾的是，这样的事情的确发生了。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;纵观整个黄前十七年的剧情，真正称得上无条件支持久美子的，也只有秀一和久石奏两个人而已。秀一甚至能为了久美子不惜与丽奈撕破脸，为心爱的人做到这个地步，还会有人说秀一没有骨气吗。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在久美子最孤独无助的时候，是秀一在灯下默默等待她回来，为久美子遮挡住外界片刻的喧嚣，让她内心的酸楚得到了些许排解。
&lt;strong&gt;倘若久美子和秀一在前一年就此一刀两断，此时等待久美子的又会是谁呢。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;&lt;strong&gt;很庆幸，象征着两人之间联系的发夹只是暂时由秀一收回，却并没有就此终结。秀一用自己的方式，实现了两个人之间的约定。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hou-ji&quot;&gt;后记&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;黄前十六年的剧情，不像前一年底层逆袭那样的跌宕起伏，也不像后一年奋三世之余烈一般的波澜壮阔，更多是围绕着久美子逐个攻略问题儿童，以及阿伞和霙的关系这两条主线来展开。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;从某种意义上来说，这一年更像是对过往事件的一次彻底清算，也是北宇治这三年中的一次触底反弹。即便眼下是风雨飘摇，也不要忽略云层后的那一缕曙光。&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;06&#x2F;11&#x2F;BNepoFcTRJIvZVL.jpg&quot; alt=&quot;久一年剪影.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ping-jia&quot;&gt;评价&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;272234202&quot;&gt;YoshikawaYuuko&lt;&#x2F;a&gt;：正如笔者所言，相对于充满变革的黄前15年与黄前17年，黄前16年无论从声势还是最后取得的成绩上就显得平淡多了。然而正是黄前16年以优子为首的北宇治吹奏部领导层的各种举措，为后面黄前17年久美子带领吹奏部走向全国金奖，这一辉煌成就奠定了坚实的基础。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;对于黄前16年，前人的著作主要集中于政治体制的变革与利兹与青鸟矛盾的加深与解决，如&amp;quot;北宇治止步关西 谁来问责&amp;quot; 。鉴于主角是久美子，因而本文选取的人与事其中三件都是围绕久美子而展开的，可以说是久美子的“成长线”的体现。需要指出笔者并没有简单的根据时间线将这几件事串一遍，而是将每件事的起因，简要经过与对后面的影响都写出来了。这几件事说大也不算太大，却是促成久美子大幅成长的催化剂。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而另外的一件事，即合奏比赛，也具有重要意义。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;本文用详实的语言，清晰的为读者们展示了黄前十六年的久美子的成长线，从一个新的角度，挑选前人著作少有涉及的事件，宏观性的对黄前16年进行了分析，令人耳目一新。同时，也成功揭示了这些事件对后世的影响，为后面久美子完成“蜕变”，缔造“黄前盛世”埋下了伏笔。另外，文章也提及了不少有意思的原作中细节，增加了文章的可观性。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;通过北宇治与立华的合同演奏期间，久美子与丽奈的对话，以及对丽奈与小梓实力的见证，久美子真正明确了自己“想要演奏的更好”的真正目的，不再是像望着遥不可及的繁星一样望着丽奈她们了，而是“想要演奏的和丽奈一样好”由此久美子的实力开始真正飞升，以久美子为首的努力派为17年成功奠定实力基础。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;通过与希美的两次长谈，向来不畏惧前辈的久美子直白的表明自己的“失望”，指出了希美的“错误”。实际上，希美与霙的“矛盾”本应属于两人的私事，外人不应干涉。但正是久美子“强力”的干涉，才使得希美在对自己实力不及的叹息绝望，对自己的否定，对自己前途的迷茫，与对霙的复杂情感中最后找到了自我并得以释怀并在大赛中完成与霙的配合。这不仅对希美是一次“救赎”，同时也挽救了处于水深火热中的北宇治。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;虽然秀一在京吹中的戏份实在不能说很多，但实际上，他对久美子以及整个吹奏部的意义的可谓非凡。他对久美子关心与潜移默化的照顾让久美子得以抵挡住外界的纷扰。可以说他是为数不多的走进久美子内心的人。每当久美子感到彷徨无助的时候，是守在她身边的秀一使得她能够坚定的走下去。同时，秀一作为副部长其本身的性格与处事也得以维系因丽奈“严苛治理”而有所动摇的吹奏部的和谐，对盛世的缔造功不可没。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;此外，笔者所同时提及的合奏比赛中丽奈组的“失利”与前几组的表现，曾经的有很大问题的几位克服了自身的问题，获得实力的提升，以及越来越多人才的涌现，昭示着17年有史以来最强的一届吹奏部的形成。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>《北宇治高中吹奏部历代政治得失》“三香主义“的背后</title>
          <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/sanxiangzhuyi-debeihou/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/sanxiangzhuyi-debeihou/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/sanxiangzhuyi-debeihou/">&lt;p&gt;在久美子尚未正式进入舞台前，北宇治高中吹奏部大概处于这么一种状态：只把社团当成游戏的部员们得过且过，缺乏干劲并且安于现状的部员占据多数（最有干劲的一批社员们在伞木希美改变社团风气的尝试失败后，无力的从社团中退出了），这种毫无生气的平静虽然阻碍了社员们的进步，却也给部团带来了安稳局面。&amp;quot;三香主义“便是在这种情况下诞生的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;三香主义是指在小笠原晴香担任部长、田中明日香担任副部长、中世古香织担任会计，在这三人领导北宇治高中吹奏部时吹奏部所形成的领导方式和取得的众多成就（三香主义的支持者们还有一部分仅仅是被这三人的魅力的所吸引)。这三人以微妙的平衡维持了&amp;quot;二年级生特别少“这一结构畸形的吹奏部（就好像是一座积木塔只有中间部分被抽走了众多的积木，使得整座建筑变得摇摇欲坠），并且在这种平衡极差的情况下迎来了新的顾问老师泷升，还顺利过渡并且妥善安排了新加进入的一年级生。这些成就当然是有目共睹的，但三香主义的领导方式却是特殊，因而无法模仿，最终对大多数人来说失去意义的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;首先是构成三香主义本体的晴香、明日香、香织这三人之间的关系就相当的特殊。身为部长的小笠原晴香仅仅顶着部长的名义，而实权与责任几乎全部掌握在明日香手里，而中世古香织被誉为“吹奏部的麦当娜”在旧一批社员中极受欢迎（她的狂热追随者中甚至包括了北宇治高中吹奏部的下一任部长）。香织如此受到大众欢迎，职位却是不直接参与社员管理的会计。而明日香虽然是副部长却做着很多部长的工作，显然有点名不正言不顺。造成这一情况的正是小笠原晴香的暗弱。这么说，因为自己能力值超高，被当做无所不能而受到部员敬仰的明日香，与极受欢迎的香织无论哪一个人担任部长都要比晴香更为合理才对，为什么晴香可以担任吹奏部的部长？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;答案就在于她们三人的关系之中，晴香与明日香与香织三人的关系是相当的亲密。因此明日香虽然无意出任部长，却愿意（也不得不）作为副部长帮助好友的晴香解决她无力解决的问题（比如第一季第五集中川夏纪所说“晴香心理素质不够”所以明日香出任了领队一职“）。而中世古香织也作为好友，一直背后默默的支持着晴香。因此三香的领导方式是相当特别的，这三人与其说是共同领导着吹奏部，不如说是明日香与香织一直在帮助身为部长与好友这双重身份的小笠原晴香，因此三香主义时的领导方式不是强调“职位担当应有的职责”而是“全力辅助部长晴香，晴香做不到的明日香或香织就会接替“，这一领导方式中没有对每个人应有的职责进行界定，可见三香主义的领导方式是”人治“的而不是”法治的“。这一人际关系的特殊性导致了三香主义的领导方式实际上无法普及，也无法模仿，对他人也就没有了价值。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;举例来说，久美子三年级时出任部长，让冢本秀一与高坂丽奈协助自己工作，从形式上来看与三香时期很像，但却爆发了久美子无法调和的内部矛盾最终甚至无奈求助于已经毕业的田中明日香。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;（原作小说第七卷第三章节选）&lt;br &#x2F;&gt;
剑拔弩张的气氛让久美子互相看着他们两个不知所措。今天他们两个明显不正常，光按感情行事缺乏冷静&lt;br &#x2F;&gt;
「果然是佛系副部长呢冢本君，好人你全做，坏事我全包」&lt;br &#x2F;&gt;
「岂有此理，是你乱发脾气还把错推给我了？？」&lt;br &#x2F;&gt;
「等等秀一说太过了，丽奈也是，到底怎样了你们」&lt;br &#x2F;&gt;
听久美子一说，秀一不情愿弯起背。而丽奈则鼻子一笑&lt;br &#x2F;&gt;
「没怎样，我和冢本君就是把至今想说的说出来而已」&lt;br &#x2F;&gt;
（中间省略）&lt;br &#x2F;&gt;
丽奈今天明显不正常。虽然她一扯到泷是有点掉线没错，但不至于和秀一冲突到那种程度。秀一也是的，把丽奈说太过了。后辈怕丽奈是事实，她特意当黑脸也是事实。但其他很多理解丽奈的人是对丽奈怀有敬佩之心的。&lt;br &#x2F;&gt;
感到胸口一阵难受久美子把手伸进包里，想找出干部记录，如果在这上面写什么再传给他们，他们能表面上恢复原来的样子吗。在拉开拉链想把笔记本拿出来时，从被一起带起来的透明文件夹里，有什么掉了出来。那鲜艳的向日辉花田就算借着夜灯也清晰可见。晃着路灯的这张明信片，是去年明日香给自己的&lt;br &#x2F;&gt;
——这是魔法券，能召唤我帮你一次哦（详见：《北宇治真实故事》和《波澜第二乐章 后篇》）&lt;br &#x2F;&gt;
 对了，明日香那时说过这句话。长呼一口气，久美子翻到明信片背后。明日香那手写的地址久美子已经看过无数次了。京都府京都市左京区……。从六地藏站坐京阪电车应该能到。事出突然可能见不到她，但明日香肯定会为自己做些什么，无论是现在的心情，亦或烦恼，明日香肯定能让自己搞懂些东西。看了看钱包，有零钱。把明信片放回包里，久美子往车站跑去。）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;同样是亲友帮助工作，为什么三香可以相安无事而久美子这边却爆发了冢本秀一与高坂丽奈的激烈冲突？久美子到了明日香前辈的家中去，第一眼看到的其实就是答案。中世古香织与田中明日香在同居，她们两人的关系也是如此的要好。这是从什么时候开始的呢？还是以动画第一季第五集为证，这一集简直是从侧面描述了三香主义的全部。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;UpRizqXjweFb54B.jpg&quot; alt=&quot;这种称赞女朋友的即视感.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;这种称赞女朋友的即视感&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;QgY3ps2Gla7jhMb.jpg&quot; alt=&quot;帅气.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;注意此处香织称赞明日香为“帅气かっこういい”&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;在高中时期，明日香与香织之间相互的交情已经相当深厚，甚至比起晴香来说还要要更上一筹。这也就意味着三香共同治理吹奏部时，三人的关系链是相互畅通的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;反观久美子，辅助部长工作的冢本秀一与高坂丽奈情况如何呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;7QthdjGBVIm8eH1.jpg&quot; alt=&quot;恐高症.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;恐高症的冢本秀一&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;WqicSjnEOBZN5kw.jpg&quot; alt=&quot;攻击.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;使用绿茶瓶攻击秀一的高坂丽奈&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;由此可见久美子三人与晴香三人的不同，久美子三人内部会发生矛盾的原因就是高坂丽奈与冢本秀一之间没有也不可能有像明日香与香织一般的关系。而这个事实又告诉我们，要达成三香主义一般的领导方式是极其困难的，不仅要社团中的当权派全力团结起来共同全心全力的辅助部长，还要求了内部的高度团结。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，三香主义为吹奏部立下了不可磨灭的功劳，也为久美子第三年成功夺取全国金奠定了一部分基础，而更难得的“人治”精神也是令人印象深刻的地方，三人不计名分共同的维护着部中的和谐，而田中明日香与中世古香织不仅全力辅助着晴香，还一直在背后见证着晴香的成长，而这种无法模仿而来的友谊，也就成了三香主义中他人无法模仿的青春的赞歌。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>谈一谈久美子为什么要和秀一名义分手</title>
          <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/tan-yi-tan-jiu-mei-zi-wei-shen-me-yao-he-xiu-yi-ming-yi-fen-shou/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/tan-yi-tan-jiu-mei-zi-wei-shen-me-yao-he-xiu-yi-ming-yi-fen-shou/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/tan-yi-tan-jiu-mei-zi-wei-shen-me-yao-he-xiu-yi-ming-yi-fen-shou/">&lt;p&gt;看过誓言的终章动画的许多观众肯定会对久美子和秀一这一对的感情描写感到非常莫名其妙，一开始突然就好上了，中间也没有多少甜蜜的场景，后面约个会还没接上吻，然后就咣当一声分手了。这是什么奇特的操作啊？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;其实仔细思考一下，结合之前和之后的剧情，我们很容易就能分析出久美子打出这样操作背后有着怎样的深思熟虑。这里就抛砖引玉，试着对久美子的决定做一个简单的解析。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-shen-ti-yuan-yin&quot;&gt;1. 身体原因&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;俗话说得好，身体是革命的本钱，常年吹奏沉重的低音号的久美子对此当然是深有体会。即将升入高三，同时面临着学业和社团活动的双重压力，这时候的高中生无疑是非常需要健康的体魄、饱满的精气的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;然而身为一名妙龄少女，久美子又不可能不产生对异性的美好憧憬。所谓英雄难过美人关，男友秀一面目清秀，身材俊朗，在同龄人中本来就是高人气现充。这样美好的男孩子摆在久美子面前，后者不馋前者的身子是不可能的。所以祭典时俩人去约会，久美子差一点就沦陷在温柔乡中了。虽然及时醒悟一巴掌抽向了秀一(其实也是抽向了自己，毕竟力的作用是相互的)，但接下来一句”还是在这里“充分暴露了自己内心的渴望，让秀一当场抓包，使久美子羞愧难当，逃之夭夭。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;− 羞愧难当 ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;tEMGTxHSio5BefJ.jpg&quot; alt=&quot;123.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;所谓躲得了初一躲不了十五，如果俩人继续交往下去，不仅接吻是顺理成章，接下来更进一步也毫不意外。如果久美子放纵自己的欲望，向秀一彻底张开怀抱，那么进入高三之前俩人应该就沉迷于温柔乡中无可自拔了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;问题就出在这里。倘若是大学或者毕业工作阶段，这样的感情进度当然非常完美，紧接着就是谈婚论嫁了。可是在学业事业双重重压的高三阶段，少男少女不克制自己的欲望后果是非常可怕的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;想想看，久美子沉浸在和秀一的鱼水之欢中固然幸福，然后呢？高三的体力精力本就有限，在这里放一点那里就会少一点。何况俩人要行苟且之事还得苦心寻找去处，很难大大方方开房甚至同居，无形中更增加了偷尝禁果的成本。(另一方面，秀一连部费都交不起，岂有闲钱去和女友开房呢？)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在男女之事上投入太大，自然就会严重影响久美子的学业和社团大计。升入高二后久美子已经意识到自己是前朝两代元老钦定的接班人，也知道自己必须要考入正经的大学，不能让父母失望。在这样的背景下，稍有分心差池就可能满盘皆输，而久美子这时候是根本输不起的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;更麻烦的是，如果这双璧人因为沉迷肉体欢愉而影响了正经事情，接下来只会给自己徒增压力烦恼，悔恨的情感也会自然迸发。还不能了断的话，双方可能会为了逃避压力而增加交流频率，反过来更影响正事，形成恶性循环。到头来，甜蜜被压力和恐惧压倒，就连二人的感情也可能因为后悔和抱怨而产生裂痕，这无疑是最坏的局面，是无论如何都要避免的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;因此，从一开始就断掉这种可能性是最佳选择，忍一时风平浪静，退一步海阔天空，久美子忍了这么多年，不在乎多馋它365天。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2-wen-zhu-nan-ren&quot;&gt;2. 稳住男人&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;自从久美子答应秀一表白，俩人正式开始交往，久美子对秀一的态度就出现了巨大的转变。以前对秀一爱搭不理，完全无视秀一在年级中备受瞩目的地位，现在一切都不一样了。久美子很快就发现，秀一身边的可爱学妹一个接一个，自己根本就制约不住。更麻烦的是，久美子发现自己醋意深似海，对跟老公搭话的女生恨不能埋进水泥沉入东京湾，显然这种状况是很揪心的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;− 杀意顿起 ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;k5C4ehDuXANynrm.jpg&quot; alt=&quot;410.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;所谓得不到的永远在骚动，秀一告白成功后就想再进一步，如果步步得逞，迟早会对久美子产生厌倦之心。谁又会对上钩的鱼儿百般讨好呢？如果是快要结婚还好，高中时期正是青春躁动的时节，难保秀一能一直忠贞不二，这个问题一天不解决久美子一天就不能稳坐钓鱼台。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;为此，以退为进，让秀一渴望的事物暂时拿不到手，是久美子拴住男人心的上佳选择。久美子和秀一依旧在同一社团天天见面，所以完全不怕秀一因此心灰意冷，转头寻找她人的安慰。反而这种状况下秀一只能老老实实表现，争取高三结束时芳心再许——当然了，久美子自己根本就没有放弃的意思，所谓分手只是走形式路线，秀一真敢趁机找小三，久美子一定会使出江湖手段，让秀一吃不了兜着走的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;以退为进，将未来夫婿的小心思牢牢掌握在自己的掌心，久美子的这番操作可谓是高手出招了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;3-she-tuan-li-wei&quot;&gt;3. 社团立威&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;我们知道，自打秀一表白成功后，俩人的关系在社团里其实已经是半公开的秘密。由上至下都在吃俩人的狗粮，自欺欺人其实毫无意义。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;如果这种关系持续下去，当久美子接过吹奏社龙头棍后，社员的眼光就是相当麻烦的问题了。社团老大和社内的风云人物交往缠绵，其他人或多或少会对这种关系心存芥蒂的。将来老大布置任务，但凡涉及秀一的，谁都会猜测其中是否有私情成分。更何况秀一长期拒交部费，久美子若是睁一只眼闭一只眼，其他人怎能心服口服？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;世间没有什么事情是一帆风顺的，当社团面临重大危机或分歧，必然会有不少人质疑老大的权威。此时俩人的关系一定会成为关键黑点：“你们就顾着发狗粮，社内事务也不管啦”“每天就知道秀恩爱，音乐技艺也退步啦”“你是不是就对老公偏心？”“你们敢说这个决定完全没有私心？&amp;quot;凡此种种，久美子辩也不是，沉默也不是，岂不是进退两难？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;最后，倘若连老师都被惊动，久美子该如何交代？身为老大就要有老大的觉悟，爱江山就要先放下美人，同秀一的关系就得先放一放，缓一缓再说。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而且当大家得知老大为了社团的未来而放弃自己的私人感情，敬佩之情自然滔滔不绝，无形中就为久美子的地位添砖加瓦，不费吹灰之力就能赢得人心。将来社内有人若因为爱情而影响大计，久美子也能理直气壮棒打鸳鸯，岂不美哉？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;− 深思熟虑 ...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;9eI7GJFXfktKx4i.jpg&quot; alt=&quot;11.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;由此可见，久美子选择与秀一名义分手，是经过深思熟虑，权衡再三，综合考虑各方利益和冲突才做出的决定。这是明智的，果断的，是利于个人前途，也利于社团发展的决策。从这一决定中我们可以看出久美子的高智商、高情商与出众的领导力，吹奏社龙头棍当然非她莫属。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;4-hou-xu-ying-xiang&quot;&gt;4. 后续影响&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;从之后的故事中我们也可以看出久美子当初的选择有多正确，多有先见之明：升入高三，久美子才发现副部长被前辈指派给了秀一，还让女友丽奈担任领队。表面上看这是久美子王朝的全面胜利，可是如果三驾马车之间出了矛盾该怎么办？果然不出所料，久美子与丽奈爆发争执，此时秀一当然站在心上人一边。如果这时候久美子和秀一还在热恋，那么她做出的任何决定，丽奈岂不是都能以“你被爱情冲昏头脑”给呛回去？秀一的支持，在丽奈眼中不就成了夫妻俩合伙欺负人？本来就独守空巢想要而不得的丽奈，此时不会火冒三丈？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;接下来，如果三巨头的这种对抗被社员知晓，整个社团岂不是要大分裂？再加上老师这个棘手因素，久美子还如何能控制得住大局？一旦矛盾激化，不仅全国金奖要泡汤，连整个社团的完整性都难以保证，伞哥哥当年的悲剧岂不是要重演？事后历史学家会不会写出&amp;quot;为什么历史抛弃了久美子“这样的文章大肆嘲讽？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;但现在久美子一身清白，跟秀一只是工作伙伴，上面这一切就都不成问题。谁都会认为久美子的立场是为了大局着想，至少不会说出&amp;quot;你久美子见色忘义&amp;quot;，大家就事论事，终究还是要服从久美子的安排。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;等到高三结束，一切目标顺利实现，久美子明修栈道，暗度陈仓之计也就到了最后发力的时刻。红唇轻启，几句话之间，秀一就落入了久美子的陷阱再也无法脱身，学业、事业、爱情大获全胜，全盘丰收，此时的久美子才真正走上人生赢家的宝座，可以细细品味自己的胜利果实了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;滚滚长江东逝水，是非成败转头空。多年以后，人们依旧记得当年久美子力挽狂澜的英雄身姿与气概。能在历史上写下如此浓墨重彩的一笔，区区一年的名义分手，又何足挂齿呢？&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
