<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>京吹学报 - 高谭魅影</title>
      <link>https://hibikilogy.github.io</link>
      <description>吹学著作集锦</description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>en</language>
      <atom:link href="https://hibikilogy.github.io/author/gao-tan-mei-ying/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>田中明日香本纪</title>
          <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/tian-zhong-ming-ri-xiang-ben-ji/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/tian-zhong-ming-ri-xiang-ben-ji/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/tian-zhong-ming-ri-xiang-ben-ji/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;J2mCDQKUAZGkt4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-kan-ke-jia-ting&quot;&gt;1、坎坷家庭&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;评价明日香其人，首先要提到的就是她的家庭。她的父亲近藤正和是著名的音乐家，然而却因受不了她母亲近乎病态的控制欲选择离婚。明日香从此和父亲断绝了联系，从姓氏到经济再到养育之情，都被她的母亲完全隔开。从此明日香对父亲的称呼变成了“近藤先生”，和他再无交集。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;除了音乐。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在明日香很小的时候，近藤先生寄给她一把价格不菲的银色上低音号（详见卷三序章），为她打开了新世界的大门。在被母亲严苛的控制下，上低音号成了她唯一的精神寄托。在田中女士的构想里，考上优秀的大学就是明日香头二十年人生最重要的目标，其他的一切都是不和谐的音符，吹上低音号这种事更是对她的挑衅行为，明日香不得不以保持优秀的成绩为筹码换取吹上低音号的权利。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;wFhJk7tjRElZMx6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;由于是单亲家庭抚养，明日香的家境在出场的主要人物里几乎是垫底的存在，甚至没有上补习班的钱，比大家认为家境拮据的伞哥哥还要差上不少。千万不要看了京都拍出来的大宅子就认为她出自有钱人家。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;上面的背景介绍几乎可以解释明日香在正传中的一切行为，如果看到后边有所困惑可以重看这一段。重要的问题说三遍。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;PVZ2oFDeKvtsa6r.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2-yu-zhi-cheng-xiong&quot;&gt;2、宇治称雄&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;明日香在报考高中时选择了离家不远的北宇治，按她的说法要学习在哪里都一样。在入学的第一天，明日香就作为新生代表发言，那份强大与自信让踌躇满志的斋藤葵自惭形秽。斋藤葵在初中时也算是校内著名的学霸，因考试失误不慎落入北宇治。努力学习的她每次考试都在年级前十，但在永远都是第一的明日香面前她觉得自己是那么渺小。这种落差最终导致了她的心态失衡，这也是她最终退出吹奏部的重要原因（详见卷四短篇《那个人是天才》。然而她的退出在明日香眼里只是微不足道的小事，而长时间的吹奏练习和大量的社团事务在明日香眼里并不会对自己的学业产生太大影响。“那种程度的时间差，不觉得自己会因此输给其他的家伙。”源于实力的自信让退出社团的斋藤葵心态彻底崩了，最后她只能在大学生涯里和晴香部长凑一对cp诉说活在明日香阴影下的痛苦（详见卷八短篇《然后那时》）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香在北宇治这样的升学垃圾学校打进全国前三十，最终考上京都大学，可以说她就是北宇治真正的王者。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;3-tian-zhong-wang-guo&quot;&gt;3、田中王国&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;明日香厉害的绝不只有学习成绩，她的能力一进吹奏部就得到了所有人的认可。然而当时的北宇治乌烟瘴气，三年级生普遍霸道，一年级生很多不思进取，二年级更是一群素质低下的乌合之众，这样的队伍去参加府大赛当然铩羽而归。香织建议她来年依靠自己的影响力着手改革社团，为后辈铺路。然而明日香思忖再三，决定采取保守疗法，在低音部占山为王，把它经营成自己的王国，好让自己能够安心地享受吹上低音号的快乐。至于改变社团的风气，就交给“热血青年”去做吧（详见卷八短篇《然而那时》）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香的话简直一语成谶。就在第二年，“热血青年”伞木希美为了社团糟糕的风气和高三的一群垃圾硬顶，最终撞的头破血流，导致了大量一年级退部。由于夏纪在此期间对高年级出言不逊，整个低音部都受到了牵连。多亏明日香及时出面才化解了危机。此时的明日香已在社团拥有很大影响力，即使是高三的垃圾们也不敢轻易招惹她，梨子夏纪后藤等人此时更是成为她的死党。渐渐的，低音部成了名副其实的“田中王国”。明日香这样做的根本原因，恐怕还只是想有一个好一点的环境，让她每天能安安心心吹她的上低音号。对于吹奏部在大赛能取得什么成绩，在她眼里恐怕是很次要的事。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;4-she-zheng-tian-wang&quot;&gt;4、摄政天王&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;在旧高三一群垃圾毕业滚蛋之后，北宇治终于要迎来真正靠得住的一批人掌权了。当时的社团里众望所归的一姐当然是吹奏和能力都顶尖的明日香，甚至可以说让明日香来当部长就是整个吹奏部的荣幸。除了明日香，最重要的存在当然是“吹奏部之花”香织，她从高一开始就非常乐于帮助别人，和评价两极的明日香不同，性格温柔又漂亮的她得到了几乎所有人的喜爱，可以说是整个社团的人气王。她俩之外最重要的当属新任萨克斯首席小笠原晴香，论吹奏实力和威望，她都仅次于两大美女，是当之无愧的三号人物。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;原本明日香为正，香织为副，晴香为书记的任职是这一年最理想的状态。然而由于和母亲约定“一旦成绩退步就放弃吹奏”，这个制约犹如悬在明日香头上的达摩克利斯之剑，让明日香无法出任部长，因为这样一是会压榨她原本就不多的吹奏和学习时间，二来一旦家庭出现状况她就得立刻退出吹奏部留下一地鸡毛。明日香不当香织也不愿意居于其上，部长之位被迫由原本的三号选择晴香承担。晴香自知无力独立领导吹奏部，必须借助其他二香的力量，因此邀请明日香出任副部长，香织出任会记，组成“前三头同盟”共同领导吹奏部。根据优子在第二年的回忆，明日香名为副部，实则“事无巨细咸决于香”，负责着吹奏部的一切大小事务，是社团的实际领导者，北宇治吹奏部的摄政君王。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;7jBWw4NfcImMd5E.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在泷升驾临北宇治吹奏部后，以明日香为首的领导层尽全力动员整个吹奏部配合他的新政。在经历了南中之乱后，除三香外的三年级和一部分二年级受吹奏部以往的风气影响，懈怠感和论资排辈的想法十分严重。三香利用了自己在二三年级学生中的巨大影响力，压制了这些不满的情绪，这才让北宇治的风气彻底焕然一新。可以说北宇治在久一年能够打进全国大赛，以明日香为核心的三香居功至伟，没有她们不通人事的泷很可能在第一年惨遭失败随后灰心丧气选择退出。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;5-xin-lu-li-cheng&quot;&gt;5、心路历程&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;在久一年一共发生过三件大事：solo之争，伞木希美归部和明日香退部事件。这三件事中明日香扮演着不同的角色，其想法心态也不尽相同。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在香织和高坂丽奈的solo之争中，明日香其实也初步经受了内心的考验。对于明日香来说，加入吹奏部只是为了能够安心吹她的上低音号，谁的实力更强更适合solo对她来说并不重要。对于她来说真正的问题是香织是她三年来最重要的朋友，更是她的爱侣，在她眼里当然一百个高坂丽奈也不如一个香织重要。然而她此时是吹奏部的摄政王，是实质上的一把手，一旦她公开显露出任何支持香织的态度就会让整个新政前功尽弃。然而面对久美子对香织产生的误解，明日香还是表现出明显的不满。她从始至终没有任何动作正是她对香织的理解和信任，她知道以香织的性格和为人必然会让事情圆满解决。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;iRdzXkZovmFeEnb.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;对于伞木希美归部事件，明日香心里打的又是另外的算盘。在solo之争前，明日香觉得以当时的北宇治最多不过府大赛废金水平，因此对吹奏部的实力起伏并不在意。然而打进了关西之后，明日香觉得这一次真的有机会进军全国，有机会在自己的父亲面前演奏上低音号，因此她打算做一次坏人，尽一切努力排除不确定因素。不过事后来看，如果一切按照明日香的想法走下去，无法激活完全体形态的凯冢霙，最后北宇治还是大概率无法打进全国。伞哥哥在临近比赛前的偷塔阴差阳错地激活了北宇治最强战力，也帮助明日香实现了梦想。这一次算是明日香在故事里第一次也是唯一一次失算。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;1cSv32Z8Pxh4JVE.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在明日香退部事件中，她成了整个故事的绝对主角。作者给这一卷命名为“最大的危机”，绝非夸张。在明日香退部事件发生后，社团内部人心惶惶，几乎无法维持正常运转。就算泷升和晴香共同安抚也没有效果，最后还是香织和优子出面让气氛缓和下来，明日香对社团的重要性可见一斑。对明日香来说，田中女士当众的那一巴掌把她在众人面前的完美面具撕了个粉碎。晴香和葵两个长期活在明日香阴影下的人都因为此事认定明日香并不特别，那些内心深处不喜欢明日香的人恐怕还在暗自高兴。不过就算全世界都抛弃了明日香，香织也会站在她的身边。为了夺回明日香，香织动用自己所有的力量，发动“明日香夺还作战”，这大概是香织和田中女士的第一次交锋，当然肯定不是最后一次。在香织安排的久美子发起的一次次攻势下，明日香终于找到了面具之下真正的自己，最后以模拟考试名次为筹码成功回归社团，如愿以偿地在近藤先生面前演奏了上低音号。就这样，属于明日香的社团生活结束了，然而属于她的人生才刚刚开始。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;6-fu-ze-san-dai&quot;&gt;6、福泽三代&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;全国大赛后，三香正式引退，然而属于北宇治吹奏部的故事还有很长一段需要书写。对于社团来说，最重要的事务莫过于继承人的选择。明日香坚决驳斥了晴香的主张，把三次风波中均有不俗表现的优子扶上高位，再让唯一会心疼优子的夏纪作为她的副手，此举等同于让优子大权独揽，成为北宇治有史以来权力最大的部长。事后来看，引退前的这一任命是明日香在吹奏部所有决策中最重要也是最英明的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在三香时期，由于明日香随时面临迫于母亲压力而退部的危机，声部会议成了妥协之下的最高权力机关。在这一制度下九大声部犹如九个独立的诸侯王国，拥有高度的自治权力，连社团领导层都无法随意干预。九大声部长更是犹如九个长老，在声部会议这个元老院一般的权力机关中左右着社团决策。这就导致一旦某个声部出现反对势力就会影响整个吹奏部的运行，极端情况下声部通过罢训来对抗指导老师和领导层，哪怕是部长恐怕也毫无办法。这一制度在未来势必成为阻碍北宇治进一步发展的障碍，因此必须要清楚。这些本是三香时期就该完成的建设，因为种种风波被迫留给了继任者解决。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;事实证明，优子就是明日香最完美的继任者。她通过一系列的任命，把权力从声部长手中一一夺回，再把声部会议这一毒瘤扫进了历史的垃圾堆；开创继承人出任新生指导的先例，为权力的稳定交接创造条件；设置领队职务专门负责指导吹奏，让内阁集权制趋于成熟；又定下了北宇治每年需参加合奏比赛的要求，通过小规模的互相pk加强竞争力，避免内部摸鱼的情况。优子的以上种种改制可以说是明日香当初需要做却没机会做的事，也算是替她完成了历史使命。而优子钦定的继任者久美子最后也不负众望，替北宇治拿下了期盼已久的全国金。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在久美子内阁的任命上，优子和夏纪曾为副部长的位置犹豫不决。要选择一个性格上足以中和掉高坂的冲劲，又能包容照顾“性格麻烦”的久美子的人谈何容易。关键时刻明日香挺身而出，替她们选中了秀一，并亲自打电话劝说。这一任命在久三年的最终夺金起到了至关重要的作用，也算是成就了一段濒临破碎的姻缘。再考虑到前一年撮合夏优，明日香不仅是最优秀的学霸，还是最给力的月老（笑）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在久三年大事件“solo之争”，久美子因高坂丽奈的一句“部长失格”而心态趋于崩溃。在这千钧一发的时刻，又是明日香和香织及时开导了她，鼓励她要坚强，勇敢地面对挑战。这一举动拯救了濒临分裂的北宇治吹奏部，最终久美子带领吹奏部拿到了梦寐以求的全国金，在功劳簿上理应也有明日香的名字。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;7-hong-yan-xiang-ban&quot;&gt;7、红颜相伴&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;在我看来，明日香在北宇治三年最大的收获，既不是考上京都大学，也不是参加了全国大赛，而是得到了香织这个相伴一生的人。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;9SdzOU6DAEnXRTB.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在进入北宇治后不久。明日香与众不同的气质就吸引了美丽温柔的香织。相配的两人很快成为好友，每天相伴上下学。在相处的过程中，香织爱上了明日香，并在大赛后的某一天向她表白。可惜明日香在残破的家庭中长大，早已习惯用面具隐藏自己的真面目，她认为香织爱上的只是自己那张完美的面具。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;xUnlFNSetk2RJyg.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;很多人认为明日香此时拒绝了香织，实际上这番表白还是起到了部分效果。从高一到高三，明日香和香织的关系越来越近，两个人每天都会一起吃饭（卷四短篇），时常一起出去约会（卷一县祭）。两个人也逐渐触及了对方的私密，香织对明日香的母亲颇有了解（退部事件），明日香对香织的想法也了如指掌（solo之争）。两个人所欠缺的，就是那捅破窗户纸的临门一脚，就在毕业前夕，田中女士的一场大闹提供了契机。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;前文也说过，田中女士那当众的一巴掌等于是把明日香的完美面具撕了个粉碎，长期活在明日香阴影下的晴香和葵此时也开始理解并同情她，认为她并不是特别的。然而香织爱的并不是那张完美的面具，而是她这个人，为了明日香她可以比任何人都勇敢都坚强。solo之争时为了自己她可以隐忍，但是此时为了明日香在全国大赛出席的梦想，她使出全部努力也要替她实现。她动用了自己在吹奏部的所有人脉，命令久美子想办法劝说田中女士，如果不行就退而求其次鼓励明日香重新振作，并亲自递上田中女士爱吃的点心，全程监督进程（顺便提防有人趁虚而入）。尽管第一阶段的作战失败，然而久美子的一段临场发挥却让明日香重新振作（这事被香织记了两年23333），也让“明日香夺还作战”取得了最后的成功。在明日香重返吹奏部时，香织与她当众深情相拥。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;从结果来看，退部事件消除了明日香和香织最后的障碍。明日香明白了没有那张完美的面具她一样可以活得很精彩，她也明白了自己在香织眼里永远是特别的：无论是永远考第一的吹奏部核心还是被母亲当众扇耳光的可怜女孩，都是香织所爱的人。在此之后她们如同情侣一般交往、约会甚至吃醋，度过了一段神仙般的校园时光。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;NDpJuFaSjlBLs2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在毕业前夕，香织给明日香写了一封情书，希望能在毕业后同居。对于水到渠成的二人来说，这其实是宣告胜利的胜利号。事实证明，两个人的同居生活非常甜蜜。由于二人都是最顶级的美人，所以不得不在小拇指上戴上戒指以避免无休无止的殷勤。在久二年的关西大会上，穿着情侣装站在一起的二人仿佛一对璧人。在久三年的突然拜访中，通过久美子的视角可以看到两个人的温馨日常。相信在未来，两个人最终会突破田中女士这个终极障碍，相伴一生走下去。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>高坂丽奈组银河战舰仅获第四如何问责？</title>
          <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/gao-ban-li-nai-zu-yin-he-zhan-jian-jin-huo-di-si-ru-he-wen-ze/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/gao-ban-li-nai-zu-yin-he-zhan-jian-jin-huo-di-si-ru-he-wen-ze/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/gao-ban-li-nai-zu-yin-he-zhan-jian-jin-huo-di-si-ru-he-wen-ze/">&lt;p&gt;北宇治在久二年止步关西后，优子为避免大赛后部员的懈怠，同时加强紧迫感，在退位前夕下达了最后一道诏令———北宇治全员参加合奏大赛。这是所有部员分成一个个人数不限小组，自选曲目和队友参赛的比赛。在校内评比后，排名第一的队伍代表学校参加全国大赛。这对于选手的吹奏能力组织能力和选曲能力都是一个很好的检验。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在铠冢霙隐退后，高坂丽奈成了北宇治高音部分当之无愧的王牌。在二年级时，
&lt;strong&gt;高坂丽奈曾因泷升在战术上过于向铠冢霙倾斜心生不满，甚至认为自己才是北宇治真正的一姐&lt;&#x2F;strong&gt;
，最终还是因为自己对泷升的迷信而作罢。这次合奏比赛不吝是高坂丽奈证明自己的一次好机会，如果自己能在这次小单元的pk中碾压全场，在全国大赛中斩获金奖，那么她就可以向心爱的泷老师证明
&lt;strong&gt;自己才是他最应该依仗的王牌，关西的折戟纯粹是铠冢霙难挑大梁。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;高坂丽奈为了赢下合奏比赛可谓踌躇满志，要把北宇治最优秀的人才招至帐下，从而可以以碾压的姿态通过校内选拔。高坂此前已连续两年担纲小号solo，又被优子提拔为领队成为北宇治吹奏的牌面人物，以她此时的号召力当然可以
&lt;strong&gt;吸引到最理想的队友一起来抱团。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第一个被高坂盯上的是 &lt;strong&gt;圆号组首席森本美千代&lt;&#x2F;strong&gt;
，早在久二年，森本就已经是圆号组当之无愧的王牌。按照官网的说法，圆号组首席前岸部海松是个高中才开始吹奏的半新人，在其担任声部长期间很多工作需要森本的支持才能推行下去。对于高坂的邀约，森本欣然答应，第一条大腿get。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第二个目标是 &lt;strong&gt;长号组首席冢本秀一&lt;&#x2F;strong&gt;
。根据小说的描述，久二年时长号组组长岩田慧菜连a编都进不去，秀一在此时便成了长号组的头面人物，在长号组出问题时被泷作为代表人物点名批评。组队需要长号时，秀一自然是上上之选。迫于高坂的压力，秀一答应了组队的要求。据他所说，他在同年级最怕的就是高坂。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第三个也是最容易get的， &lt;strong&gt;久二年最佳新秀小日向梦&lt;&#x2F;strong&gt;
。她是高坂之外北宇治最强小号，实力几可匹敌昔年的香织，此外她还是高坂的迷妹。她的入队标志着这个队伍在小号这一块彻底碾压全场。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第四个目标，后藤夫妇之后北宇治最强大号铃木美玲。比较可惜，这个是唯一对高坂说了不的目标，原因是她不想抱团更想和久石奏组队玩姐妹吹奏。退而求其次，高坂选择了老伙计加藤叶月。由此我们可以看出一点，
&lt;strong&gt;高坂组队只要最强的，不涉及任何个人感情，菜比不配和姐姐我做朋友。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第五个人， &lt;strong&gt;北宇治吹奏部部长兼低音组首席，黄前久美子&lt;&#x2F;strong&gt;
。在明日香隐退后，久美子已然成为北宇治低音的中流砥柱，每一年实力都成长飞速。此时的她已具备独挑大梁的实力，对于女神高坂的邀约，她当然欣然答应。
&lt;strong&gt;自此久三年三大领导层均在高坂的队伍中。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;第六位， &lt;strong&gt;打击组首席井上顺菜&lt;&#x2F;strong&gt;
。根据官网介绍，早在初中时她就是队伍的打击乐担当，久二年作为打击组新人指导成了组长大野美代子的左右手。由于大野性格温顺，井上在久二年就有了一副首席的感觉，此时更是打击组当仁不让的头牌。对于轻松碾压的easy选项，她当然也是却之不恭。
&lt;strong&gt;自此北宇治九大声部首席中的五位都在高坂的队伍中。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;最后一位，打击组二年级的釜屋燕。比起堺万纱子，高坂似乎更加看重她的天赋。性格内向的她推辞了一阵后还是答应入伙，自此高坂丽奈的银河战舰正式打造完毕，准备起航。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在高坂丽奈利用三大领导层和各大声部长形成的马太效应集中了全北宇治的精锐后，剩下的人几乎已经要面临无人可选的窘境。单簧管四人组和低音提琴二人组只好选择使用单一乐器参赛，剩下的散兵游勇更是艰难，最后依靠南中三人组的临时加盟才凑出队伍。在这种情形下，高坂的“银河战舰”似乎已经对校内第一志在必得，可以开始考虑下一阶段的比赛了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;然而……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高坂的队伍只在校内评选中拿到第四名……第四名……第四名……&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第一名是配合默契的单簧管四人组，这既在意料之外又在情理之中，这四个人虽然在前木管第一人铠冢霙面前唯唯诺诺，被新山认为跟不上她的旋律，但是铠冢霙不在她们当然可以重拳出击。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第二名令人大跌眼镜，是久石奏的铜管五人组，五个一年级组成的姐妹吹奏团力压两大天王的队伍居于次席，可以说令北宇治看到了未来和希望。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第三名是绿和求的低音提琴二重奏，人数少的甚至不够参加合奏大赛的他们此次组队的目的纯粹是以赛代练，通过高强度的有目的性的训练帮助月永求提升水平，为第二年的大赛做准备。在乐器单薄且不适合演奏的情况下这个成绩还可以接受。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第四名是高坂的银河战舰，在坐拥五大声部首席和最强一年级的情况下仅仅取得这样的成绩，作为队伍核心，负责选人和选曲的高坂丽奈实在难辞其咎。话说的严重一些，在召集了北宇治半数以上的精锐力量的情况下没能突破校预选，等于失去了让他们通过比赛锻炼自己的机会，这也是为第二年的比赛蒙上阴影。考虑到第二年她还悍然发动“高坂丽奈之乱”，让黄前部长一度处在崩溃的边缘，依靠老领导明日香出面才解决问题。高坂的吹奏实力和带队实力似乎都是需要质疑的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;又或许，高坂丽奈这次拉跨是有意为之，意在证明 &lt;strong&gt;自己心爱的泷老师决断完全正确，自己难堪大用，在战术上被冷落是英明的抉择？&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;另外，这次比赛似乎证明了一点：
&lt;strong&gt;在北宇治吹奏部，铜管固然是行政方面的绝对核心，但是论及吹奏，木管才是真正的主力。久一年久二年的王牌选手铠冢霙，久三年的王牌声部单簧管部都是北宇治在大赛中挑大梁的存在。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>浅谈吉川优子与北宇治吹奏部政体演变</title>
          <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/qian-tan-ji-chuan-you-zi-yu-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-zheng-ti-yan-bian/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/qian-tan-ji-chuan-you-zi-yu-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-zheng-ti-yan-bian/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/qian-tan-ji-chuan-you-zi-yu-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-zheng-ti-yan-bian/">&lt;h1 id=&quot;yi-quan-li-lai-yuan&quot;&gt;一、权力来源&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;吉川优子的部长之位来自小笠原晴香朝的真正核心田中明日香的强烈要求，最终由三香共同授权，可谓根正苗红的正统继承人（相比之下小笠原更像是临危授命被推上去顶吉祥物）。三香本身在小笠原朝拥有无可比拟的影响力，几乎覆盖整个社团，因此她们授权的部长就像德高望重的老皇帝任命的太子，上位基本无可置疑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;优子的上位既有自身的努力，又有明日香的慧眼和三香间的信任。根据短篇《犬猿之交》，优子自来熟的性格让她交到了不少朋友，而且颇受异性欢迎。根据《波乱的第二乐章》中加部友惠的回忆，优子入部的第一年就和香织一起帮助有困难的部员，积累了不少人望。在“香织派”遍布整个吹奏部的局面下，优子成了香织派名副其实的二号人物。在“伞木希美”之乱后，优子还成了南中派残党的领袖。即使伞木希美回归也不得不被优子的领导气质折服，奉优子为首。一旦三香毕业，“优子派”势必成为吹奏部第一大派。这也是明日香立优子为继承人的最重要原因。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ji-quan-di-guo&quot;&gt;二、集权帝国&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;三香时期北宇治吹奏部采取共和制，以声部会议为最高权力机关，声部首席们和三香一起坐而论道，三香仅仅凭借个人威望成为声部会议的执牛耳者。在各大声部，声部首席说一不二仿佛一个个独立王国，部员们都会认同自己首先是xx声部再认同自己是吹奏部成员。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;优子敏锐地捕捉到共和制已然无法适应北宇治夺取全国金奖的目标，于是着手将“北宇治吹奏部共和国”改组为“北宇治吹奏部帝国”，废除声部会议，将权力集中在部长手中。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;优子能在上任不久废共和立帝国，实际得益于当时的天时地利人和。第一是明日香的慧眼，副部长本是在职位上最有机会胁制部长的人，夏纪却是这世上最不可能背叛优子的人，让优子成为吹奏部内阁中实质上的独裁者；第二是泷的选择，利兹与青鸟是以双簧管为绝对核心的曲目，这让北宇治在小笠原朝打进全国大赛的头号功臣铠冢霙有了至高无上的话语权，同时她也是南中派的肱骨和优子的死党，让技术派无法对优子产生威胁；第三是伞木希美的回归，人望和魅力极高的伞哥哥此时已成为优子的党羽和重要臂助，可以帮助优子将势力范围深入木管乃至整个吹奏部；第四是“伞木希美之乱”造成的高年级人员凋零，剩余的精英力量基本都集中在南中派和香织派合流的优子派手中，其余也多为大野美代子等佛系派，剩下诸如后藤卓也和井上调纵有反抗之心也难以凭一隅之地对抗天下，另外这两个声部都有优子派的重要成员压阵，一番操作后此二人的声部首席位置实已名存实亡，夏纪和希美为优子夺取了笛子和低音两部的实权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当然外部条件再好也需要自身努力。优子任命希美为会计掌控财政大权，任命霙为定期演奏会的负责人掌控技术上的话语权，任命加部友惠为新生指导掌控基层，使自己的死党遍布吹奏部各个角落，趁各大声部首席立足未稳之际将其纷纷架空，将声部会议这个共和时期的遗毒彻底扔进历史的垃圾堆，成立集权帝国并加冕为北宇治吹奏部的第一任奥古斯都。从事后来看，兼任领队一职的优子也是唯一一个不受凯撒牵制的奥古斯都，可以说是北宇治吹奏部历史上集权的巅峰。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-xiao-yi-gan-shi&quot;&gt;三、宵衣旰食&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;优子能建立帝国集吹奏部大权于一身靠的不只是手腕，还有全身心的投入。正如建立中华第三帝国的朱元璋废除丞相后每天需要批奏折批到半夜，一旦选择了集权就应该用足够的时间和精力去经营，否则就会造成权力真空并滋生腐败。如果说明日香算是10分的能力5分的投入，那么优子就是9分的能力12分的投入。在《利兹与青鸟》中，弹钢琴片段时优子满满登登的日程表就是她宵衣旰食处理吹奏部政务的体现。此时的优子打算靠一个人撑起去年三香和一部分声部首席的工作，动辄累病累倒，几乎要把自己逼上绝境。幸好明日香慧眼识人，把这世上唯一能帮她解决这个问题的夏纪安排在她身边。吹奏部其他人都关心优子部长当得好不好，只有夏纪关心优子当的累不累。一旦优子显示出超负荷的迹象，夏纪就会抱着打一架也要把她送上床的决心逼她去休息。在卸任后优子承认如果没有夏纪自己根本走不完这一年。这些既要庆幸优子能找到人生最重要的伴侣，又要赞美明日香的独到眼光。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;si-xin-huo-xiang-chuan&quot;&gt;四、薪火相传&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;在即位之初，优子就有意将黄前久美子提拔为下任部长，因此将她设为新生辅导，并将其称为“黄前相谈室”，以部长的权威为其背书，鼓励新生与之倾谈，此举为黄前久美子积攒了巨大的威望，为她的执政打下坚实的基础。从此以后新生辅导为“东宫太子”就成了北宇治吹奏部不成文的传统。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;折戟关西大会后，优子把所有的精力都放在北宇治的未来上。首先她痛定思痛，反思了社团氛围松弛造成成员动力不足，以及部长集权制让奥古斯都压力过大，无法适应社团人数的持续增长。因此在隐退之前开创了北宇治参加合奏大赛的传统，并设置领队一职开创二帝共治制度。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在帝国成立初期，北宇治吹奏部因内部竞争不足致使成员逐步丧失斗志。声部自治制度被废让各声部自由度大大降低，优子勒令吹奏部以小规模单位参加合奏大赛乃是让权力收归中央的同时保持技术上的持续竞争，甚至可以做到跨声部之间的竞争与合作，这给吹奏部的一潭死水重新注入了新的活力，单簧管组更是凭借此次大赛脱颖而出拿下全国金奖，在第二年的大赛中成了北宇治最有竞争力的声部。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;新任奥古斯都久美子的班底则是另一个摆在眼前的问题。在集权制度下，部长的班底必须是部长的绝对死党，保证中央内部不致内讧引起大乱，部长的班底必须和部长形成互补以保证合作的顺利，而吉川优子朝的经历已经证明了靠一人之力实在难以统治如此庞大的社团。考虑了以上几点后，优子提拔久美子的cp冢本秀一为副部长，这一任命延续了吉川优子朝以来正副部长必为cp的传统，为后世的任命思路提供了经验。更重要的任命是提拔高坂丽奈为领队，专门负责技术指导和形象担当，其实权高于副部长，几与部长平起平坐，乃是奥古斯都身旁名副其实的凯撒。这一二帝共治制度也是优子载入北宇治吹奏部历史的创举。就在下一年，这个班底形成了完美的化学反应，最终为北宇治拿下了梦寐以求的金奖。可以说这个金奖的功劳簿上也有优子和明日香的一份。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;wu-li-bi-zhan-wang&quot;&gt;五、利弊展望&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;前番说了优子进行政体改革的种种好处，然而仔细想来，以上所有政策都堪称双刃剑，对各方面条件的要求近乎苛刻。首先，集权制对部长本人的素质要求就很苛刻，部长需要有极强的能力，强烈的责任心和大量的精力，优子任部长期间多次累倒，久美子在当部长前忍痛和秀一分手，为了吹奏部能做到这种程度的一百个人里恐怕也挑不出一个。对于部长班底的要求也同样苛刻，所有内阁成员必须无条件支持部长，又能和部长形成良性互补，无条件三字看似容易，世间竟有几人能做到？就是被钦定为soulmate的高黄组合，在当年都爆发了“高坂丽奈之乱”几乎颠覆社稷。优子赋予领队如凯撒一般的巨大权力，一旦部领不和，吹奏部直接就会陷入万劫不复。另外这一切都得要求这些人的前任有一双慧眼，能看穿下一代中所有的人际关系并考虑到可能发生的种种因果。这些条件加起来恐怕十年都出不来一个“南中四人组”或是“北中三人组”这种级别的领导班子。由于泷升短于人事，在北中三人组毕业后再重现辉煌实在困难，七年无缘全国金奖应该正是由此。或许只有等到黄前久美子王者归来成为泷升的臂助后，北宇治吹奏部才能重现昔日帝国的辉煌。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
