<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh">
    <title>京吹学报 - 圣音小仓唯</title>
    <subtitle>吹学著作集锦</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://hibikilogy.github.io/author/sheng-yin-xiao-cang-wei/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2024-06-04T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://hibikilogy.github.io/author/sheng-yin-xiao-cang-wei/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>上梁不正下梁歪？伞木希美——久三年矛盾的根源</title>
        <published>2024-06-04T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-04T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/root-cause/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/root-cause/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/root-cause/">&lt;p&gt;  久一年伞木希美没立好规矩，上梁不正下梁歪，最终导致久三年矛盾爆发。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-mu-gai-li-shen-me-gui-ju&quot;&gt;伞木该立什么规矩？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  首先日本吹奏强校几乎都是搞多次选拔，没有固定选拔更有利于磨合的说法。黑江真由转学前在清良女高，现实原型是精华女高，就是每次大活动前（包括比赛和定期公演）都进行选拔，选出座奏成员，剩下的去练习行进（舞奏），大阪强校淀工也是座奏是1军、舞奏是2军（即使这样，这些强校也仍是舞奏全国金常连），俨然大逃杀模式（误，其实还有实力更差3军初学者）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  附带说下，佐佐木梓所在的立华以及立华的原型橘高中，就是硬实力不足才剑走偏锋强化舞奏，武吹小说的含糊写法会让很多人误以为只是赛道不同，实际小说里也写了立华的吹奏成绩也就久〇年京都废金、久一年关西银的实力，难怪小说合奏时立华的学姐都要感慨“果然北宇治就是强”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那么为什么北宇治要搞固定选拔？特别要注意，久一年下半年伞木希美回归，其实就是久三年黑江真由情况的预演，如果说真由和久美子谁技术好在小说还算有争议的话，伞木希美技术好应该是没有争议的。关西大会结束后，伞木希美跟众人的矛盾已经和解，&lt;strong&gt;按照实力至上的原则，当时就该换她上场参加全国大赛，说不定还能争取下全国银，而不是最后的全国铜了。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当时的一些说法是，选拔人选已经确定，伞临时加入会影响整体实力，这种说法结合久三年的情况看根本不是事实，关西大会是8月底，全国是10月底，有2个月时间，各个强校都是每次比赛前重新选拔，从来没听说什么不好磨合的问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  久一年下半年已经回归的伞木希美，却在观众席上坐到久二年才上场，不但白白浪费了宝贵的即战力，更重要的是，从此**北宇治的实力至上就变成了一个虚假牌坊，大家心里都认为选拔确定了就不该再改。**京吹3第9集丽奈跟各个声部长的矛盾焦点就是三次选拔制度是否带来压力过大的问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;&#x2F;QkRCZzksP15vIzBmb314XQ==.w560.h311.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-mu-wei-he-bu-li-gui-ju&quot;&gt;伞木为何不立规矩？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  那么为什么全国大赛不换伞木希美上？久一年北宇治人才不足，长笛甚至2个新入学的一年级都进入A编，伞木回归的话，大概会刷掉1个甚至2个去B编，久一年下半年最大的事是明日香退部事件，当时本来就有夏纪替补训练的计划，同时宣布伞木回归，淘汰2个学妹甚至都不会有太多人注意。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  很容易推测，&lt;strong&gt;伞木下半年坚决不出场，主要目的就是讨好（统战）已经入选A编的一年级学妹&lt;&#x2F;strong&gt;。在三年级即将引退之际，伞木是内定的南中集团核心干部，长笛组只有一个二年级的内定来年声部首席的井上调，伞木希美用全国大赛的出场名额换取一年级学妹的支持，让学妹对她有愧欠感，难怪一年后利兹与青鸟剧场版里，她那么受学妹的欢迎了：伞木希美赚了人情，拿了权力，代价就是让北宇治的实力至上变成笑话。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-mu-xing-wei-de-chang-qi-ying-xiang&quot;&gt;伞木行为的长期影响&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  动画第10集确定久三年的核心矛盾焦点就是多轮选拔制度，这和武田小说有很大区别，小说里大家对制度的意见不大，是对选拔标准和人选有意见，但动画9、10两集可以确定部员就是对选拔制度有意见，她们想要的是稳定，不想卷。&lt;strong&gt;这种北宇治特色的“选拔不能变”的观念，最有可能的形成时间就是久一年下半年，伞木希美已经回部，学妹希望伞上，伞用“选拔已定不能改”作为理由，坚决不上场，由此北宇治形成了这样的风气。&lt;strong&gt;到久二年时，三年级学姐人数最少，选拔压力很轻，优子事后反省止步关西的失败教训，就认为是因为部里大家都太松懈，这是她失败后才醒悟出来的，在任时就没给部员上过压力（小说甚至还把泷升对小日向梦的安排认为会有压力而给否定掉）。从久一年8月伞木回部，到久三年6月第一次选拔，期间&lt;&#x2F;strong&gt;两年时间里，北宇治其实一直在快乐吹奏，绝大多数成员对于“全国金”都没有执念。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jie-yu&quot;&gt;结语&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  贴吧经常有人说黑江就应该什么都不说，一开始就直接宣布不参加选拔才对。其实那就是&lt;strong&gt;久一年下半年的伞木希美。前辈开了坏头，到久三年已经积重难返了。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;hao-ba-huo-xu-bu-shi-san-de-cuo&quot;&gt;好吧，或许不是伞的错？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  突然想到，要给伞哥推锅的话，还有一种可能就是绝大多数吹学家没有想过的隐藏历史：从久一年上半年的三香，到久二年的南中，其实并非平滑接班，久一年下半年由于明日香被抓，三香名存实亡，鸟塚为首的声部首席会议乘机恢复了权力，复辟了旧制度。本来关西大会后已经决定邀请南中退部诸子强势回归的伞哥，面对政局突变，不得不向鸟塚、以及长笛声部的姬神琴子大表忠心，发誓自己只打杂，绝不抢选拔，并向同为三年级的井上调发誓拥护她做来年的声部首席。南中退部诸子感觉被伞哥出卖，从此视她为反复小人，哪怕久二年伞哥执政后，也再不搭理她了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这样的话，久一年北宇治最终只获得全国铜，最大的责任人也就是鸟塚为首的久一年的声部首席会议了。也正是因为如此，久二年优子执政后，才不得不总揽大权事事亲为，就是为了消除旧声部会议留下的各种问题，重新把北宇治拉回三香改革的方向上来。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>关于日本社团、音大以及久美子和黑江的实力</title>
        <published>2024-05-29T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-05-29T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/guan-yu-ri-ben-she-tuan-yin-da-yi-ji-jiu-mei-zi-he-hei-jiang-de-shi-li/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/guan-yu-ri-ben-she-tuan-yin-da-yi-ji-jiu-mei-zi-he-hei-jiang-de-shi-li/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/guan-yu-ri-ben-she-tuan-yin-da-yi-ji-jiu-mei-zi-he-hei-jiang-de-shi-li/">&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;  首先要说下日本的高中社团制度。现在日本的学校社团（日语“部活”），实际上是一种准职业教育，是日本国家培养运动、艺术等人才的重要环节。典型比如，日网一篇18年的文章说当时日本足球代表新成员27人，其中俱乐部青训出身的13人，其余14人都是学校社团出身。其他运动也是，大量甚至绝大多数选手出身高中社团。相比其他国家，日本社团模式本质是为青少年在选择成为运动员、艺术家的路上提供了回归一般教育模式的兜底保障，这一制度的形成，并不是文部科学省的官僚的主动设计，而是几十年发展下来自然形成的结果。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  音乐也是一样。日本吹奏乐全国大赛，本来是为业余社团提供的舞台，至今规定音乐专业的学校不许参加。因此，音乐高中、以及普通高中的音乐科，原则上是不能报名的，但如果社团面向全校、包含非音乐专业的普通学生的话，则不限。现在很多吹奏强校，都有对社团学生的专门培养，比如号称大阪最强吹奏部的桐荫高中，吹部成员都是吹奏乐course，又比如关东的吹奏强校伊奈学园综合高中，针对选择音乐方向的学生，开设视唱、钢琴、乐理等多门音乐专业课，几乎与音乐高中无异。以至于日本也在讨论是否要放开允许音乐专业报名。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  音乐专业的高中，几乎全部学生都要继续读音乐大学，出路非常狭窄，而且文化课往往不行，很难回归普通教育。相比之下，如果选择普通高中，在社团兼顾音乐，未来的选择面会大很多。所以丽奈从小就读普通学校，并不能认为是她水平不行，反而说明她家里对她的未来选择更开明，给她更多成长机会。丽奈在北宇治还是升学班的尖子生，说明文化课成绩也相当好（明日香甚至考上日本top2的京都大学，这当然是小说的理想化，现实能兼顾到这种程度是非常困难的）
  有一种说法是，吹奏部强不等于音乐强，要考音大最好先退出吹奏部，这种说法在日网也很常见，但并不完全正确。另外就是现在京吹的焦点问题，“实力至上”和“金牌至上”是否存在矛盾。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  首先就器乐而言，考音大最重要的还是乐器实技，其他钢琴、乐理、甚至文化课成绩都是辅助性的，京吹剧情里，久二年末的分组合奏比赛，人数不足找高三学姐帮忙，久美子就对铠冢霙说要音大也要练习双簧管，不妨来参加比赛，而霙不参加的原因也是合奏全国赛在3月，那时高三学生已经毕业，她确信她参加就一定能进全国。可见，从个人乐器练习的角度说，参加吹奏部和锻炼音乐水平并没有矛盾，这实际上也是社团能成为准职业教育的原因所在。那么什么情况会存在矛盾呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  就比如，小铃木吹奏声音小，从提高个人水平的角度需要她去加强锻炼，但泷老师的处理方案是换技术不行但音量大的釜屋雀，吹不了的地方可以不吹，这对两人提高自身水平就毫无帮助，但能提高比赛成绩。另一种贴吧看到的讨论说可以让久石奏去改吹大号，假设她换乐器后技术也比其他人强，那确实也能提高社团成绩，但这样对她提高上低音号的水平就没有帮助，如果她也想考音大的话，这就是纯粹的负作用了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  日本通常说的“音大”，指的是国公立大学的音乐学部、私立的音乐大学，以及私立大学的音乐学部。广义上的“音大”还包括大学教育学部（相当于国内的师范）下面的音乐专业，报考教育学部音乐科的考生往往也会同时报私立大学音乐学部作为平行志愿，两者的考试内容和毕业去向差别都不大。由于成为音乐家、演奏家的门槛非常高，即使音大毕业生，绝大多数也是去和音乐无关的普通企业，比如2023年国立音乐大学（名字叫“国立”）的毕业进路统计：
&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%A4%BE%E5%9B%A2%E3%80%81%E9%9F%B3%E5%A4%A7%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E4%B9%85%E7%BE%8E%E5%AD%90%E5%92%8C%E9%BB%91%E6%B1%9F%E7%9A%84%E5%AE%9E%E5%8A%9B&#x2F;1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  继续升学的且不论，可以看到本科就业的音大毕业生，成为音乐家（也即进入乐团工作）的只有11.4%，成为正规音乐老师的12.9%（而其中大多数是小学、初中音乐老师）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  所以如果京吹动画后面实锤久美子大学毕业后是回北宇治高中担任音乐老师的话，对她的吹力评估要提高很多。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  另一方面，音大的学生，绝大多数出身音乐高中，而非普通高中的吹奏部，这一点和体育社团有比较大的差异。查日本吹奏部强校的毕业进路，升学就读音大的比例并不高，动画里黑江真由的清良女校，现实原型是福冈的精华女高，吹奏部180人平均1届60人，毕业进入音大的据说不到5人，加上进入综合大学音乐学部和教育学部音乐科的就算翻一倍，也不到五分之一（何况精华女高偏差值低、文化课成绩不好，恐怕翻不了一倍）。前述关东的强校伊奈高中有公布详细的进路统计，2024年录取东京音乐大学3人、国立音乐大学2人、武藏野音乐大学6人，另有东京艺术大学的3人可能包含美术，另外一般大学的音乐学部应该也有人，假设共20人，现部员230人一届大致80人，音大进学率也只四分之一而已。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对应的，查minkou上的武藏野音乐大学的生源统计，前十除了伊奈、越谷北、豊南，都有专业音乐科，算下“普通”高中出身占四分之一：
&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%A4%BE%E5%9B%A2%E3%80%81%E9%9F%B3%E5%A4%A7%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E4%B9%85%E7%BE%8E%E5%AD%90%E5%92%8C%E9%BB%91%E6%B1%9F%E7%9A%84%E5%AE%9E%E5%8A%9B&#x2F;2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  再找个，比如给京吹录音乐的洗足学园音乐大学，同样minkou的生源数据，其中神奈川住吉、和光、岩倉、松戸没有设音乐科，算下人数占三分之一：
&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%A4%BE%E5%9B%A2%E3%80%81%E9%9F%B3%E5%A4%A7%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E4%B9%85%E7%BE%8E%E5%AD%90%E5%92%8C%E9%BB%91%E6%B1%9F%E7%9A%84%E5%AE%9E%E5%8A%9B&#x2F;3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其他音乐大学应该也差不多。可见日本音大的主要生源应该还是音乐高中，但普通高中社团出身也不低，没有具体数据。但其实有设音乐科的音乐类高中有的也有吹奏部、也参加比赛，而没设音乐科的有的就是原来音乐科改成选修制，其实两者界限并不明显。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但比较明显的是，吹奏大赛的强校确实不完全等于音乐强校，音大的很多生源校的吹奏部比赛成绩并不突出，有的甚至人数都凑不齐。从前面举的例子看，由于吹奏比赛是人数很多的团体比赛，整体平衡上的重要性高于个人技术，吹奏比赛强校与音大生源强校不完全对应，可能就是比赛策略的作用。再比如京吹里面关西三强的明静工科原型之一的淀川工科高中，男生为主，毕业入职工业企业居多，学校公布的升学数据是音乐类平均占9%左右，但这个数据是针对全校升学学生的，吹奏部可能比例会更高些，但相比其在吹奏大赛上的统治地位，这个比例就显得有点低了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  京吹北宇治到久二年才有唯一一个铠冢霙读音大，伞木也想报音大就直接被劝退，北宇治1届吹部30人左右，到久美子这届，也就丽奈、高久智惠理，算上二年级就被推荐音大的久美子，比例可能接近强校了，也算符合最后“全国金”的实力定位。黑江真由1年级进清良就进入A编，到3年级应该实力也是接近音大级别的。北宇治有2个有编制的音乐老师，其中军曹老师甚至还一直担任班主任，可见北宇治可能每学年都有开音乐课（而通常日本的普通高中普通班就高一有音乐课），但她是声乐老师，就算也教乐理，但似乎北宇治是没有钢琴课的，而且从京吹第1季看北宇治原先吹奏部也没有教视唱，相比前述强校的音乐资源，还是比较弱的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最后，事实上武吹没有任何地方提到久美子最后成为音乐老师，只说是回来当吹部副顾问，假如她其实是语文老师，也是没有任何问题，认为久美子大学读的是师范类文科专业的说法也不少。京吹最后会怎么改编也不好说。但如果京吹的安排是，久美子在soli落选后爆种，最后吹力大成击败强校出身的准音大实力的真由，然后考上师范类音乐专业，剧情逻辑上也非常合理。事实上，日网上也很多人认为久美子大学是读教育学部音乐科，毕竟剧情里那么多人都推荐她继续学音乐。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>教师失格？关于泷老师的责任问题</title>
        <published>2024-05-15T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-05-15T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/guan-yu-long-lao-shi-de-ze-ren-wen-ti/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/guan-yu-long-lao-shi-de-ze-ren-wen-ti/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/guan-yu-long-lao-shi-de-ze-ren-wen-ti/">&lt;p&gt;  众所周知，日本已经实行了三十多年&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.wikipedia.org&#x2F;zh-cn&#x2F;%E5%AF%AC%E8%A3%95%E6%95%99%E8%82%B2&quot;&gt;宽松教育&lt;&#x2F;a&gt;（日语：ゆとり教育），“热血教师”已经被视为落后于时代的了，社团活动更是如此。现在的日本社团活动尤其强调&lt;strong&gt;学生的自主性&lt;&#x2F;strong&gt;，比如可以看&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.kyoto-be.ne.jp&#x2F;kyoto-be&#x2F;&quot;&gt;京都府教委&lt;&#x2F;a&gt;规定的社团指导方针（平成31年）：
&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%B3%B7%E8%80%81%E5%B8%88%E7%9A%84%E8%B4%A3%E4%BB%BB%E9%97%AE%E9%A2%98&#x2F;1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  译：“顾问老师不能单方面地施加自己的指导理念，而要通过与学生的意见交换等方式，把握学生对多样化的社团活动的需求和意见，在尊重学生的主体性的同时，检讨设定社团的目标和指导方针”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  而这在京都市立中学社团指导方针里写的更具体，虽然这份是市立初中的但高中的指导思想也是一样的：
&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%B3%B7%E8%80%81%E5%B8%88%E7%9A%84%E8%B4%A3%E4%BB%BB%E9%97%AE%E9%A2%98&#x2F;2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  要求要“发挥学生的自主性和主体性”，“培养学生自己设定自己的目标、课题和责任”。不能“只追求胜利这样的指导者本位的活动”，“顾问老师不是单方面地进行管理，而是与学生沟通，把握学生的需求和意见，使学生能够自己主体性地参与计划、实践、评价和改善”，“培养学生的主体性和责任感”，“通过部长会议等部代表参加的活动，培养学生的领导资质”等等。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  可见，京吹动画表现的吹奏部部长、副部长、各声部自主管理，指导老师存在感低下，正是符合日本的教育主张的。反倒是泷老师第一年到校采用诱导式的公开表决否定“快乐吹奏”诱导选择“全国金”路线的行为，是明确违反教委规定的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  所以第6集久美子问“您会带领我们打进全国赛吧”的时候，泷老师立即反驳说这说法不对、是大家（而不是我），不仅仅是因为这样说更“正能量”，而是原本教委就是这么规定的：
&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%B3%B7%E8%80%81%E5%B8%88%E7%9A%84%E8%B4%A3%E4%BB%BB%E9%97%AE%E9%A2%98&#x2F;3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  另外，在日本的现行制度里，社团顾问老师并不是老师的本职、甚至不算兼职，而只是一种任务，休息日如果学生自己加练、顾问老师不得不到场的情况下，一天也只加2700日元补贴（约合125元人民币。因为原则上最多3小时、时薪按900日元算的话），学生取得成绩，对于老师也只是名声好听而已，而一旦出事反而要担重责，因此一直有抱怨是典型的“钱少、事多、责任大”的苦差。因此，京吹3第六集，秀一提出今年改为每次大赛前都进行选拔审核时，就非常懂事地问这样“老师负担会不会太重”：
&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%B3%B7%E8%80%81%E5%B8%88%E7%9A%84%E8%B4%A3%E4%BB%BB%E9%97%AE%E9%A2%98&#x2F;4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  事实上，现在日本确实在进行学校社团制度改革，改革的方向就是把学校社团改为以地区为主导的多个学校、社会一同参与的模式，改革的原因一方面是避免少子化导致很多学校社团人数不足的问题，另一方面就是教师在抱怨社团加班太多、工资太少、责任太重，改为由地方政府组织社团活动以后，就可以招聘专职或兼职的社团顾问，把工资、工作和责任落实统一起来。（当然这也会带来很多问题，到底未来日本会怎么改也不好说）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总之，日本社团本来就鼓励&lt;strong&gt;学生自主管理&lt;&#x2F;strong&gt;，剧情里泷老师除了一年级初来的时候搞了诱导方向的表决违反教委规定，其他行为都不算不上教师失格。而且吹奏部作为上百人的大社团，对每个学生的个人问题都逐一回应是严重超出教师个人能力的，剧情里他只做到有问才有答，基本算是尽职了。而学生之间的事他没插手、甚至不知道，都是非常正常的。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
