<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>京吹学报 - 吉川优子</title>
      <link>https://hibikilogy.github.io</link>
      <description>吹学著作集锦</description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>en</language>
      <atom:link href="https://hibikilogy.github.io/tags/ji-chuan-you-zi/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>部长失格？整个吹奏部全部失格！</title>
          <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/">&lt;h1 id=&quot;1-long-sheng-gu-wen-shi-ge&quot;&gt;1. 泷升：顾问失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  过于远离群众，没有考虑下面的声音，大搞一言堂，可以说是这次矛盾的罪魁祸首。虽然从创作角度上来说，泷其实也只是个给武田打工的矛盾推手，但是从作品内部来讲，确实是不称职，不成熟，不合理的行为安排，把泷塑造成了一个专业水平很强，但是在人事上幼稚的角色。实力至上也不应该只考虑纸面吹奏上，要实实在在地能吹出来才能叫实力至上。为了过分迎合制度与评委审美，而忽悠了吹奏部内部稳定性，&lt;strong&gt;导致吹奏部仿佛空中楼阁&lt;&#x2F;strong&gt;，摇摇欲坠。泷这一波确实顾问失格！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;2-gao-ban-li-nai-gui-mi-shi-ge&quot;&gt;2. 高坂丽奈：闺蜜失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  其实包括黄前久美子在内的所有人都知道，泷在高坂丽奈的心里分量很重很重。但是让黄前久美子没想到的是，自己和泷在高坂心里的重量一比较，原来只是鸡蛋砸石头，高坂没带一点心理斗争和纠结的就选择了泷，至少在武吹是这样。京吹只要能表现出高坂其实有过纠结最后才站队泷，那高坂人设都还有得救。高坂作为黄前久美子的闺蜜兼soulmate，在关键时候没选择安慰，&lt;strong&gt;毫不犹豫地选择背对&lt;&#x2F;strong&gt;，我宣布，高坂丽奈，闺蜜失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-tian-zhong-ming-ri-xiang-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;3. 田中明日香：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  黄前干了，田中也干了。名义上是副部长，实则妥妥的正部级，吹奏部老狐狸，泥鳅，田中明日香的最大败笔就是处理伞木希美和铠冢霙事件上。就因为自己的评估错误，给伞木希美，铠冢霙，以及吹奏部的大家带来了一些不必要的麻烦。并且在犯了错误之后非但不承认，还把锅全部甩给了北宇治名人堂，四大天王之首铠冢霙。把原因归咎为铠冢霙性格缺陷，连性格爆炸好的黄前听到都对田中有点小生气了，锐评田中空穴来风。作为一个润滑型人事高手，既然&lt;strong&gt;对吹奏部里的最强超巨都没有做好心理工作&lt;&#x2F;strong&gt;，可以说是某种低程度上的部长失格。表面上看，没有顾及到一个成员不会有什么太过严重的后果，但，她是铠冢霙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;4-ji-chuan-you-zi-mi-mei-shi-ge&quot;&gt;4. 吉川优子：迷妹失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  本来是想给优子也整个部长失格的，但笔者绞尽脑汁也想不到优子阁下在部长这个位置上有失格的地方。久二年的领导班子绝对是三年来最完美的领导班子，三香和高黄秀班子都差点。所以只能指责优子在久一年为了让自己的香织giegie能拿小号solo，对高坂丽奈软硬兼施，甚至私底下让高坂放水。只能说碰到高坂这块铁板了，如果是黑江真由还真就放水了。最后还丢脸的大哭，只能说&lt;strong&gt;背着自己的偶像做这样的事&lt;&#x2F;strong&gt;，实在是迷妹失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;5-jiu-shi-zou-mi-mei-shi-ge&quot;&gt;5. 久石奏：迷妹失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  优子迷妹失格是因为干太多了，久石奏迷妹失格是因为啥也没干。很明显久石奏是知道黑江大于黄前的，哥哥黄前都要被架在火上烤了，有效用的啥也没干，面对黑江既不讲年龄尊卑，又不讲实力至上，就只会当着黄前久美子的正面呛黑江。你要是有上任部长的半点勇气，避着黄前久美子私下找黑江摊牌，甚至都不用学优子鞠躬，把话讲开就好，黑江绝对同意，并且一定不会泄露出去，因为这完全符合她的利益。黑江一直不敢这么干就是因为没有一个充足的理由去放水，渴望着从黄前那里得到放水的理由，久石奏去说了，黑江的理由就充足了，后面自然水到渠成。久石奏竟然作为黄前迷妹，就该去干这种脏活累活，等尘埃落定，全国金奖到手了，即使没有去a编，也有你久石奏一份大功，下任部长不手到擒来？只能说&lt;strong&gt;没背着自己偶像做这种事&lt;&#x2F;strong&gt;，实在是迷妹失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;6-hei-jiang-zhen-you-shui-mu-shi-ge&quot;&gt;6. 黑江真由：水母失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  如果说&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;zh-hans&#x2F;%E4%BA%95%E8%8A%B9%E4%BB%81%E8%8F%9C&quot;&gt;隔壁片场的小孩哥&lt;&#x2F;a&gt;cos了一手贾克斯，给大家表演了一个反击风暴的话，那么黑江妈妈则是cos了一手奥拉夫，给大家表演了一个诸神黄昏，追着黄前一顿爆砍。这哪里是水母啊，&lt;strong&gt;水母可不会这样追着蜇人&lt;&#x2F;strong&gt;，这是追着黄前咬的“疯狗”啊，妥妥水母失格。其实黑江出发点是没什么问题的，她来北宇治没有那么在乎名额的，不过水母是有点高敏感人格的，她一直在原地踌躇要不要放水，结果周围一圈人没有一个来帮她提供理由的。恰好久美子既是吹奏部主人事的润滑剂，也是受她是否放水影响最大的利益者，黑江也就极度渴望黄前能给她放水的理由，所以就化身成了追着ADC砍的奥拉夫。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;7-huang-qian-jiu-mei-zi-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;7. 黄前久美子：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  笔者觉得&lt;strong&gt;高太尉说得对&lt;&#x2F;strong&gt;！完全赞成，可不敢反驳，要不然等下要被抓去加练了。（高坂：十点来娱乐室一趟）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;8-xiu-yi-ji-fu-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;8. 秀一鸡：副部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  秀一这副部长，在吹奏部领导中没有田中的和事佬润滑才能，也没有高坂的抓赛训能力，更没有龙虾夏纪的广大胸怀，队内爆发了，部长都没吱声，你还在那里抱头生闷气了。&lt;strong&gt;对外没有对吹奏部起安抚与领导作用，对内没有积极帮助久美子解开心结&lt;&#x2F;strong&gt;，还要人家久美子来安慰你，你这副部长真的牛大了。最过分的是，作为吹奏部的一员，居然不交部费！给我们知性的伞木希美会计造成了巨大的困扰，严重影响北宇治吹奏部的金融运转。就是这么一个人，能当上副部长，基本上就是靠着和黄前的某种暧昧关系上的台，至少在tv动画中，到现在还没有展现出秀一鸡的能力和贡献，我只看到了一个带头站队的愣头青。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;9-san-mu-xi-mei-hui-ji-shi-ge-bu-yuan-shi-ge-kai-zhong-ying-nu-peng-you-shi-ge&quot;&gt;9. 伞木希美：会计失格、部员失格、铠冢霙女朋友失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  作为久二年权力中心的一员，伞木希美会计，对队内的团结和其乐融融是肯定有一定贡献的。整个长笛组围的转的可不是首席井上调，而是伞木希美，可以见得伞是极具凝聚力的领袖，如果没有久〇年的破事，基本上是坐稳部长一职的。笔者在这里止不住发散一下，如果这部作品不叫吹响吧上低音号，叫吹响吧长笛，在伞三年，伞是部长，龙虾副部，优子领队。然后来了一个叫黑江真由的转校生，这次吹的是长笛，水平小优伞木，之后会发生什么有趣的呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  伞木的“罪孽”太多，这里不扯远了，就单单聊聊副标题这三个职位的失格。首先是会计失格。&lt;strong&gt;连部费都收不齐&lt;&#x2F;strong&gt;，吉川优子部长明确指出你的工作错误的时候，还在那里卖萌傻笑。这不就是被李达康指出错误的孙连城嘛！看看人家孙连城最后的下场，不就是被迫下课。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其次是部员失格。泷升错误选曲“利兹与青鸟”，忽视其他声部条件，难道你伞木希美水平不足就没有一点错？和铠冢霙合砍81分还真以为自己是北宇治天王水平了？当铠冢霙在努力练习双簧管的时候，&lt;strong&gt;就没见过你们长笛组在练习的&lt;&#x2F;strong&gt;，天天高强度茶话会，你一年级还除虫射日，看三年级怠惰忿忿不平提交退部届呢。要是我是高坂丽奈看到你伞木希美这个b练习态度，左手拎着铠冢霙（罪名：放水），右手拎着伞木希美（罪名：菜）往门外丢。你们已经违反了泷升法的第18条，我们吹奏部不欢迎你们这种不思进取，没有斗争意识的组员。对了，长笛组也全部出去，不认真练习。优子和夏纪也下课，包庇伞木铠冢。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最后是铠冢霙女朋友失格。狠狠伤害我们可爱的小肥宅，你这失格失大了！最大的一点就是&lt;strong&gt;久〇年瞒着铠冢霙退部&lt;&#x2F;strong&gt;，虽然从组织层面上是伟大的，为吹奏部的未来没有失去巨星铠冢霙做出来卓越的奉献，但是从个人角度来说，扩大了两者之间的隔阂，也埋下了不少的隐患。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;10-song-ben-mei-zhi-hui-fu-gu-wen-shi-ge&quot;&gt;10. 松本美知惠：副顾问失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  泷升在被火架上烤的时候，你作为副顾问在哪。&lt;strong&gt;一年练习露脸不超过三次&lt;&#x2F;strong&gt;，也就打比赛的时候来看一下学生，纯挂名混子，点外卖的吹奏部朱开。全国金捧杯的时候还哭，就算泷升或多或少有些问题，你自己扪心自问为吹奏部奉献多少，有没有泷升十分之一。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;11-chuan-dao-lu-hui-bu-yuan-shi-ge&quot;&gt;11. 川岛绿辉：部员失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  说实话，小绿是真的对吹奏部尽心尽力，来技术扶贫的大神，技术属于四天王，性格还好，又不在领导层，不会犯一些影响吹奏部走向的错误。泷黄两派大战，出于情义或者什么其它因素，站队黄前绝对无可厚非。连泷派大将高坂丽奈碰到小绿都只能当缩头乌龟，抓抓软柿子10点去娱乐室指导一下。话说回来，那小绿在哪里失格过呢。经过笔者冥思苦想，只能过度解读一下了，若有小绿实锤黑料请联系我。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在《利兹与青鸟》中，铠冢霙学会用happy ice creame来骗，来偷袭，雪糕吃，就是受川岛绿辉的影响。那么合理发散一下，如果有一天希美和霙一起放学回家，突然间发起了雪糕挑战，铠冢霙赢得了挑战，伞木希美笑嘻嘻地答应：“好啦好啦，给你买雪糕~”，与此同时手插进口袋里去，一翻，诶多，没有带够钱，多洗哟。希美看着霙泛红着脸，眼睛直勾勾盯着希美，闪烁的期待眼神，噗嗤着的长睫毛，让伞木尴尬地转过身去。说时迟那时快，转身发现冢本秀一就在眼前，双手拿着部费，伸手向前“红豆泥私密马赛，kasaki仙贝，拖欠部费是我的不对！”希美眯眼微微一笑“骂骂，现在交也不迟嘛~”便拿着钱请铠冢霙吃雪糕去了，心里想着，到时候再补也不迟。就这样，伞木会计便&lt;strong&gt;犯下了挪用公款的大罪，往前追溯就是川岛绿辉全责&lt;&#x2F;strong&gt;！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;12-xin-shan-zhi-dao-shi-ge&quot;&gt;12. 新山：指导失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  新山老师只向铠冢霙投橄榄枝，这倒没什么。因为新山知道铠冢霙是这个吹奏部最有才能的人。但是新山最搞得一点就是，她是隐约知道铠冢霙和伞木希美两人关系不一般了，也知道铠冢霙是因为放不下伞木希美拿不出所有实力。而在这段双向关系中，新山全程只在铠冢霙这个结点下功夫，对另一个结点完全不闻不问，不给予任何帮助，甚至&lt;strong&gt;人家伞木希美送到脸上来了也不愿意稍微指引或者指点一下&lt;&#x2F;strong&gt;，真正的迫伞头子。结果两人关系的破冰，最后还得是靠铠冢霙和伞木希美自己悟道给悟出来了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  从作品的角度上来说，我认为山田和吉田不让新山过多干扰两人关系这样的决定是完全正确的，这样更能体现出这两个猪脚的人物弧光。但是从人设的角度上来讲，新山确实对伞木希美很没人情味，那段对伞木音大咨询的回复过于客套与官方，没有什么温度。只能说新山确实就是看不起你伞木这匹马，能让她看得上眼的就只有铠冢霙这头千里马了。真的是明摆着迫伞，太可恶了，我们爱伞人士表示强烈谴责，新嗨下课！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;13-xie-yue-lu-gao-ban-huang-qian-hao-jie-mei-shi-ge&quot;&gt;13. 叶月、绿、高坂、黄前：好姐妹失格？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  你们高黄叶绿四姐妹一起放学两年半了，高坂和叶月像刚认识没多久似的，关系太淡，像普通朋友。绿都明牌反泷，黄前暂时还没表立场，你们两个泷派不抓紧报团？真就要把吹奏部的天下让给黄派。当然具体还要看接下来京都怎么改，但暂时来看动漫里泷派是式微的，不得民心的。这就更需要高坂叶月你们两个三年级大将报团，开始集结部队。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对内，积极凝聚三年级部员对泷的忠诚，特别是各位声部首席；对外，对待敢对泷顾问出言不逊的部员，一律10点娱乐室见，高坂领队给你们亲自指导一下，归顺黄派底层部员。而面对黄派高层，则温和以待，温火煮青蛙，胜利终将属于我们泷派！我们叶月高坂才是好姐妹，才是soulmate，黄前真不熟。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  高坂连铠冢霙都敢怼，怎么小绿不敢怼？人家铠冢霙，天赋，努力，实力三方位吊打高坂的你敢怼。人家为了小女友能跟上，小放点水都要被你骂；小绿都冒犯到泷升这个太岁爷头上了，高坂反而不敢打了。而黄前久美子冒犯泷升，高坂直接给判了个死刑。所以说，高坂和小绿是好姐妹啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总结：高坂和叶月是同一个阵营的，是好姐妹。高坂敢怼铠冢霙，碍于情面不怼绿，是好姐妹。&lt;strong&gt;高坂暴怼黄前，好姐妹失格！&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;14-kai-zhong-ying-fu-po-shi-ge&quot;&gt;14. 铠冢霙：富婆失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  众所周知，玩乐器的基本上都不会是穷b，而铠冢霙在玩乐器的人群中都算得上是富婆的女人。手里差不多100万日元的双簧管；不止会双簧管还会钢琴，家里大到能放下三角钢琴；请一个乐器的老师都价格不菲了，同时请的起钢琴老师和双簧管老师，还有钱供着上音大；在伞木希美吃老冰棍的时候，铠冢霙在被子里吃哈根达斯。怎么看都是中产往上的家境，多多少少也有点零花钱吧。而就是这么一个小富婆，至少在tv动画中，&lt;strong&gt;没有与穷姐伞木希美有任何的经济往来和礼物交换，甚至还要敲诈伞木希美请自己东西吃&lt;&#x2F;strong&gt;（好羡慕她们之间纯粹的感情，哭）。我不清楚日本高中生去图书馆借教辅是否寻常，反正在国内一般都还是买下来（要做笔记）。铠冢霙！你给你小女友买书啊！而且买书妥妥的健康消费，人家下定决心放飞你去广阔的天空，你阔气点，让伞木需要什么教辅，叫声霙姐，马上给她买。这绝对是“富婆”失格了啊！&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>狂澜如何不倾，大厦如何不倒？北宇治问鼎全国的奥秘为何？（下）</title>
          <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/kuanglanbuqing2/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/kuanglanbuqing2/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/kuanglanbuqing2/">&lt;p&gt;  上篇聊了那么多，终究到了完结的下篇，虽然也没过那么多时间，但《吹！》给我的感觉就是葵所说的：三年很快过去了呢。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;mu-lu&quot;&gt;目录&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;导言&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第一小节：吹学前辈的时间都花哪儿了？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第二小节：北宇治吹奏部是怎么炼成的？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久〇年：“南中之乱”如何问责？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久一年：“灯下黑”的泷老师&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久二年：全民“苦亚西”的养成方法&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久三年：逃避虽可耻但的确没用&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第三小节：从零开始的吹奏部生活？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;结语&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参考文献&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;  本文分上、下两部分，（上）包括第一小节试试投稿和第二小节的前两部分；（下）包括第二小节的后两部分、第三小节和结语。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-jiu-er-nian-quan-min-ku-ya-xi-de-yang-cheng-fang-fa&quot;&gt;3. 久二年：全民“苦亚西”的养成方法&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  久二年的社团趋于稳定，对此时的二三年级部员来说，他们对社团的预期甚至被开玩笑为“&lt;strong&gt;感觉有点太过于一成不变了呢&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#26&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但久二年的主轴是“泷香革新”的延续，甚至进一步在泷升和新任领导团队——南中团队手中强化。在这过程中，社团甚至形成了“&lt;strong&gt;示范效应&lt;&#x2F;strong&gt;”：也即以社团目标——全国大赛金奖，说服部员接受该目标，并以此为标准要求部员满足一系列符合社团预期的举动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  吉川优子对该目标的设定：一方面突显与部分一年生的设想和预期偏差，体现为铃木美玲和久石奏为代表的一年级生对选拔制度的极度不信任，以及小日向梦为首的一年生的退缩不自信；另一方面却契合大多数一年生的想法：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  新生们想要加入的北宇治早已不是两年前的那个北宇治，而是现在的，吹奏乐强豪北宇治。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#27&quot;&gt;2&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  也因此，社团的矛盾从久一年的泷老师vs所有部员转变为久二年的泷+二三年级vs一年级的的矛盾，貌似与久〇年相同，实则矛盾的焦点从“&lt;strong&gt;是否偷懒&lt;&#x2F;strong&gt;”转移到“&lt;strong&gt;是否公平&lt;&#x2F;strong&gt;”，体现于达成社团目标的公正性需求。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  面对这一矛盾，泷升讲求&lt;strong&gt;以不变应万变&lt;&#x2F;strong&gt;，其主导的革新已经大致停止对传统的持续破坏，而转向保守地维护“&lt;strong&gt;泷香革新&lt;&#x2F;strong&gt;”的成果：练习-合奏-比赛结构、sunfes-大赛活动结构、选拔制度结构和选曲指导结构都没有相对于大规模改头换面，而是试图稳定之，其本来就相信&lt;strong&gt;以上一切革新的核心就是公正公平&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而相对地，吉川优子为首的领导团队则针对新矛盾，大刀阔斧革新社团领导结构，她们敏锐观察到新生的不安，着手“&lt;strong&gt;社团目标为何值得被信任？&lt;&#x2F;strong&gt;”这一难题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最引人注目的便是&lt;strong&gt;边缘化声部长首席会议，新设年级新生指导&lt;&#x2F;strong&gt;（加部友惠负责初心者，黄前久美子负责有经验者），利用年级会议以平替首席会议的职能，从根本上由精英优先转变为全员优先，这在久三年得到了一定程度的延续。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;但与其说这是吉川优子个人或者南中团体的革新，不如说这是“泷香革新”的必然结果。&lt;strong&gt;久一年全国比赛摘铜后，顾问团体和领导团体同时发现了久〇年南中退部所带来的隐患：音乐稀薄。这使得社团需要从一年生拉人，也代表久二年的A编必然招纳新生。这就要求社团必须确保新生对社团的一致信任，要求扩大部员和领导团体的接触面，加强指导频度、强度和情绪价值：&lt;&#x2F;strong&gt;“稳定新生”以为社团之用，并达成“全国大赛金奖”悲愿。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  若结构不变，一年生和社团的矛盾只会蜕变为公开冲突，南中团体和部员发生矛盾也将成为必然。为缓和与一年级的矛盾，“年级指导”新结构的出现显得尤为必要，所以所谓的“老方法处理新问题”之说过于片面。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#28&quot;&gt;3&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;另外还包括关西废金后南中团体决定参与合奏比赛，要求全员参与。可以说南中团体至始至终试图弥合一二年级矛盾，贯彻“&lt;strong&gt;一个也不能落下&lt;&#x2F;strong&gt;”主义和“&lt;strong&gt;苦亚西&lt;&#x2F;strong&gt;”意志，消弭掉哪怕还剩下的一点点不信任。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  南中团体的&lt;strong&gt;结构完善&lt;&#x2F;strong&gt;（Structural Refinement）显然是沿着久一年适应社团全国大赛目标所做的进一步转型，可以说这一轮的结构转型成果是相对理想的：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;成功维护了基本盘二年级的主力地位；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;约束了一年级的目标和预期管理，使之全身心放在大赛，并在最后同样迸发&lt;strong&gt;苦亚西&lt;&#x2F;strong&gt;（悔しい）之情；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;继续保证顾问和副顾问等指导团队的超然地位，&lt;strong&gt;防止监管滑坡&lt;&#x2F;strong&gt;；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;在久三年初期有力保障了&lt;strong&gt;二三年级的一致性&lt;&#x2F;strong&gt;，确保&lt;strong&gt;顾问-二三年级团体相对于久三年新生的绝对优势&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  吉川优子所主导的结构转型仍是久一年“泷香革新”的延续，而且更顺滑地处理新矛盾和信任问题，为后文行文方便，因久二年领导团体全部来自于南中及其亲信，我们可称之为“&lt;strong&gt;南中维新&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当然客观来说，“&lt;strong&gt;南中维新&lt;&#x2F;strong&gt;”除去结构性作用，还需看到其中个人的主动性，比如吉川优子本人凭借强大的个人魅力和毅力管理社团，副部长中川夏纪在性格和工作与之互补，会计伞木希美确保社团基本职能、长笛部的跟进和铠冢霙的正常发挥，加部友惠和黄前久美子凭借高超的“&lt;strong&gt;开窗&lt;&#x2F;strong&gt;”技巧安抚新生，这些都不能忽略。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但不可避免的是，正如很多吹学作品所指出的，“南中维新”忽略，或有意无意回避，&lt;strong&gt;三年级内部的纠葛&lt;&#x2F;strong&gt;，几乎可以等同于伞木希美和铠冢霙的关系问题。这是吹学古今以来的重大难题，其中最为人所信服的解释分别为&lt;em&gt;btn754&lt;&#x2F;em&gt;的《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;11&#x2F;%E5%B8%8C%E7%BE%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E6%95%85%E4%BA%8B&#x2F;&quot;&gt;从〈利兹与青鸟〉解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路&lt;&#x2F;a&gt;》和&lt;em&gt;Gloxxa&lt;&#x2F;em&gt;的&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;《利兹与青鸟》拉片详解&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1Hh4y1v765&#x2F;&quot;&gt;《利兹与青鸟》逐帧解析系列&lt;&#x2F;a&gt;，社团面对伞霙之间“双方逃避选择却又彼此依恋”的复杂情感关系难以从第三者角度介入。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#29&quot;&gt;4&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这种妨害到全国大赛的可能——“&lt;strong&gt;双簧管和长笛缺乏沟通&lt;&#x2F;strong&gt;”——显然不满足于社团的总体性目标，这种情况提醒吉川优子必须采取立即行动，但伞霙的南中属性、情感强依赖关系、复杂心理关系，使“南中维新”无法直接妥善解决。这种源自于**久〇年“监管俘获”**导致的乱麻，直到久二年后期才得到解决，主力主要是泷-桥本-新山、高坂-黄前和梨梨花所领导的双簧管-低音管声部，分别担任指出、启迪和催化矛盾解决的作用。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#30&quot;&gt;5&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这也代表社团目标vs部员的信任难题还应该包括社团领导团体本年级内部的矛盾，尤其是领导团体内部成员矛盾，我们可简写为“&lt;strong&gt;三年级矛盾&lt;&#x2F;strong&gt;”，这是久〇年以来北宇治吹奏部进军全国金的最大障碍，也是久二年社团依靠强大的教师-基层团体掩盖与缓和的最大地雷。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;kuanglanbuqing&#x2F;%E2%80%9C%E5%8D%97%E4%B8%AD%E7%BB%B4%E6%96%B0%E2%80%9D%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8.png&quot; alt=&quot;“南中维新”后的北宇治吹奏部&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;“南中维新”后的北宇治吹奏部&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  上图是“&lt;strong&gt;南中维新&lt;&#x2F;strong&gt;”后的北宇治吹奏部，但孰不知这为久三年埋下&lt;strong&gt;再次“监管滑坡”&lt;strong&gt;的伏笔，也预示着急迫的&lt;&#x2F;strong&gt;第二次“结构转型”&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;4-tao-bi-sui-ke-chi-dan-de-que-mei-yong&quot;&gt;4. 逃避虽可耻但的确没用&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  经历了“泷香革新”和“南中维新”后，光荣伟大的黄前久美子部长来到了忠诚的北宇治吹奏部，长达两年的“结构转型”再次完成顺滑的领导团体过渡，社团的目标仍然确定为&lt;strong&gt;全国大赛金奖&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  另外泷升和吉川优子做出的久二年最后一项改革：&lt;strong&gt;增设领队&lt;&#x2F;strong&gt;（Drum Manager），将技术和协调分类，副部和部长主要管理人际关系、情感赋值、财政收支等&lt;strong&gt;日常性事务&lt;&#x2F;strong&gt;，而领队则管辖演奏练习和比赛排练等&lt;strong&gt;技术性工作&lt;&#x2F;strong&gt;，其他年级指导和首席会议不变，这是“南中维新”最后照耀在北宇治的土地上的余晖，将社团悲愿交接于&lt;strong&gt;北中三杰&lt;&#x2F;strong&gt;，他们的结晶如图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;kuanglanbuqing&#x2F;%E5%8C%97%E4%B8%AD%E4%B8%89%E6%9D%B0%E6%B2%BB%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8.png&quot; alt=&quot;北中三杰治下的北宇治吹奏部&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;北中三杰治下的北宇治吹奏部&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  乍看起来，除去结构的微调，社团目标也没有变化，整个社团理应平稳过渡直至全国大赛。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但是不管从虚拟还是现实角度看都不可能顺利平安：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;没有恰当的系统性方案以缓解乃至发现“&lt;strong&gt;三年级矛盾&lt;&#x2F;strong&gt;”；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;限制约束部员行为的**“阀门”松紧度**成为一个横亘于泷-二三年级与一年级之间的新信任问题；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;久二年“结构转型”的输出结果——关西废金差强人意（实际上顾及当时三年级实力偏弱已算完成目标）使社团再次出现&lt;strong&gt;强化版的“示范效应”&lt;&#x2F;strong&gt;——不仅新生和部员被社团目标影响，就连泷升为首的顾问集团也被影响，甚至使得社团出现前三年从未出现过的“&lt;strong&gt;自主性&lt;&#x2F;strong&gt;”（Autonomy）现象。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  我们将上述三者总称为“&lt;strong&gt;久三难题&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  首先，“三年级矛盾”与其说来自于前三年解决三年级内部矛盾的无能，不如说是根本没有设立针对三年级内部矛盾的机制。久二年的三年级矛盾是通过其他主体，也即教师和其他部员团体共同解决的，而久三年的“&lt;strong&gt;上低音号战争&lt;&#x2F;strong&gt;”（指代围绕同属三年级的黑江真由和黄前久美子上低音号soli资格而爆发的一系列事件，此处引用&lt;em&gt;K622&lt;&#x2F;em&gt;的概括，为保持乐器名前后文一致，本文称为“上低音号战争”，详见&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#8&quot;&gt;6&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;）却逐步演化为半公开的“&lt;strong&gt;高黄之争&lt;&#x2F;strong&gt;”乃至“&lt;strong&gt;部长失格&lt;&#x2F;strong&gt;”。若不是第三次选拔黄前久美子成为上低音号soli和全国大赛夺金，以三年级矛盾的爆发的深刻性和泷也是该冲突一方的事实，社团几乎难以处理该次“&lt;strong&gt;三年级矛盾&lt;&#x2F;strong&gt;”，并有极大可能延续到久四年；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其次，约束部员的“阀门”也即对部员行为自主性的限制，包括时间安排、练习项目、演奏水平等方面的规制，不管从《武吹！》还是改动过后的《京吹！》来看，久三年领队高坂丽奈的”阀门“属于较为严厉的档次。这迎来义井沙里和釜屋雀为首一众新生及吹奏乐初心者的质疑，直接演变为&lt;em&gt;WonderKindom&lt;&#x2F;em&gt;所称的“久五逆流”&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#31&quot;&gt;7&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;，社团本身的“社团性”在领队的强干预下急速膨胀，挤压乃至侵占部员的正常生活作息和生理心理规划。无所遏制的压力和三年级矛盾共同结合使社团本身出现“自主化”的倾向：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  也即社团作为一个系统的运作结果偏差于所有社团成员的预期；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  最后，需要谈及久三年社团的“自主性”现象。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;baike.baidu.com&#x2F;item&#x2F;%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%96%AF%C2%B7%E9%9F%A6%E4%BC%AF&#x2F;&quot;&gt;马克斯·韦伯&lt;&#x2F;a&gt;（Max Weber）认为：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  组织对于其内容的独占性广泛控制力这一性质确立其特定的组织地位，导致其不再是“冲突的舞台”或“统治的工具”，而是&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;baike.baidu.com&#x2F;item&#x2F;%E8%A5%BF%E8%BE%BE%C2%B7%E6%96%AF%E8%80%83%E5%88%87%E6%B3%A2&#x2F;&quot;&gt;斯考切波&lt;&#x2F;a&gt;（Theda Skocpol）所称的“&lt;strong&gt;自为组织&lt;&#x2F;strong&gt;”（Organisation for itself）。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#32&quot;&gt;8&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  久三年的社团符合这一模型，也即&lt;strong&gt;社团的偏好偏离大多数部员的偏好，并按照社团偏好逻辑运行&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  一方面，久二年的失利迫使泷升意识到久二年搁置“泷香革新”成果是不足的，其需要进一步为全国大赛金奖的目标做出改革举动；另一方面，历经“泷香革新”和“南中维新”的北中三杰团体也意识到达成社团目标“路阻”但“不长”，意味着必须尽快再次转型；共同的希求所导致的结果最集中表现为&lt;strong&gt;模仿强校的“三次选拔制”&lt;&#x2F;strong&gt;——在府赛、区赛和全国赛前三次选拔，每次选拔不同的A编。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  三次选拔制，是社团自主性的集中表现。虽然该制度的确是为全国金的社团目标所服务的，但其并非遵循黄前日常团体倡导的“&lt;strong&gt;一个部员也不少地变强&lt;&#x2F;strong&gt;”，最终获取全国金的理念，而是更加符合以泷升-高坂领队为首所新组成的技术团体的宗旨——基于实力基础“&lt;strong&gt;不带任何情绪&lt;&#x2F;strong&gt;”地获取全国金。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#33&quot;&gt;9&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而前两年泷升早就深深确立巩固了顾问的绝对地位，使得处于少数地位的泷高技术团体打压甚至&lt;strong&gt;捆绑&lt;&#x2F;strong&gt;（bandwagoning）黄前日常团体，造成外部观察者误认为技术团体代表的意见等同于社团的终极目标。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部成为&lt;strong&gt;善于获得全国大赛金奖&lt;&#x2F;strong&gt;的社团，而非&lt;strong&gt;使每个人感受到社团价值并能够获得全国大赛金奖&lt;&#x2F;strong&gt;的社团。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  事实上，相比于&lt;strong&gt;久〇年的“监管俘获”&lt;&#x2F;strong&gt;，久三年是一场裹挟社团意志的大型“监管俘获”，那么其带来的也是另一场“&lt;strong&gt;监管滑坡&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “&lt;strong&gt;久三难题&lt;&#x2F;strong&gt;”的过度发酵导致的“监管滑坡”最直接表现是&lt;strong&gt;北中三杰结构的暂时解体&lt;&#x2F;strong&gt;：技术团体和日常团体的沟壑陡然加深，对泷升的信任危机从久二年的暂时缓和到久三年再次以“高黄对峙”、“部长失格”、“冢高分裂”的形式展开。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  不论后续《京吹！》会以如何形式改编《武吹！》（本文写于《京吹！》S3E4放送前），这一主要的“监管滑坡”不会被掩饰，黄前日常团体无法履行基本的协调职责，反而有自我内耗之危，而泷高技术团体由于不容挑战的地位一意孤行执行决策，更有硬性激化之嫌。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  面对“久三难题”的集中爆发，巨大的波及北宇治吹奏部全部的“监管俘获”已然发生，“监管滑坡”在迫近关西大赛的关头几近无法避免。如何解决？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;  《武吹！》给出了一个&lt;strong&gt;模棱两可&lt;&#x2F;strong&gt;的解决方案：在久美子陷入长期的自我内耗后，求助于明日香，并重拾&lt;strong&gt;苦亚西&lt;&#x2F;strong&gt;（悔しい）荣誉信条，辅之以“爱的抱抱”，进而寻求与技术团体达成和解（“正确之人宣告”——黄前久美子于爱的抱抱后向泷高技术集团表达自己不放弃、全平等的宣言）。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#34&quot;&gt;10&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但这解决“久三难题”了吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;“三年级矛盾”成功通过&lt;strong&gt;浪漫主义&lt;&#x2F;strong&gt;的解决方式化解；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;新生信任问题用第三次选拔前的《&lt;strong&gt;努力宣告&lt;&#x2F;strong&gt;》搁置；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;社团“自主性”则尝试&lt;strong&gt;缝合两大团体带头人的意见鸿沟&lt;&#x2F;strong&gt;而压制。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  可以说黄前久美子&lt;strong&gt;运用强大人格魅力&lt;&#x2F;strong&gt;和久一、久二与久三年的“&lt;strong&gt;一个也不能落下&lt;&#x2F;strong&gt;”主义熏陶搁置乃至扭转了“监管滑坡”，近乎凭借一己之力（不能排除明日香的点拨和秀一的感情关怀）遏制社团对部员心理的摧残，重新向部员展示技术团体和日常团体再次合二为一，再次鼓舞社团的团结力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这一工作除了黄前久美子，谁也没有能力做到。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  隶属于两大团体的丽奈和秀一，剑崎梨梨花和久石奏，乃至整个矛盾的始作俑者之一黑江真由都无法匹敌做了三年新生工作、贯彻三年革新维新精神、接受来自两代领导团体认可的黄前久美子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这无愧于我们认为“&lt;strong&gt;历史选择了黄前久美子&lt;&#x2F;strong&gt;”，但是如果跳出单人视角来看，久三难题无一得到妥善解决。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “三年级矛盾”的&lt;strong&gt;针对性机构&lt;&#x2F;strong&gt;仍未设立（事实上如此迫切的短时间内不太可能设立相关结构完善）；信任问题很大程度依赖&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;%E9%AD%85%E5%8A%9B%E5%9E%8B%E6%9D%83%E5%A8%81&quot;&gt;&lt;strong&gt;克里斯玛治理&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;a&gt;（Charismatic authority）；社团“自主性”问题&lt;strong&gt;完全系于能否获取全国大赛资格和全国金之上&lt;&#x2F;strong&gt;。可想而知，如果没有获得全国金，“社团建设”仍会继续，并在久四年迎来不亚于“泷香革新”的“&lt;strong&gt;梨奏新政&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在这一点上，《武吹！》看似机械降神的结局赋予了“社团建设”&lt;strong&gt;理想化的结果&lt;&#x2F;strong&gt;，黄前久美子本人“&lt;strong&gt;请别放弃&lt;&#x2F;strong&gt;”意识的最终觉醒是“社团建设”最理想化的注脚，而这成为获取全国金的关键。
黄前久美子的《努力宣言》如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  在合奏前我有一件事要说，大家知道，后天是第三次选拔。留给我们只有今天和明天了。选拔后，选出的55人将一心朝全国努力。所以趁着今天大家都在场，我有件事跟大家说。如大家所知，3年前的北宇治还不是强校。泷老师来后，情况才截然不同。如果泷老师没来，现在我们的情况将完全不同。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我喜欢现在的北宇治，&lt;strong&gt;人人公平有机会&lt;&#x2F;strong&gt;，一年级和三年级拥有同等的机会，大家都有权利塑造同属于大家的一首曲子，我喜欢现在这样的北宇治。我之所以努力至今，之所以目标全国金奖，全都是因为北宇治，&lt;strong&gt;都是因为在场的各位与我一起前行&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我希望大家能发挥自己的全部实力，我知道这是我不切实际的希望，也清楚在场有些人坚信自己的退出会让北宇治变得更好。但对此我持有完全否认的态度。**我不想有人在5年后，10年后，后悔为何那时自己没有用尽全力。**我不清楚那种“退出”是为了社团还是为了谁。我唯一希望的是，大家能出尽自己100%的实力。即便有人落选，即便有人失去solo的位置，即便有人因此后悔和悲伤，&lt;strong&gt;但这些同样是属于每个人的东西，谁都没权利剥夺&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;努力不是做给别人看的，是做给自己看的&lt;&#x2F;strong&gt;。离选拔还有两天，&lt;strong&gt;我希望大家选择不让自己后悔的方式，然后每个人以自己不后悔的方式取得全国金奖&lt;&#x2F;strong&gt;。我虽然是不争气的部长，整天依赖领队和副部长，但我有自信我是看大家时间最久的人。我要说的是，如果为了北宇治，请用尽全力，满意的结果一定在前方等着我们。所以，那个……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治fight——&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  噢噢噢———！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  从&lt;strong&gt;个人视角&lt;&#x2F;strong&gt;来看，黄前久美子搁置了“久三难题”；而从&lt;strong&gt;社团视角&lt;&#x2F;strong&gt;来看，黄前部长&lt;strong&gt;运用感情这一非理性因素掩盖了短期的结构性弊病&lt;&#x2F;strong&gt;，正是凭借这一段宣言，“社团建设”在久三年达到&lt;strong&gt;史无前例的顶峰&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  社团目标再次回到黄前日常团体占优的轨道——&lt;strong&gt;确保所有人都能平等地变强从而能取得全国金&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  然而社团管理不能全部依赖个人的力量，黄前久美子在维护“泷香革新”和“南中维新”成果中的极大精神内耗为其带来了痛苦的体验。要避免“人亡政息”，终究还是要进行&lt;strong&gt;制度建设&lt;&#x2F;strong&gt;：&lt;strong&gt;久美子在取得全国金后是否会进一步优化社团？&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;是否会提升声部首席会议地位以确保领队-顾问和部员之间的沟通？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;是否会针对新生信任问题优化年级指导的例会结构？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;  可惜《武吹！》并没有久四年的细节，所有的建设过程及其后续在获得全国金的那一霎那就草草结束了。真心希望《京吹！》的改编能够赋予吹学新资料。&lt;del&gt;（其实是跪求剧场版）&lt;&#x2F;del&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-cong-ling-kai-shi-de-chui-zou-bu-sheng-huo&quot;&gt;三、从零开始的吹奏部生活？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  从上可知，从“&lt;strong&gt;监管俘获&lt;&#x2F;strong&gt;”到“&lt;strong&gt;久三难题&lt;&#x2F;strong&gt;”，整个北宇治吹奏部仿佛绕了一个大圈，从一个问题到另外一个问题，但其中蕴藏着如何建设一个好社团，如何维护这么一个好社团的问题。笔者认为这是吹学的本意，也是吹学所应该发扬光大的一个重要理由。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也因此本文尝试通过依据北宇治吹奏部社团建设的过程，探析社团建设的基本框架。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;社团建设的基础在于变化。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这种变化起源于&lt;strong&gt;部员的变化或“顾问”的变化&lt;&#x2F;strong&gt;，在北宇治表现为久〇年处于“被俘获”地位的二年级摇身一变成为“管理者”，而处于所有部员之上的“顾问”从容易被摆布的“梨香子”变成有强烈主见和丰富手段的“泷升”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  变化也可能来自于&lt;strong&gt;外界环境的变迁&lt;&#x2F;strong&gt;，比如吹奏乐的新潮流和其他强校的巨变，但是在《武吹！》、《京吹！》都没有太多涉及，此处不详谈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  经历变化后，原先量身定制的社团结构受到挑战和威胁，出于对抗、平衡、稳定等原因，组织的架构也会经受更变。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在本例中主要是&lt;strong&gt;稳定&lt;&#x2F;strong&gt;，这也是大多数大型学生社团的首要目标。为保证社团内的基本稳定，那么社团会力求改变，这种改变伴随两个进程：&lt;strong&gt;不适应变化的结构消亡，适应变化的结构生成&lt;&#x2F;strong&gt;，也即“&lt;strong&gt;监管滑坡&lt;&#x2F;strong&gt;”和“&lt;strong&gt;结构革新&lt;&#x2F;strong&gt;”，其综合的结果被称为“&lt;strong&gt;结构转型&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而“社团建设”是以上“变化-规制衰败-结构转型”的循环。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那么如何判定“结构转型”的成功？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在北宇治吹奏部中可以依凭两个标准：实际绩效（&lt;strong&gt;吹奏水平&lt;&#x2F;strong&gt;）的上升乃至获取认可，以及持续的社团稳定（在久三年甚至演变为“&lt;strong&gt;一个也不能落下&lt;&#x2F;strong&gt;”）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在具体的过程中“&lt;strong&gt;监管衰败&lt;&#x2F;strong&gt;”和“&lt;strong&gt;监管生成&lt;&#x2F;strong&gt;”两者可以是线性顺序发生，也可以是同时进行，甚至可能螺旋式上升，而非&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;baike.baidu.com&#x2F;item&#x2F;%E5%8D%8E%E5%B0%94%E7%89%B9%C2%B7%E6%83%A0%E7%89%B9%E6%9B%BC%C2%B7%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%89%98&#x2F;&quot;&gt;瓦尔特·罗斯托夫&lt;&#x2F;a&gt;（Walt Rostow）所坚称的单调“进化论”。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#36&quot;&gt;11&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部呈现的是社团建设从“监管俘获”到另一场“监管俘获”的时期，本质上是&lt;strong&gt;问题的发现到解决的实施过程&lt;&#x2F;strong&gt;。因此不可能有社团一出现就完美无缺，社团建设是每个社团不可避免遭遇的问题，因为变化无处不在。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;kuanglanbuqing&#x2F;%E7%A4%BE%E5%9B%A2%E5%BB%BA%E8%AE%BE.png&quot; alt=&quot;社团建设&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;社团建设的动力学模型&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  上图就是笔者对社团建设的理解。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而变化中则可能出现“久三问题”的考验，跳离吹！系列的故事，可以发现“久三问题”本质上就是&lt;strong&gt;领导团体内部的问题解决&lt;&#x2F;strong&gt;、新部员和老部员乃至“顾问”之间的&lt;strong&gt;信任问题&lt;&#x2F;strong&gt;、以及&lt;strong&gt;社团为最高管理者绑架&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  此三者可通过何种措施解决？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  久三年黄前主导的新措施：&lt;strong&gt;干部笔记&lt;&#x2F;strong&gt;。可否解决第一个难题？仅2个年级指导是否不能平替声部首席的安抚新生作用？如何防止最高管理者的犹豫或激进扭曲社团的决策？这都亟待吹学家或其他领域专家解决。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  仔细观察北宇治吹奏部从久〇年到久三年的主轴：从“久〇懒政”、“泷香革新”、“南中维新”、“久三问题”，可以发现社团的建设需要群策群力，单人可能发挥决定性作用，但无法发挥全部作用。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  大多数的结构转型过程，甚至包括黄前久美子最后的觉醒也是在&lt;strong&gt;自我放逐后部员的支持&lt;&#x2F;strong&gt;（明日香、秀一你们做得好啊！）和&lt;strong&gt;泷高的和解合意&lt;&#x2F;strong&gt;下达成的，而她的觉醒是必须&lt;strong&gt;放在整个社团系统下看待&lt;&#x2F;strong&gt;，如果脱离了建设后的社团系统，久美子的《努力宣言》宛若无病呻吟，但在面临“久三问题”的北宇治吹奏部，她的话语就是社团的最强音。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  可以说没有之前的社团建设过程和面临的问题，全国金几无可能获取，久美子也不可能在该社团中找到人生的路径。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;这是值得所有大型学生社团思考的问题&lt;&#x2F;strong&gt;：怎么建设社团最大程度满足目标？怎么在解决问题中成长？怎么把社团建设为所有部员能从中获得成长体验的场合？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jie-yu&quot;&gt;结语&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部的乐声可能将在2024年盛夏时节落下帷幕，而其为社团建设带来的启示却振聋发聩长久不衰。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部从久〇年的大面积腐朽，通过各方不断添砖加瓦，解决各式各样问题，最终社团的精心建设为主，个人的突出表现为辅，&lt;strong&gt;挽狂澜于既倒，扶大厦之将倾&lt;&#x2F;strong&gt;，共同夺取全国金的目标。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  青春亦是如此，在问题中成长，在流沙中慢慢洗涤，最终炼出真金，向外展示“&lt;strong&gt;特别的自我&lt;&#x2F;strong&gt;”。自我的建设何不也如同社团的建设呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  作为结尾，非常感谢大家能够如此容忍这么长的文章，如果有人能跟随看完上、下两篇，笔者已经很知足了。更要感谢能够看到结语的读者，感谢你们的宽宏大量，感谢京阿尼和武田绫乃为我们带来的作品，感谢所有的吹学家、吹吹人和动漫爱好者。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  自2019年，我因为京阿尼的悲剧而了解到《京吹！》，不知是喜是悲。但《吹！》第一次给予我强大的共鸣，让我意识到“&lt;strong&gt;青春的价值&lt;&#x2F;strong&gt;”，现如今5年过去，苦等的第三季已经放送，《京吹！》，如很多吹学家一样，是我最喜欢、看最多遍、最享受的动画，&lt;strong&gt;感谢所有人的努力使得这部动画能更为人所知！&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  （本文完）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;祝黄前部长万寿无疆！&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;FoffeR&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;2024年4月27日&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;8&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;6&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;K622 (2024) ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;22&#x2F;EuphoniumWar&#x2F;&quot;&gt;历史上的悠风号战争：“部长失格事件”在现实音乐史上的投影,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》.（访问于2024年4月24日）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;26&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;1&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2017）《吹响吧！上低音号·波澜起伏的第二乐章·前篇·第二章·孤独的着重音》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;27&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;2&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2017）《吹响吧！上低音号·波澜起伏的第二乐章·前篇·第一章·不安定的反复记号》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;28&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;3&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;老仓唯 （2020） ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;01&#x2F;24&#x2F;yuuko-era&#x2F;&quot;&gt;吉川优子时代的北宇治吹奏部政治得失（未完结）,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;29&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;4&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;11&#x2F;%E5%B8%8C%E7%BE%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E6%95%85%E4%BA%8B&#x2F;&quot;&gt;btn754 (2020) ‘从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路,’&lt;&#x2F;a&gt; 载《京吹学报》； &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;《利兹与青鸟》拉片详解&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1Hh4y1v765&#x2F;&quot;&gt;Gloxxa （2023-4）‘《利兹与青鸟》拉片详解,’&lt;&#x2F;a&gt; Bilibili. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;30&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;5&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;Gloxxa (2024) ‘&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1hG411B7wk&#x2F;&quot;&gt;【百合磕学】最不堪的我，献给我最爱的你。《利兹与青鸟》逐帧解析6,&lt;&#x2F;a&gt;’ Bilibili.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;31&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;7&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;WonderKindom (2023) ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;10&#x2F;12&#x2F;jiuwuniliu&#x2F;&quot;&gt;北宇治大事件分析 ——&#x27;久五逆流’,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;32&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;8&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;‘&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;wiki.mbalib.com&#x2F;wiki&#x2F;%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E8%87%AA%E4%B8%BB%E6%80%A7&quot;&gt;国家自主性,&lt;&#x2F;a&gt;’ MBA智库百科. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;33&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;9&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2019） 《吹响吧！上低音号·决意的最终乐章·前篇·第三章·困惑的试音》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;34&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;10&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;WondrKindom (2023) ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;12&#x2F;23&#x2F;buzhangshige2&#x2F;&quot;&gt;北宇治大事件分析 ——“部长失格”（下）,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》； 武田绫乃 （2019） 《吹响吧！上低音号·决意的最终乐章·后篇·第三章·羁绊的旋律》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;35&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;12&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2019） 《吹响吧！上低音号·决意的最终乐章·后篇·第三章·羁绊的旋律》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;36&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;11&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;Rostow, W. W. (1960) The Stages of Economic Growth. Cambridge: Cambridge University Press.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>论明日香的传位顾虑与隔代指认事</title>
          <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/gedaizhirenshi/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/gedaizhirenshi/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/gedaizhirenshi/">&lt;p&gt;  历来的吹学家多集中精力讨论三代之治中历届首领在任内的贡献，却鲜有讨论吹部部长大位传承的因果、细节，以及众旁人的言行。但大位交接是权力轮转的象征，标志着老人的影响力的逐渐消退，使得后来者居上在严格的年龄制度下也成为可能。正所谓一朝天子一朝臣，无论是争夺部长大位，还是争取权臣要职，各种围绕这个目的的行动都是最能见人心性、智慧处，也是最能洞悉大局处。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  久一年小笠原晴香任部长，田中明日香摄部政的局面众人皆知，因此传位时也是明日香主事，晴香从旁附和。根据武田所著《北宇治秘史·其十二》记载：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 50%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  优子启匣取旨，以手抚台，朗然宣诏曰：“吉川优子机敏练达，克己奉公，深合朕意。着传位于吉川优子。”复问百官曰：“众卿其有异者？”群臣默不语。复曰：“然者拜。”后藤卓也宣，群臣拊掌行礼。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;1%E5%90%89%E5%B7%9D%E4%BC%98%E5%AD%90%E7%99%BB%E5%9F%BA%E5%A4%A7%E5%85%B8.png&quot; alt=&quot;吉川优子登基大典&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;吉川优子登基大典（京阿尼 绘）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  又有《北宇治史·卷五·其四》记载：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 50%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  优子曰：“卿其勿辞！明王属朕曰：‘夫部长者，其威可率众，其能可领衔，其臣可竭劳。’故先皇传于朕，朕亦因之传卿。”&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  优子其人重义，人心共向；有五年的小号功底，实力在香织之下、小日向梦之上，不可谓不强；南中党有夏纪、希美处理大小事宜，同级生有加部友惠、后辈有久美子协调众人。三能俱备，所以明日香指使晴香传部长位于优子。类似地，优子传位于久美子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;font color=red &gt;从事实上说，没有史料佐证明日香在传位优子的同时，要求优子传位久美子。&lt;&#x2F;font&gt;所有“隔代指认”说法的来源，似乎都是那句“故先皇传于朕，朕亦因之传卿”。然而这里的“先皇”指的本是小笠原晴香；即便这是优子的隐语，以前人嘱托告诫后人的事迹古已有之，也不足以直接证明隔代指认。但经过一定的合情推理，不难看出武田史书中的春秋大义：在久一年传位前，优子已经明白久三年之君非久美子莫属；而明日香也认为优子大致能察觉到这点，因为优子在久一年后期的争位之心足够显著，对久二年部政必有设想。但这是两个老谋深算的政坛领袖之间的心照不宣，既不为他人所知，也不能见诸史册。况且两人明交不多，如果会错了意，后果不堪设想。&lt;font color=blue &gt;所以倘若明日香有要对优子传达的态度，传位的措辞必将是唯一的暗示。&lt;&#x2F;font&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  不可否认，优子有很高的政治智慧。所以她在听到明日香的传位诏书时就已明白，久美子在明日香眼中，是更胜于自己的继位人，不然她不会说&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 50%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  是明王之托朕，亦卿之托。朕初即位，暗立卿为嗣君。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;——（《北宇治史·卷五·其四》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  并且优子坚信，以久美子的政治智慧，在数次听到明日香对自己“甚若悠风号”的评语后，必然意识到这是来自长辈的青睐，因而已经朝向至尊之位奋进了。即便优子不知道明日香的评语，久美子和明日香走得很近也是部内有目共睹，个中意味又岂难察觉？&lt;strong&gt;假若优子执政期间冷落久美子而传位他人，那么久三年的新部长注定立不住：&lt;strong&gt;久美子率低音部众，丽奈率小号部众，秀一率长号部众，堺万纱子、井上顺菜率打击乐部众，或与中央分庭抗礼，或各自为政诸侯林立，则大权旁落、人心涣散，甚至政潮迭起，殃及全部，到时只怕自己要落得一个恶谥。何况优子在久一年独奏之争中表演了年功党中坚力量的角色，得罪了一些年轻的改革派，在继任届中党羽本就不多。而&lt;&#x2F;strong&gt;久一年合宿时，优黄夜谈使得久美子成为优子为数不多深入了解的上进后辈，因此大位也传不到他人手中。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;2%E4%BC%98%E4%B9%85%E5%A4%9C%E8%B0%88.png&quot; alt=&quot;优久夜谈&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;伟大的优久夜谈，一个被严重忽略的吹学课题&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  再退一步，且不论圣圣相承，**单单为下情上达、疏畅天听，优子集团就需要从二年级生中择一贤者专司沟通，除久美子也无人可用。**对优子而言，即位后部内局势绝非明朗，全国夺金也是难上加难，正恐功名未成、后世非议，更犯不上与有望开古今第一盛世的久美子作对，所以不如对其礼敬有加，还能做个顺水人情。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那么优子能预见的事，作为总揽朝政的实权部长，明日香又如何看不出？明日香既然能看出优子传位久美子是大势所趋，又何必多此一举，偏要把句句都更像对久美子的描述作为传位优子的理由，冒着久二年政坛失序、自己被史书评为“乱嗣君之政”的风险也要多上一嘴？这正说明，明日香透过传位诏书，向优子隔代指认了久美子，虽然形式很隐晦，但当事者都心知肚明。武田作为史官，&lt;strong&gt;一方面为了客观&lt;&#x2F;strong&gt;，不能用台面上没发生的事在史册里臆测部长动机；&lt;strong&gt;另一方面为尊者讳&lt;&#x2F;strong&gt;，也不好指出这层意思。京都史做的更绝，在《誓言的终章》中直接略去传位过程，也是同样的道理。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  如前所说，明日香的隔代指认冒了不小的风险，可她为什么仍要这么做呢？一方面正如先前的吹学家指出的一般，这是身为低音部首席的明日香，对后辈儿孙的一点荫蔽私心：她希望低音部的人总能握紧权柄。虽然立夏纪为部长太难服众，但是立她为股肱之臣还是很说得通的，毕竟她与优子是至交。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;3%E5%A4%8F%E4%BC%98%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%88%B1.png&quot; alt=&quot;夏优是真爱&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;伞霙扭曲怪，夏优是真爱&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  而久美子少有大志，才干过人，立为部长众人也心服口服，所以才隔代指认。这种说法有其合理之处，不然夏纪的任命实在解释不通：伞木希美有能力吹奏也能，留忠去能，不是进取之象。然而，如果将明日香看做有私无公、先私后公的利己主义者，把提携后辈作为她不惧史笔如铁的全部动机，则是小看了这个政坛老手。明明就要撒手而去，无过便是功。倘若当真利己，更不会冒险保全后人。所以明日香隔代指认久美子的另一动机，也是&lt;strong&gt;根本动机，在于久一年末期，明久隆中对后，明日香心怀的社稷公心。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;4%E9%9A%86%20%20%E4%B8%AD%20%20%E5%AF%B9.png&quot; alt=&quot;隆  中  对&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;隆  中  对&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  久〇年爆发了&lt;strong&gt;以若井堇为嚆矢的南中之乱&lt;&#x2F;strong&gt;，致使大量新生流失。因此久二年缺乏最有经验的骨干成员，于是全国夺金希望渺茫，甚至小于久一年的吹部。但久一年问鼎全国，士气大振，久二年没有理由畏葸不前，所以目标一定会定在全国夺金。因此久二年几乎注定无法实现明诏计划，因而为领导层招致好高骛远、治部失方之嫌，从而影响久二年领导层决策的公信力。于是由久二年委派的久三年领导层的威望也会顺势降低。然而久三年卧虎藏龙，人才济济，主弱臣壮不是好事。所以&lt;strong&gt;要提高久三年领导层法理上的威信&lt;&#x2F;strong&gt;，就要另谋手段。为了吹部人心的长久稳定和权力交迭的安定，&lt;strong&gt;明日香必须用自己的影响力确立两朝统帅。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  **此外，明日香之隔代指认，也是在保护久美子于接下来一年中可能发生的诸多斗争中稳立不倒。**传统的经验似乎表明，在政治斗争中，同派的冷落就是保护，对手的重用必为捧杀，但这套思路不适用于身为“好圣孙”的久美子。作为非直接继位人，久美子不会被率先卷入政治旋涡的中心，所以久二年中久美子的任务就是尽力办差，大展能手，为日后的荣膺大宝做好铺垫。而恰好以优子为典型的久一年二年级生有实心用事者，可以继续推行北宇治革新，承上启下，为吹部继续整顿人心、恢复元气。然部务琐碎，既要着手整顿，那么仅靠三年级领导层必然分身乏术。所以明日香料定，优子需要一人负责沟通上下，且此人须得长于心术，吹奏能力也应服众。那么这个职位非久美子莫属。然而，明日香只知独奏之争中优子作为香织推首脑、年功党领袖，久美子作为改革派成员、丽奈激推，二人之间相比隔阂不浅；却不知优黄夜谈，二人冰释。这一点上明日香与铠冢霙的视角相同，而后者仍认为两人相嫌，可见明日香在安排后事时担心久二年优子对久美子公报私仇，刻意冷落。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;5%E9%93%A0%E5%86%A2%E9%9C%99%E7%9A%84%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E4%B9%8B%E9%81%93.png&quot; alt=&quot;铠冢霙的说话之道&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;铠冢霙的说话之道&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  因此她在传位时特地点出部长三大特征，就是告诫优子：久美子是部长之才，切不能挟私愤而误公事，一定要在久二年重用久美子。从结果来看，明日香多虑了。她低估了优子的政治智慧，这是她历经摄政半载、下野风波、隆中对、駅演复出后的当局者迷。但这也是明日香为部保才的一片苦心。她通过传位诏书下了一道双保险：倘若久二年久美子果真境遇不顺，中川夏纪作为王佐之臣，还能搬出诏书为由加以谏阻，保护低音部晚辈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;6%E4%B8%AD%E4%BA%B2%E7%8E%8B%E8%B0%8F%E9%98%BB%E4%BC%98%E9%83%A8%E9%95%BF.png&quot; alt=&quot;中亲王谏阻优部长&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;中亲王谏阻优部长&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  但无论如何，&lt;strong&gt;明日香隔代指认久美子都是在特殊历史环境下的特殊举措。&lt;strong&gt;久美子在北宇治政坛沉浮三载，结识五代，也未曾听闻另一“隔代指认”之例。事实上，随着北宇治改革的逐年深化，以及三代明主的不懈探索，北宇治已从散漫的氏族自治制中脱胎换骨，构建了一套&lt;&#x2F;strong&gt;各声部长紧密团结于内阁、部长经内阁总领部政&lt;&#x2F;strong&gt;的缜密清晰的体制，以长享吹奏豪强之令誉；确立了部长大位传承的&lt;strong&gt;内阁协商、秘密立储制&lt;&#x2F;strong&gt;，以保障权力交接之安定。**若论三代之治给北宇治后人留下最宝贵的政治遗产，除去诸位伟大的领导人的政治斗争经验，便是这套天行有常、自动运转的吹部机器。**至于有些吹学论文以隔代指认为权力高峰之标志，甚至因之弱化优子内阁的历史贡献，则又失之公正了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;EuphoriaHysteria&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;甲辰二月晦日&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>历史的车轮——北宇治吹奏部三代领导人比较</title>
          <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/lishidechelun/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/lishidechelun/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/lishidechelun/">&lt;h1 id=&quot;zhai-yao&quot;&gt;摘要&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       本文对北宇治吹奏部在黄前十五至十七年的主要领导人进行了比较和分析。我们采用着重性格特质的方式，试图构建较为简单的分析框架。利用这一分析框架，我们可以对吹奏部历史上的重要事件有更多的理解。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;1-yin-yan&quot;&gt;1. 引言&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       正如伯利克里所说，”我们不会说，一个对政治毫无兴趣的人是一个专注于自己事务的人；我们说，他在这里根本就没有立足之地“，北宇治吹奏部的发展，正是交织着一个又一个政治斗争的历程。这些对权力的角逐、对正义的攻辩、对感情的争夺，不仅贯穿了吹奏部每一次重大决策和转折中，而且也影响了吹奏部每个部员的生活点滴。其中，部长，或者说领导人，始终是题中之要。围绕部长的权力，有本代领导班子的博弈，有下代候选人的比拼，更有生杀予夺的日常。关于吹奏部在黄前十四-黄前十七年（也即久〇-久三年）众多纷繁复杂的问题，例如田中明日香的权力问题、伞木希美的功过问题等等，如果我们建立在对部长本身有更强的认识的基础上，这些都能获得更好的理解。吹奏部的组织，本质上讲是封建的。部员可以自愿退出，是对部内领导权力最基本的限制。但对于很难有从头再来机会的多数部员来说，想要限制权力十分困难。指导老师的意见，可以看做是独立的裁判权，是对部长的制衡，但老师并没有以吹奏部的名义作决定的正当性。因此可以说，部长的权力很大。而部长在行使权力的时候，既作为领导，也作为个人。站在吹奏部的角度看，铁打的营盘流水的兵，需要的是持续不断的生命力；而站在部长的角度看，柳暗花明又一村，人生不会止步于吹奏部。面对这样不完全一致的目的，不同的部长如何不同地行使权力，就影响了吹奏部不同的前进方向。本文即旨在通过分析黄前十五-黄前十七年这三代部长在个人特质上的不同，包括主观性格能力和客观机遇条件等，讨论她们如何不同地行使权力，以及这样的后果。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;2-san-dai-bu-chang&quot;&gt;2. 三代部长&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       首先，我们要讨论的这三任部长分别是，&lt;strong&gt;田中明日香&lt;&#x2F;strong&gt;、&lt;strong&gt;吉川优子&lt;&#x2F;strong&gt;、&lt;strong&gt;黄前久美子&lt;&#x2F;strong&gt;。之所以选择田中明日香而不是小笠原晴香作为黄前十五年的部长进行讨论，原因有二。其一，明日香虽然不是部长，但是是副部长。由于首席会议对部内权力的重组，部内权力的划分是有讨论空间的。在新的制度下，倘若明日香以副部长之名行使一些过去是归属部长，但现在归属有点模糊的权力，在名义上讲是行得通的。因此，明日香的名义权力堪比部长。其二，正如&lt;em&gt;老仓唯 (2019)&lt;&#x2F;em&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;所指出的，部长小笠原晴香始而无法控制三香、掌握权力，继而逐步失去仅有的权力，让明日香一家做大。且在黄前十五年府赛之后，明日香已经被确立为事实上的核心。明日香不仅掌握了日常事务的决策权，还掌握了继任者的提名权，甚至隔代提名权。因此，事实上我们也应该着重讨论明日香的政治影响。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       众所周知，这三位部长能力各有高低。但是，能力这一个维度并不能解释所有的变化。例如，优子能力相较明日香大为不如，但为什么反而是优子集权、明日香分权？除了能力这一明显的因素以外，我们认为，导致三位部长的政治生态各有不同的，主要来源于她们不同的个人特质。而这些重要的不同特质是：明日香有追求而无理想，优子有追求有理想，而久美子只有目标。再加上能力上的，明日香能力超强，优子能力中等，久美子能力上等，我们就能对很多事情获得更好的理解。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       追求和理想的区别在于，追求是可感的，是看得见摸得着的，而理想是抽象的，是看不见摸不着的。目标也是可感的，但追求和目标的区别在于，前者长远、深刻、持久，后者短视、糊涂、临时。也就是说，久美子和明日香的区别主要在于，明日香看得更远，而久美子更注重当下。而明日香和优子的区别主要在于，优子的想要的更高。如果这一说法成立，我们也就不难理解，为什么有一些人，例如&lt;em&gt;SOS阿虚(2020)&lt;&#x2F;em&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2&quot;&gt;2&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;，会盛赞优子为“最伟大的部长”，毕竟单从功绩上讲，很难理解止步关西的部长为什么会“最伟大”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-ming-ri-xiang-de-zhui-qiu&quot;&gt;3. 明日香的追求&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       明日香的追求，首先最为显著的自然在于“想要传达的旋律”，她有一个明显、明确的目的。但这只能算是目标层次的追求。她更本质的追求是对上低音号的热爱，希望自己能够吹得高兴、吹得舒心。她对热爱的追求已经久经考验，坚韧无比。再加上她超强的能力，她不仅看得远，而且认得准、走得直。仅着重于追求这个维度的话，她的历史经验决定了，当她掌握部长权力之后，她将一如既往地向着追求前进。此外，我们应该通过这一热爱看到更加本质的特质。明日香真正追求的，是一条她所看重的、适合她自身条件的、能够让她发挥出自己价值的、能够给她自己应有社会地位的人生道路。她认识到自己的过人之处在哪些方面，比如上低音号，比如学习；她也能认识到自己需要的是什么，比如摆脱母亲情绪化的控制，比如接近从小以来对父亲，和父亲所具备的才华、艺术、名声的向往。对这一切，她冷静接受，客观分析，梳理出一条个人才能和人生目标可以统一的路线而追求之。概括地说，在明日香眼里，自己的人生需要”赢“，那么为了”赢“，她就瞄准了自己最容易”赢“的方向，并把目标放在一切可以让她”赢“的东西上，然后锲而不舍。为什么一定要从上低音号这个层次深入到人生的层次呢？因为她爱上低音号不假，但她更爱自己。只有认清了她真正需要什么，才能理解她在获取和使用权力时目的是什么，也才能解读她。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;12&#x2F;23&#x2F;25WSdNitAg4YBGX.webp&quot; alt=&quot;1.png&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       有了这一维度，其实对于部长之外的其他重要政治人物，以及与之相关的事件，我们也可以进行简单的分析。谈到明日香，我们很容易注意到两位类似的人物，即伞木希美和高坂丽奈。我们认为，这三人的共同特性是都有追求，但伞木希美是综合能力缺乏版的明日香，而高坂丽奈是政治头脑缺乏版的明日香。首先是高坂丽奈。丽奈毕生目标要追求泷升，这自然和明日香不同。但丽奈很明白”取法其上得乎其中“的道理，她并不致力于这一”目标“，而是致力于一个”追求“，那就是，做一个与众不同的人。自己与众不同了，自然也就有实现自己看似遥远的幻想的可能。虽然丽奈主要精力放在小号上而不是学习上，但都是要追求”人上人“，这就与明日香一类了。丽奈在乐器和智商上的综合能力，可以说与明日香难分上下。然而丽奈只知道自己要做人上人，却缺乏政治头脑，不懂得”一个好汉三个帮“的道理，也不善于驾驭旁人以实现自己的目的。丽奈在后期逐渐成长并明白了”水能载舟“，要想去更大的舞台必然要依赖于伙伴，但依然更多的是求人不如求己。丽奈并不明白怎样才是合适的争取和行使权力的方式，还经常需要黄前久美子这位实务大师的鼓励和指点。她更像是政治点数全加到乐器天赋上的明日香。然后是伞木希美。希美是天生的领导人，她需要自己人生价值在自己喜欢和擅长的长笛上实现，也需要人生价值在自己喜欢和擅长的领导上实现。为此，她也有相对明确的规划。然而，与明日香不同，对希美来说，这条路线方向光明，但路途充满坎坷。这一方面是时运不济，但另一方面，希美自己能力上的欠缺，也是难以回避的重要因素。为此，她可能经常需要调整自己的计划，绕一些弯路，更新一些目标。这也很大程度上造成了利兹与青鸟的爱情故事中，令人唏嘘感叹的一些部分。南中之乱里，希美难以选择和明日香类似的蛰伏策略，正是因为她内心对自己的能力并不像外表所展露出来一样自信。她更是无法把所有希望寄托在明日香这位老狐狸身上。急于证明自己的价值，加上担心委屈求全之后依然己志不申，病急乱投医，使她走上了政治投机的道路。但是希美的人格魅力在于，明日香身上那些感人的品质她都有，但却更加悲情，也包括爱情。明日香什么都好但是高不可攀，悲情版的明日香自然是独有一番动人。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;4-you-zi-de-li-xiang&quot;&gt;4. 优子的理想&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       再说优子。我们首先说优子的“有理想”，再说她的“有追求”。优子的理想，一言以蔽之，是要公平正义，天下光明。这种公平正义不是人人平等的广义的意思，而是在北宇治吹奏部这个团体内使用的狭义的意思。在满足团体整体的公平正义的基础上，优子再合理地放置自己个人的目标。这一说法成立的原因主要有两个类别，第一类是优子为吹奏部做的重要贡献，其中我们可以看出一些她先天下忧的着眼点，包括黄前十五年在选拔中支持中世古香织，同年在明日香称病时支持部长小笠原晴香，在伞木希美回归前后稳定大局，在黄前十六年执政中宵旰以及培养久美子等等。在这些事件中我们也看到优子对集体利益的敏感，看到她言必称别人如何如何而非自己如何如何。她做这些事，也不是从私心出发，或者政治投机。否则，在泷升新政一转风气的时候，她没有理由拼命去逆流而上保一个将来不太可能有权决定下一任部长人选的人。或者如果她照顾铠冢霙的时候，是出于收买人心、壮大自己的影响力，在中川夏纪最后安慰她表示肯定她照顾霙的功绩时，她也不会像是被戳中了心事一样转身回避。第二类是优子的感情世界，且放在她的追求部分再详述。优子有理想，同时她也有贯彻理想的追求。她的追求是服从于理想的，是公平正义的标准先确定下来，她再根据一件事情是否能符合标准、推动理想的实现，她再决定做与不做。她首先清醒地认识到自己的能力有局限性，不管是乐器上还是领导上；同时她又能认识到理想需要自己，在责无旁贷的时候她必须要挺身而出。因此她必须要做两件看似矛盾的事：一是要强硬，要挺起胸膛，要能够担起天下的兴亡；二是要妥协，决不能因为自己的一根筋贻害吹奏部，要善听善见。于是我们经常发现优子做事往往令人困惑。例如，黄前十五年关西赛前的合宿中，面对久美子，她始而坚称选拔时自己力保中世古香织没错，但继而又肯定了以全国大赛为目标的社团还是应该唯才是举。这正是因为她认准了，为了吹奏部长久的公平正义，她应该站出来勇敢地担当这个责任。但她也认识到，有些事情在非常时期，就应该采用非常手段，倘若有能力超群的天才看准了时机，自己却以正义为名阻碍了这样的天才，对吹奏部依然是得不偿失。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;12&#x2F;23&#x2F;GPEn1d69lFhj8Yr.webp&quot; alt=&quot;2.png&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       进一步地分析优子的追求，她一方面就是按上述这样去给自己的行为进行评判的，让自己去取一个平衡。另一方面，或许是更为重要的方面，就是她会依靠中川夏纪。在这个方面，优子幸运地实现了理想和追求的统一：即便自己心比天高，能力而论并不能胜任，但最终她很大程度上是胜任了。要说夏纪，先得说中世古香织。香织对优子来说，就是理想的重要组成部分。香织热爱小号，也同样赞赏热爱上低音号的明日香，可以看出她对吹奏乐有着纯粹的爱。香织关爱部员，关爱后辈，在黄前十四-十五年有定乱之功，可以看出她对吹奏部集体利益的维护。香织为人谦逊，不争权夺利，可以看出她对部内道德建设的努力。这样的人，当然配得上善待、优待、名垂吹奏部青史。对优子来说，维护这样的人，就是维护吹奏部的公平正义。可能有疑惑的是，吹奏部是要出成绩的，为了拿到更高的奖项，吹奏部的公平正义难道不应该是唯才是举、反对论资排辈吗？或者说，香织对部内的贡献，大可以用别的方式来奖励，而不是牺牲正式比赛。但优子很清楚三件事。其一，对于多数在吹奏部里牺牲了大量时间的部员来说，对吹奏乐的爱是不可能浅的。对于这样的人来说，台上一分钟，台下十年功，除了正式比赛上的机会，其他任何的奖励都可以说是可以忽略的。不然久美子也不会为了失去了很短的一段的表现机会而洒泪贡献名场面。其二，新政改革来势汹汹，香织可以不是目标，因为谁都不能保证换掉德高望重的老前辈对整体士气的影响是否大于换上更能打的新人对水平的提升。新政固然是新朝气象，但整治香织，绝不是急中之急。有人要整治，必然是打定了主意要杀鸡儆猴。其三，文无第一、武无第二。整治香织的好处是，人人奋发向上、吹奏部焕然一新。但坏处是，太激进地不由分说一通整治，恐将礼崩乐坏，人人自危。如果取得成绩固然是好，但谁能保证评委的公正？倘若运气稍有不好而折戟，不仅残害了吹奏部内的道德，使得更多思想相对接近斋藤葵的部员离心离德，需知全国金奖的数量少之又少，即便拿了金奖也不是鲤鱼跃龙门，吹奏部更多的功能还是在于爱吹奏乐、享受集体的温暖，而且甚至会破坏新政和三香定乱的成果，可能让部员失去追求胜利的动力，造成开倒车。因此优子维护香织，就是看准了自己在维护公平正义。在其他时候，理由也是类似的。优子就是一贯地把香织视作自己理想的现实映照。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       但是，如前所说，优子的能力是有局限的。她的能力无法配得上她的理想，她自己也深知这一点。正如选拔，她没有善战者无赫赫之功的息事宁人的能力，她自己能做到最好的，就是当一块难啃的硬骨头，不仅死顶，还要公开对抗。其他很多时候她也无法尽善。既然如此，如果她的初心是为了吹奏部的利益，难道她不应该收敛锋芒，避免为吹奏部带来更多的麻烦吗？为什么她还是一直活跃、一直发光发热呢？因为有中川夏纪。夏纪对于优子，有两重含义。其一，夏纪也是她理想的现实映照。夏纪虽然爱吹奏乐并没有香织那么纯粹，但她对同伴的爱可能因此而胜过香织，因为她没有太多音乐的顾忌。也正因为她爱别人更多，她更能够理解部员对吹奏乐的爱，也算是间接地爱吹奏乐。至于维护集体利益、伸张公平正义，夏纪更是和香织难分伯仲。所以优子自然而然地亲近、接纳夏纪。其二，夏纪理解优子的理想，支持优子的理想，但自己并没有什么理想。正因为她自己并没有什么理想，她会站在一个白板人的视角去审视优子的具体行为。所以，夏纪的审视会矫正优子的行为。优子依赖夏纪，因为夏纪好、夏纪理解支持自己，而且更重要地，夏纪会批判性地给出客观意见。那么在有夏纪的约束下，优子的理想的全局最优化就自然而然是当前现实的局部的最优化。正如选拔时，夏纪明确向优子提出，如果这样明着打擂台，最后下不来台的会是香织。优子明知而故行，而夏纪的反激进使得其他香织的拥趸都冷静下来，只留优子去冲锋陷阵。最后唯才是举的风气被树立，而礼崩乐坏也并没有发生，道德依然为整个吹奏部所敬重，再次正如明日香称病后，优子支持小笠原晴香时的一呼百应所体现。优子作为执政党，通过引入一个在野党来限制自己的权力，以克服自身的原罪，达成的结果是自己的追求更容易实现了。这就不难理解，为什么明日香要留下一个优正夏副的安排。也不难理解，为什么相比于两人互动更少的第一季，两人互动更多的第二季里优子的观感好了许多。顺便一提，优子需要夏纪，这本身就是对夏纪的一种支持。如果优子不需要夏纪，那么夏纪成为副部长希望并不大。而如果夏纪不是副部长，她在黄前十六年的选拔中，会不会重蹈香织的覆辙，就很难说了。香织和夏纪都是太温柔，而对自己的追求、自己是否需要权力无甚心机，因而正如伯利克里所说，可能会陷于”没有立足之地“。夏纪也通过回应优子的需要，让优子变得更好，让自己变得更好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       在前面的论述中，我们似乎是把夏纪和香织叠到了一起。但我们要说明的是，和希美、丽奈与明日香的关系不同，夏纪并不是低一级版的香织。事实上，夏纪是香织+晴香。夏纪与香织的不同，在于她无法像香织一样享受音乐，所以像打篮球一样，能让她享受的是爱团队和团队的爱。她和小笠原晴香一样，不在意权力，但在意权力的恶果。夏纪之为了久石奏而欲退出选拔，正如晴香之为了斋藤葵而欲下野告病。晴香是担心有人要改写自己的定乱之功，怕来个功过相抵三七开；而夏纪则是担心被误解为靠优子是为了个人利益而不是为了吹奏部的长治久安。黄前十五年选拔，夏纪请久美子喝饮料打消了久美子的顾虑，但我们同时也要看到，夏纪是通过这一行为澄清了自己的功过。夏纪比晴香多的一点温柔就在于，夏纪是完全的谦退潇洒，因为她是光脚不怕穿鞋的。综合下来，她就是香织+晴香。当然，后两者与明日香的关系，和夏纪与优子的关系，自然是相差迥异。虽然她们依赖明日香的程度，和夏纪依赖优子的程度，在内阁中是差不多的，但明日香不是优子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       明日香有能力，有追求，但无理想。吹奏部环境影响到了她，她就会穷极各种精妙办法去改变。吹奏部环境没有影响到她，她自可以明哲保身地当太上皇。其中，久美子能够顺利当上部长，是会影响到她的。这既在于她在低音部功绩的历史评价，也在于她定乱之功的历史评价。如果因为什么原因久美子无法顺利继位，吹奏部走的弯路越多，否定泷升新政的可能性就越大。因此保证久美子继位，于她于部都是很重要的事。她很清楚，如果是优子继任，那么不论是以夏纪和久美子在低音部的关系，还是以优子的公心，久美子必然能够继位。这是她选择优子的第一个原因。另一个原因，也是最重要的原因是，她清楚优子必然能够很好地完成承上启下、既往开来的任务。优子的能力是不能压倒部员的，因此她上台之后，只能依靠两样东西：旗帜、法制。她需要有一面旗帜来指挥部员，她需要法制来细化号令。泷升新政的旗帜对优子来说可以接受，对部员来说是继承遗志，从历史来说是摆脱阴影，所以优子只有这一面旗帜可供选择，那么明日香自然可以高枕无忧。事实上，我们也可以看到，优子为了巩固自己的权力，更好地推行公平正义的理想，最后走上的是一条“形左实右”的路线，这与我们上面讨论的优子的一贯作风也是相符的。在旗帜上，优子体现出空前的激进，彰显自己无可辩驳的正确性，方便行使权力；在行动上，她却实行保守主义，用平衡和协调来维持稳定。保守主义的政策包括：收首席会议之权归内阁，强化自上而下的法制；任命久美子为新生指导，强化年级之间的等级法制；与香织形成对比地，让夏纪顺利通过选拔，强化部员对部长服从的法制等等。当然，正如我们前面所说，优子的保守主义不仅是出于理想，也是出于理想结合现实的考虑。在实力不如上一届的情况下，维持稳定，保证吹奏部前进的方向不被动摇，保证吹奏部权力交接顺利，保证吹奏部始终保留为部员带来爱和欢乐的原始属性，这是优子最应该做的，而且她做得很好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;5-jiu-mei-zi-de-mu-biao&quot;&gt;5. 久美子的目标&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       在部长这个轨道上，久美子是实打实的天赋型选手。我们可以对久美子的吹奏水平指指点点，但无法对这位伟大的部长说三道四，因为她的伟大是天时地利人和所造就的。天时，是指她出生在红旗下，有好的历史机遇和环境；地利，是指她身旁配备了一个完善的班子；人和，则是靠她极为适应天时地利的个人特质。她的个人特质就是无理想、无追求，只有目标。这看起来很简单，但当她把目标这个天赋点满了的时候，就是历史潮流下的唯一最优解。久美子无理想无追求是很容易看出来的。她或许喜欢吹奏乐，但又不明白到底喜不喜欢，更不明白自己喜不喜欢上低音号；她或许希望拿到最高荣誉，但她并不理解为什么必要、为什么可能；她或许希望未来能有好的前途，但想起这些复杂的问题她只会回避；她或许对政治有欲望，希望染指权力、获得更多人的认可，但又困惑重重。如久石奏评价的，她确实喜欢用一些直白的话“擅闯别人的内心世界”，但她的目的不是为了操纵别人的内心，而是因为她确实不理解这些深刻的问题，但这些深刻的问题在很多人心里可能是毕生所系。久美子所一直关注的，就是目所能及的目标，仅此而已。这样并非贬义，因为需要结合她的能力来看。虽然她只能看到三米远，但她不仅能够清醒地承认自己的短视、正视自己的短处，还非常擅长于以恰当地尺度去解决三米之内的问题。当她感受到自己与别人的关系上出现问题，她不会纠缠于这件事的本质是怎么样的理念冲突，而是得过且过地修修补补。当她意识到自己被权力斗争所影响时，她就会关注权力、接近权力、影响权力，正如介入希美归部事件一样。最后的结果是，由于她天赋的超强能力，加上没有理念的负担，她总能在风波中四面逢源、左右周旋。当然，光是这一点，并不能够使她坐稳江山。她具备当部长的潜质，是建立在有革命战友高坂丽奈，以及其他人形成一个完善班子的前提下。如前所说，丽奈是政治头脑缺乏版的明日香。倘若丽奈是完全版的明日香，久美子必然是被全面压制，毕竟能力上难分伯仲，但眼光上有天壤之别。丽奈好就好在是韩信一样的角色，她必须要依靠一个有政治头脑的人，才能施加政治影响力。更为凑巧的是，如果她依赖的是一个伞木希美式的人物，即综合能力缺乏版的明日香，那么结为政治同盟固然可以相得益彰，但一山不容二虎，难保不会出现天要下雨娘要嫁人的一天。像久美子这样一个能搞政治，又没有理念负担的角色，对丽奈可以说是天赐宝藏。久美子也迫切需要丽奈。她自己看不清前路无伤大雅，但这样她就无法为更多人领路。因此久美子和丽奈可以说是一拍即合、相辅相成。当然，要进行对比的话我们发现，久美子和丽奈，与优子和夏纪的关系是不同的。优子的理想就是夏纪，夏纪的认同就是优子；而丽奈的追求却不是久美子，久美子则更是布朗运动。远了说，丽奈想做的是更优秀的人，近了说，丽奈想的是泷升。而久美子，在黄前十五年后期被明日香，也即完美版的丽奈所感化之后，毕业仪式后那一段手捧乐谱、耳畔被丽奈呼喊的情景，则是表现了久美子短视、摇摆的追求。因此，久美子与丽奈，互相是既用且防的。虽然她们并不会互相决裂，因为没有本质上的冲突，但若要指望始终如胶似漆，是没有那么容易。虽然现在第三季还没有出，但历史的剧本也已经预写好了她们可能会有的矛盾，让我们拭目以待。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;12&#x2F;23&#x2F;KnX2GQtUJcpua3v.webp&quot; alt=&quot;3.png&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       有了地利，久美子还需要天时。天时主要在于三个方面，一是新政的大环境，二是天心的眷顾。新政的大环境自不必说，丽奈这样的人能够受到拔擢，对久美子是重要的垫脚石。天心方面，她则首先要通过明日香，然后要通过优子。明日香需要一个继承新政的人，需要她的历史功绩在后人眼里彪炳千秋。这个人最好还要与优子能形成最优解，不要让明日香做选择题。久美子能继承新政吗？有丽奈在基本上没问题。但这功绩到底能不能归到明日香身上，这一点明日香是打问号的。久美子能与丽奈配合这是优点，但短视而太受丽奈的限制，这可能会变成丽奈一个人的舞台。但明日香非常希望久美子能够成为这个最优解，因为她早就看准了，久美子的性格就是“很像上低音号”。一方面，久美子能解决短期的问题，但无法锋芒毕露，属于大隐隐于市的稳定的压舱石，这像上低音号；另一方面，只要有优秀的人能帮她把目光拉长、拉远，让她跟随着更响亮、更出类拔萃的乐器，她就能很好地做到萧规曹随，这也像上低音号。久美子首先找到的对象是丽奈，是丽奈让她看到了更远的世界。丽奈让她明白：原来喜欢吹奏乐，是因为可以成为和丽奈一样的有追求的人；原来拿到最高荣誉，是自己源于自己内心的不甘心；原来需要政治权力，是因为自己应该追求成为与众不同的人。而明日香深知，自己要做的，就是让久美子看到，自己是完整版的丽奈。她要向久美子指明，你所看不见的战争迷雾下，除了有丽奈说的那些路，还有更美的风景，你可以游刃有余，你可以挥洒自如，你可以优雅落幕。这正是明日香所做的。明日香在众人面前丢脸之后，更加迫切地担忧自己的历史功绩影响力暗淡，于是借故把久美子叫来，要亲自实现如上所述的目标。这个时候香织跑出来给明日香系鞋带，明日香脸色之所以阴晴不定，就是有两层相关的原因。其一，明日香追求实现自我的价值，其中包括道德名声。明日香一贯是名声上的完人，自私自利连累组织的名声，她避之不及。香织绑上了她的鞋带，就好像绑上了束缚她的枷锁，她深恐自己无法洁身自好，因而不悦。其二，关于久美子，她此行就是为了巩固自己的历史地位来的，意义非凡。她急切需要影响久美子，把久美子的目光，从丽奈指的路，变成自己指的路和风景。香织这一抢戏，到底今后是算香织的影响力还是明日香的影响力？定乱之功到底算谁的指导思想？因此她十分担心。当然，最后的结果是好的。果然如明日香所料，她一展示出自己完整版丽奈的一面，久美子就心向往之，难以释怀。因此，明日香隔代指定久美子，是水到渠成。同时我们要看到，明日香也希望久美子和优子能够共同形成最优解。如果久美子不能得到优子的认同，那明日香的问题会变得麻烦一些。那么碰巧的是，在优子那里，久美子也能够通过。久美子受明日香、受丽奈的影响，她必然高举左的旗帜，这不假。但我们前面说过，久美子不仅短视，而且自知短视。因此她不但很难彻底执行左的路线，也会从现实主义出发，调和阴阳。这一点是令优子称心的。我们注意到，优子无法像明日香一样把久美子纳入自己的影响之下，这是因为优子虽然有理想，但久美子没有。理想主义作为空中楼阁，对于无法走出洞穴的人，是无法实现形而下到形而上的跳跃的。理想主义者想要说服、感化一个无理想的人，只能靠现实的追求、目标。而我们说过，优子的现实追求完全系于夏纪，靠优子是没办法的。尽管如此，优子抓住了一个法宝、一个软肋。法宝就是夏纪和久美子同在低音部。优子和夏纪不能以理服人，但可以以情感人。以夏纪之温柔，让久美子耳濡目染，让久美子情感上对保守主义难以割舍，也对优夏的历史功绩难以割舍。软肋就是冢本秀一。秀一是久美子的软肋，也是丽奈的软肋。秀一即便是在黄前十五、十六年，也是限制久美子彻底走丽奈路线的一大软肋。因此，在天心眷顾方面，久美子能够在明日香和优子那里通过，实现天时地利人和的统一。可能有人会觉得，黄前十七年的形势也是天时的一部分，造就了久美子的丰功伟业。但我们在这里把它归于久美子的天赋能力，方便讨论，因为时势如何为吹奏部所利用，本就与部长的特质密不可分。久美子平时能够点满在三米以内解决问题的天赋，才给了吹奏部在特殊时期攻坚克难的凝聚力。机会只留给有准备的人，所以方便起见我们把玄学部分的功绩归于领导人本身。久美子的班子，优子留下了一个久美子、丽奈、秀一三足鼎立的设计。这首先是因为优子要巩固保守主义的成果，副部长是部长前男友这本身就是对激进主义的限制。第二，久美子一个人是无法限制丽奈的。需要把软肋秀一加上去，才能够相提并论，才能够防止丽奈损害吹奏部的集体利益。但如果我们说夏纪一个顶俩，承担了香织+晴香的作用，久美子的这个班子，就非常缺乏夏纪、香织这样的人。久美子对短期目标的追求决定了她不可能完全无私，无法对部员体贴入微。剩下两人更是无法做到。所以，为什么这个时候吹奏部任命了剑崎梨梨花作为新生指导，我们就很容易理解了。这样我们也从另一个角度论证了为什么历史会选择剑崎梨梨花，正如&lt;em&gt;JF123258 (2020)&lt;&#x2F;em&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#3&quot;&gt;3&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;所指出的那样。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;12&#x2F;23&#x2F;HXDnyzSupeKMbtf.webp&quot; alt=&quot;4.png&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;6-wei-shen-me-xu-yao-gai-gua-ren-wu&quot;&gt;6. 为什么需要概括人物&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       一个根本性的问题是，为什么我们要对人物进行分类讨论。从上述我们确实可以发现，根据人物特质进行分类可以对很多事情进行简单的分析和预测。但这样的缺点是，把作者塑造的多姿多彩的人物压扁成好几个了，不仅忽略了很多个人的特征信息，还忽略了作者塑造她们的苦心。其实如果以更加具体到一个个人物的方法，我们照样能够讨论和解释事件，只是不同的方式罢了。为什么要分类概括呢，这里我们需要解释的是，我们有两点原因需要做这样的事。第一，通过对权力斗争中的人进行性格的概括，我们可以不被当前的情景所局限，更方便对比如三位部长这样的人进行历史定位和评判，而不是局限于京吹。例如明日香、优子、久美子、丽奈，其实很容易让人能够联系起来三国时期东吴的四大都督。周瑜首行君臣之礼，安定孙策去世后的江东，并让孙权拒绝质子，举起抗曹的正义的旗帜，这与明日香定乱和新政相同。周瑜继承孙策的遗志，但虽功标青史，最终却只取下了江陵，这与明日香的追求和折戟相同。鲁肃首提汉室不可复兴，比周瑜的旗帜更加激进，但却形左实右，为了长远的战略而实行妥协保守，最后功绩有亏，这与优子又何其类似。吕蒙出身行伍，目光短浅，却能协调上下，在军事上屡建奇功，而陆逊才能卓著，辅助吕蒙夺取荆州，但和韩信一样最终暴露出政治上的短板，这与久美子丽奈也是遥相吻合。周瑜选择与自己方针不同的鲁肃，明日香选择与自己路线不同的优子，如此这般的相似处还有不少值得玩味。当然，一味索隐是不可取的。我们之所以这样举例，只是为了说明通过对人物性格进行概括分类，我们可以用更广阔的视角来认识、评价北宇治吹奏部的这段历史。纯索引必然导致很多不一致，因为这本来就是两段截然不同的故事，京吹自己有自己的人物形象。而这就涉及到第二个原因。从审视一个作品的角度出发，京吹作为一个比较现实主义的作品，要呈现给观众接近真实的人物塑造和故事情节。真实是不能通过记流水账来实现的。真实是指人物的所作所为，要符合人物自身的行动逻辑，人物的行为要符合她的形象塑造。为了让这一点得以实现，人物的形象塑造必须要明晰。否则如果所有人物都这也可以那也可以，人物的行为就没有逻辑可言，也就无法让观众感受到想要传达的真实感。而要表达作者的感情、讲述一个有意思的故事，人物的形象还要多，才能有足够的空间去引发无尽的想象、才能碰撞出火花。要在有限的作品里让许多人都有明晰的性格，不同人之间还要多多少少有点差别，这就带来了难度。如果故事覆盖的时间、空间、层次更广，性格的差别就不难刻画，比如不同人有不同的阶层、家庭、职业、知识水平等。但京吹只是校园里的历史。即便不同年级的人可以不一样，他们最终也会经历同样的年级。而且京吹不能面面俱到，要保留校园青春美好的朦胧感。所以为了塑造人物、讲述故事，作者面对的难度非常大。有时候，挖空心思塑造出的人物，难免或多或少与别人有相似性。这个时候，试图去把人物按照相似性进行归类，确实可能会更好地接近作者想要表达的感情。例如“晴为黛影，袭为钗副”之类的。不过有意思的是，这些刻画塑造的人物形象、性格，不仅书写了我们着眼的波澜壮阔的政治风云，还促成了像利兹与青鸟这样动人心弦的爱情史诗，怎能不带来无穷遐想，令人流连忘返。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;1&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;1&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;老仓唯，2019：北宇治吹奏部权力博弈考察&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;老仓唯，2019：北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;2&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;2&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;SOS阿虚，2020：吉川优子，北宇治吹奏乐部最伟大的部长&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;06&#x2F;why-YoshikawaYuuko&#x2F;&quot;&gt;SOS阿虚，2020：吉川优子，北宇治吹奏乐部最伟大的部长&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;3&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;3&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;JF123258，2020：为什么剑崎梨梨花是北宇治吹奏部的下届部长？&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;02&#x2F;06&#x2F;weishenmelishixuanzeleririka&#x2F;&quot;&gt;JF123258，2020：为什么剑崎梨梨花是北宇治吹奏部的下届部长？&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来</title>
          <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/qianxi-nanzhongren/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/qianxi-nanzhongren/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/qianxi-nanzhongren/">&lt;p&gt;        无论何时何地何人，研究北宇治的伟大复兴史的时候总是绕不开“南中人”这样一个群体。这个群体在北宇治史中是如此的重要以至于各路吹学研究者要么对南中群体对于北宇治的历史意义进行了着重研究，要么对一些关键的出自南中的人物进行了深入分析。前者的代表作有《&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;%E7%94%B1-%E4%B9%90%E6%AF%85%E8%AE%BA-%E5%86%8D%E8%AF%84%E5%8D%97%E4%B8%AD%E4%B9%8B%E4%B9%B1&#x2F;&quot;&gt;由〈乐毅论〉再评南中之乱&lt;&#x2F;a&gt;》，后者对伞木希美以及吉川优子的研究则更是吹学研究中的丰碑。但笔者略感遗憾的是：第一，鲜有对“南中人”这一群体的研究；第二，鲜有对黄前十六年之后的“新南中”群体进行研究，因此笔者希望以本文稍稍填补一下空白。全文共分三大部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;再议“南中之乱”&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;名不副实的“南中时代”&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;生不逢时的新南中人&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;h1 id=&quot;mian-ze-sheng-ming&quot;&gt;免责声明&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本文会参考小说，因此存在久三年剧透，请各位酌情观看。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;本文会插入部分吹学内容，存在过度联想，请各位酌情观看。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;        感谢&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;504934876&quot;&gt;渤海小吏&lt;&#x2F;a&gt;对本文部分论证的支持。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-zai-yi-nan-zhong-zhi-luan&quot;&gt;（一）再议“南中之乱”&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        既然说到南中，自然从北宇治改革的钥匙“南中之乱”开始说起。在此本人首先给“南中之乱”定性：这是南中集团发动的一场冒进、急躁、幼稚的反资历反散漫爱吹奏部运动。从动机上讲，“南中之乱”无疑是正确、光荣的。但是从南中集团在过程中的操作上来说，南中绝大多数人在政治上的冒进、急躁实在是暴露无遗。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        要理解这样的“急躁冒进”，我们必须从黄前十四年北宇治吹奏部的政治格局说起。黄前十四年的北宇治吹奏部的政治格局笔者用八个字概括：“顾问暗弱，各管一摊。”梨香子老师突然怀孕使得作为顾问的她因缺乏精力丧失了对北宇治吹奏部的掌控，因此吹奏部的实际管理职责被完全下放给了作为资历派散漫派的旧三年级生。作为既得利益者，他们自然是坚决维护自己在吹奏部的大权以维持散漫的摸鱼生活，这与锐意进取的以南中为首的一年级生产生了不可调和的矛盾也是理所应当。这是南中之乱的矛盾基础。而当时的二年级生，也就是三香所在的年级则处于一个相当诡异的中间态：一方面他们也是资历主义散漫主义的受害者，有反对三年级生的需求，另一方面他们只要再等一年三年级生就毕业了，而他们自然可以独掌大权，因而他们反对三年级生的需求又没那么迫切——事实上这在田中明日香同志与伞木希美的谈话中也能看出来：“你管那些无聊的三年级生干什么，她们就快毕业了，明年不就只剩我们了吗？就不能等到那个时候？”从中我们也能看出以明日香为首的二年级生的指导思想：你可以做晁错，但我们要当贾谊；或者说你愿意急吼吼去“削藩”那是你的事情，但我就按着“众建诸侯少其力”的方针去让时间慢慢抹平顽固力量，反正不过是一年，等得起。由此我们就可以看出南中集团犯下的第一个错误：他们没能很好地与当时的二年级生统一战线。甚至对于二年生来说，南中闹不闹对他们根本没有影响：南中赢了，资历派遭到清洗，二年级也是受害者，从此翻身农奴把歌唱；南中输了，南中集团遭到清洗，二年级没掺和，等三年级一毕业，二年级翻身农奴把歌唱。因此对于二年级来说此时的最优解是什么？是切割，尽可能不要和南中集团扯上关系，甚至可以尽可能在南中闹起来后去做矛盾的调停人以显示自己“顾全大局”。而事实上可以推断二年级生就是这么做的，他们最多只是尝试去保下几个看好的南中个体罢了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        如果说二年级生本身由于其利益痛点的原因就不易被争取到，那么南中之乱的过程就更加凸显出南中集团在政治上是何等冒进与幼稚。在具体分析南中之乱的过程前，请允许笔者说点题外话，复盘一下过往经典案例，找到政变的行业痛点。在高平陵之变中，仲达老先生用那三千死士首先抢下了洛阳武库，然后司马师截断了司马门 “镇静内外”，之后司马昭入宫拿下太后诏令，最后才是司徒高柔假节行大将军事、太仆王观行中领军事分别接管曹爽、曹羲大营；玄武门之变中由于一君两储三方手头都有建制军队，武库不用管，因此李世民上来就把李渊拘到海池让他划船玩儿然后迅速抢下玄武门控制权；禁军主导的唐隆政变中李隆基也是盯紧玄武门等到里面确定拿下韦后乱党才进宫的。当然北宇治没有武库，武库就甭管了，剩下的政变过程笔者反复强调的就是司马门或者玄武门——堵住司马门&#x2F;玄武门就等于截断的皇帝与外界的权力指令输出通道进而获得了政变的最终解释权；在拿下司马门&#x2F;玄武门后就可以抢合法性文件了。回到北宇治，南中集团在最开始应该做什么呢？应该直接找到梨香子老师要求梨香子老师宣布吹奏部员应当为金奖奋斗，三年生是吹奏部蛀虫，号召全吹奏部抵制三年生的资历主义散漫主义，最好还要有书面文件或录音证据。这样的话第一三年生不好操作了，顾问亲自把你打成敌人你敢动吗，第二二年级生看到这个文件一定会凑上来痛打落水狗，毕竟胜利就在眼前，自己也是受害者。但是很遗憾，南中集团并没有拿下梨香子老师的这份文件也好口谕也好，最终解释权及权力指令输出通道仍然在三年生手里，这注定了南中集团在北宇治史上最终是以“南中乱党”的形象出现的——尽管这是场正义的运动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        实际上当历史的车轮滚到这个地步的时候，南中集团的这次行动本身基本已经无可救药了，但是终究伞木希美在这种情况下还是带领南中集团走出了一步死中求生的棋，并如同虚竹自杀一片白子破珍珑棋局般地盘活了整个北宇治——这步棋就是集体退部。集体退部的历史意义在于它成功把旧三年级资历派散漫主义对北宇治的危害摆到了台面上来。引用渤海小吏的一句话：“司马昭之心，路人皆知”和“司马昭之行，路人皆见”效果反差是巨大的。南中集团这一退部，成功把自己塑造成了高贵乡公曹髦的形象，然后把一顶“司马昭”的黑帽子扣给了资历派散漫主义的代言人也就是旧三年生，把结局从南中集团完蛋变成了南中集团和资历派的双输，这也是伞木希美在面对田中明日香的挽留时坚决退部的主要原因。最终的赢家只剩下二年级生，而小笠原晴香也依靠在南中之乱中来回奔走缝合裂隙最终获得了关键的一笔声望，这笔声望也将在换届时田中明日香对部长大位坚辞不受后成为上位部长的最关键的筹码。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ming-bu-fu-shi-de-nan-zhong-shi-dai&quot;&gt;（二）名不副实的“南中时代”&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        在分析完南中集团后笔者希望将目标对准传统意义上的研究对象，也就是南中四姬，这四人也是南中集团中政治天赋、政治水平最高的四人。首先自然是伞木希美。与传统观点不同的是，笔者以为伞木希美在南中之乱的前中期所扮演的角色并非引领者或者策划者，恰恰相反，在这一时期，伞木希美扮演的角色与关谷纯类似，是被推到台前的，南中集团与资历派的结构性矛盾不管有没有伞木希美总归是要爆发的，伞木希美不过是因为南中部长的身份成为了一面旗帜而已。而在后期的退部中，伞木希美才真正拿回了主导权，并最终走出了这步死中求生的棋，同时通过铠冢霙给自己埋下了回归的种子。由于对伞木希美的研究汗牛充栋，因此笔者在此不再赘述。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        同样，有关吉川优子在黄前十六年重大作用的讨论笔者也不赘述，笔者想讨论的其实是吉川优子同志的成分属性，或者说南中出身的吉川优子到底能不能代表南中集团？笔者以为是否定的。首先，在南中之乱后期局势一片糜烂南中成员各自找退路时，吉川优子选择了跳船：面对中世古香织的挽留，吉川优子最终选择了接受。或许有读者认为吉川优子在部内尽职尽责地照看铠冢霙，这难道不是为了南中集团的利益考量吗？在此，笔者希望大家能够明确一点：吉川优子照顾的是身为伞木希美留下的钉子的铠冢霙，而不是身为南中集团留下的钉子的铠冢霙，换句话说，在伞木希美退部之后，伞木希美就不能再代表南中集团的利益，否则黄前十六年的三人领导班子就不可能从没有考虑过召回南中集团的成员，而这个行为在极不符合南中集团利益的同时极度符合北宇治的利益。因此吉川优子或许是伞木希美留下的钉子而不可能是南中集团的利益代言。事实上，吉川优子接受中世古香织的挽留本身就意味着站队：我现在是三香派系中香织的嫡系。也正因为此，黄前十五年关西大赛上场前夕吉川优子才能得到中世古香织的托孤并且在全国大赛后正式获得了北宇治吹奏部部长的确权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        笔者以为吉川优子部长的亲密战友中川夏纪是南中四姬中隐藏最深的政治高手，很多人以为中川夏纪上至旧三年生下至黄前十六年的一年生没有不怼的行为非常的愣头青，笔者在此激烈驳斥这一观点。事实上当中川夏纪怒怼资历派的时候，她心里非常清楚自己这么做的风险并不算大。理由如下：首先中川夏纪虽然是南中出身，但并非南中吹奏乐部的人，她只是看到帅气的伞木希美心生憧憬，进而在高中成为了初学者，也就是说在资历派看来，中川夏纪怒怼他们的行为第一不代表南中集团的整体意见，只是出于个人的义愤，而众所周知，权力斗争中个人义愤基本没用；第二也是最主要的，中川夏纪作为一个初学者不管南中之乱成不成功，她都进不了A编，也就不会对资历派的蛋糕造成威胁；其次，也许是无心插柳，中川夏纪选择的乐器是上低音号，也就是说自入学当天她就和田中明日香绑在了一起，即便是看在明日香的面子上，资历派也不可能拿中川夏纪太怎么样，而从黄前十五年初中川夏纪在低音部报仇雪恨般摸鱼却上至田中明日香下至后藤卓也长濑梨子均未发表反对意见来看，中川夏纪很可能在黄前十四年为田中明日香派系出了大力。具体为何史书无载，但笔者在此推测中川夏纪的那次怒怼有可能代表了明日香派系的集体意志，或者说是明日香对资历派对于南中之乱态度的一次试探，而这次试探更加坚定了明日香把资历派都熬毕业的态度。在此之后中川夏纪即便由于资历派的残酷手段有些心灰意冷，但她对明日香派系的功劳不可抹去，因此获得了低音部的摸鱼特权。而在之后中川夏纪充当伞木希美在北宇治吹奏乐部内的联系人一事在笔者看来与吉川优子一样，是三香集团默许的伞木希美的暗桩而非南中集团的钉子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        正如《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv6960614&quot;&gt;南中“乱”党——以乱之名，行治之举&lt;&#x2F;a&gt;》一文所论述，铠冢霙是伞木希美为回归北宇治留下的最关键的钉子。三香的领导层十分清楚铠冢霙的重要性，因此最终必须把伞木希美召回以解放铠冢霙的天赋。而从中我们也能侧面看出伞木希美的退部并不完全是本心，只是为了彻底把“司马昭”帽子扣给资历派的一步棋，她还是想回来的，毕竟这里还有铠冢霙，她的利兹，她的青鸟。而铠冢霙满心只有她的伞木希美一个人，在南中之乱时也是隐身，只关心伞木希美在不在，甚至进入南中吹奏乐部也是因为伞木希美愿意与她这个孤僻的人做朋友，她怎么会关心南中集团的利益几何？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        分析完南中四姬后，我们就可以对黄前十六年她们的统治下结论了：黄前十六年尽管领导班子初中均就读南中，但本质上仍然沿着三香所规划的道路走了下去，完全地代表了北宇治的利益，对她们来说，“南中”只是出身，并不代表她们所属的利益集团。其中伞木希美尽管通过自己的运作挤进了领导班子，但由于其缺乏嫡系的拱卫，因此不可避免地成为小笠原晴香那样的弱势领导，收不上部费也是情理之中了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-sheng-bu-feng-shi-de-xin-nan-zhong-ren&quot;&gt;（三）生不逢时的新南中人&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        南中集团在黄前十四年的这一闹，固然对于日后真正掌权的三香派系是极大的利好，但是在三香派系正式掌权后，为了保证己方的意志得到确实的贯彻，也为了北宇治的稳定性，必然不可能为整个“南中集团”彻底翻案，南中四姬得以掌权的基础在于吉川优子和中川夏纪都成为了三香嫡系，而尽管伞木希美的利益与南中集团已不一致并且做出了切割，但最终回归时仍然是以“孤臣”姿态回归的，很难想象北宇治的领导班子是否会允许伞木希美有自己的核心班底，而即便如此，在伞木希美已经进入黄前十六年的领导班子后，田中明日香的遗策仍然在对伞木希美产生着影响：很难想象一名有不交部费的污点的吹奏部成员进入北宇治吹奏部的核心领导班子，但是冢本秀一做到了。再考虑冢本秀一黄前久美子亲密战友的身份，这件事似乎可以得到这样的一个解释：冢本秀一不交部费是出于黄前久美子的授意，而众所周知，黄前久美子是田中明日香最信赖的继任者以及接班人，这本质上还是对于伞木希美的敲打。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        笔者在上一段所想表达的是：“南中之乱”固然有益于北宇治，但是对于那些南中出身并加入北宇治的后辈却是毁灭性的，这一闹彻底葬送了这些后辈的上升之路。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        实际上再黄前十六年的一年生群体中，南中出身的占了相当一部分，而且这些人在北山泰瑠的领导下在初中就已经取得了金奖，很显然这些人虽然也经历过伞木希美的任期，但假设要他们团结在一个人周围首选仍然会是北山泰瑠，实际上这批人和黄前十四年的南中集团已经没有什么联系了，姑且称其为新南中人。但是很遗憾，因为这些人的南中身份，北宇治吹奏部仍然对其处处小心处处提防。黄前十六年一年生中，有南中吹奏乐部背景的成员如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;乐器&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;成员&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;参赛经历&lt;&#x2F;th&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;&#x2F;thead&gt;&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;黑管&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;北山泰瑠&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编（南中部长）&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长笛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;江藤香奈&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年B编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;中音萨克斯&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;铃木靖也&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;叶加濑美智留&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年B编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;圆号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;屋敷早苗&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;大号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;铃木美玲&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;&#x2F;tbody&gt;&lt;&#x2F;table&gt;
&lt;p&gt;        作为对比，列出除铃木美玲外上述成员所在声部的所有黄前十六年三年生：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;乐器&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;成员&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;参赛经历&lt;&#x2F;th&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;&#x2F;thead&gt;&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;黑管&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;岛理惠&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长笛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;井上调&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长笛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;伞木希美&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;未参赛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;中音萨克斯&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;森田忍&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年B编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;岩田慧菜&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;圆号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;岸部海松&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;&#x2F;tbody&gt;&lt;&#x2F;table&gt;
&lt;p&gt;        基本上可以看出，除铃木美玲外，新南中一年生上A编的声部基本都是黄前十六年三年生因南中之乱被打残的声部，例如单簧管、萨克斯、圆号，没办法了，不上南中人没人吹了，于是填上南中人。其余可谓是能不上就不上，其中江藤香奈最为典型：吹长笛的南中人，已经有一个伞木希美了还不够麻烦吗，于是黄前十六年直接调了山根都美贵上A编，江藤香奈你还是等来年吧。甚至长号声部尽管只有一个三年级生，但是冢本秀一和赤松麻纪靠谱啊，所以就把叶加濑美智留摁在板凳上。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        肯定有读者注意到了笔者一直将铃木美玲排除在外，实际上这是因为铃木美玲实在太特殊了：铃木美玲与东中系的铃木皋月是小学同学，东中系头子加藤叶月是黄前久美子的嫡系，铃木美玲人际关系又比较孤僻，因而可以想象她与南中吹奏部那帮人来往并不多，而进入黄前十六年后又直接接受了黄前久美子的教导并和黄前久美子最信赖的后辈久石奏在合奏比赛时同组——这个履历已经基本上完全排除南中吹奏部的影响了，何况低音声部一向以政治可靠演奏过硬而跻身北宇治管理层，自然铃木美玲可以得到豁免。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        实际上除了选拔之外，北宇治吹奏部还对几个南中吹奏部成员进行了重点的贴身盯防，比如说叶加濑美智留就长期和冢本秀一一同出现——这也是为什么丽奈仅对冢本秀一进行了洗手液投掷，也能反映出久石奏的政治眼光，她在与黄前久美子的密谈中指出了这两个人，而这次密谈黄前久美子也指定久石奏与铃木美玲靠拢；合奏比赛中铃木靖也遭到了牧誓和泷川近夫的二盯一；叶加濑美智留的队伍核心则是铃木皋月；屋敷早苗则有北宇治情报头子瞳拉拉负责管理，而这两套连招下来只有北山泰瑠仍然置身事外了，这显然是因为北山泰瑠的南中部长身份自带的旗帜属性没法太打压，万一整出来下一个伞木希美谁也负不了责，索性高高挂起，剪其羽翼，或许是个更好的选择。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        其实在合奏比赛中北山泰瑠所属的单簧管四重奏并不弱，井村泽、坂崎彩子和端田麻椰都是黄前十六年A编，坂崎彩子也是个老低音单簧管了，但是成绩似乎并不尽如人意，部员投票结果和一般投票结果双双跌出前四，也许依然可以说明北宇治并没有对北山泰瑠撒手不管。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        无论如何，北宇治吹奏部中央最终实现了目的：对于新一届的南中人，大部分人但知北山泰瑠和铃木美玲，而不知有他，总而言之，新南中人的帮派开形成以前就被化解于无形之中，而这还是在传统意义上被视为“南中时代”所达成的结果。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        进入黄前十七年，尽管大部分史料仍未解密，但是我们能看到的是新进的四名南中人中有三个都被统辖到低音声部，只有义井沙里因为是黑管老手的原因来到了单簧管声部，而这四个人又通过釜屋雀与姐姐釜屋燕和黄前部长绑定在了一起，也能侧面印证北宇治对于可能存在的“南中帮”的瓦解是一以贯之的。而在黄前十八年的领导层人选中，吹学研究者也都普遍认为北山泰瑠最多拿到调音警察的乐团首席一职，很难更进一步了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        总而言之，在可预见的未来，南中仍将是北宇治的优秀生源地，但是黄前十四年“南中之乱”的阴影仍将始终游荡在北宇治的上空，并瓦解一切可能存在的南中帮的力量。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-zi-liao&quot;&gt;参考资料&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、两季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou&#x2F;&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;zh-hans&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7#.E7.AC.AC.E4.B8.80.E5.B9.B4.E5.90.B9.E5.A5.8F.E4.B9.90.E9.83.A8.E6.88.90.E5.91.98&quot;&gt;萌娘百科：吹响！上低音号~2.2 第一年吹奏乐部成员 2.3 第二年吹奏乐部成员&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv6960614&quot;&gt;南中“乱”党——以乱之名，行治之举（一）&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;%E7%94%B1-%E4%B9%90%E6%AF%85%E8%AE%BA-%E5%86%8D%E8%AF%84%E5%8D%97%E4%B8%AD%E4%B9%8B%E4%B9%B1&#x2F;&quot;&gt;由《乐毅论》再评南中之乱&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;04&#x2F;qizhixianmingfanduiruhewenze&#x2F;&quot;&gt;旗帜鲜明反对《如何问责》中的部分观点——伞木希美之我见&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;h1 id=&quot;ming-xie&quot;&gt;鸣谢&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;鸣谢：@&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;504934876&quot;&gt;渤海小吏&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;第57战：高平陵之变（全）三百年大悲哀的逻辑原点&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;第59战 二士争蜀（一）司马昭导演由“陈凯歌”变为“陈冠希”的全过程&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;第88战 珍珑棋局（一）天地不仁，自杀的一片白子落下&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>浅谈吉川优子与北宇治吹奏部政体演变</title>
          <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/qian-tan-ji-chuan-you-zi-yu-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-zheng-ti-yan-bian/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/qian-tan-ji-chuan-you-zi-yu-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-zheng-ti-yan-bian/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/qian-tan-ji-chuan-you-zi-yu-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-zheng-ti-yan-bian/">&lt;h1 id=&quot;yi-quan-li-lai-yuan&quot;&gt;一、权力来源&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;吉川优子的部长之位来自小笠原晴香朝的真正核心田中明日香的强烈要求，最终由三香共同授权，可谓根正苗红的正统继承人（相比之下小笠原更像是临危授命被推上去顶吉祥物）。三香本身在小笠原朝拥有无可比拟的影响力，几乎覆盖整个社团，因此她们授权的部长就像德高望重的老皇帝任命的太子，上位基本无可置疑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;优子的上位既有自身的努力，又有明日香的慧眼和三香间的信任。根据短篇《犬猿之交》，优子自来熟的性格让她交到了不少朋友，而且颇受异性欢迎。根据《波乱的第二乐章》中加部友惠的回忆，优子入部的第一年就和香织一起帮助有困难的部员，积累了不少人望。在“香织派”遍布整个吹奏部的局面下，优子成了香织派名副其实的二号人物。在“伞木希美”之乱后，优子还成了南中派残党的领袖。即使伞木希美回归也不得不被优子的领导气质折服，奉优子为首。一旦三香毕业，“优子派”势必成为吹奏部第一大派。这也是明日香立优子为继承人的最重要原因。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ji-quan-di-guo&quot;&gt;二、集权帝国&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;三香时期北宇治吹奏部采取共和制，以声部会议为最高权力机关，声部首席们和三香一起坐而论道，三香仅仅凭借个人威望成为声部会议的执牛耳者。在各大声部，声部首席说一不二仿佛一个个独立王国，部员们都会认同自己首先是xx声部再认同自己是吹奏部成员。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;优子敏锐地捕捉到共和制已然无法适应北宇治夺取全国金奖的目标，于是着手将“北宇治吹奏部共和国”改组为“北宇治吹奏部帝国”，废除声部会议，将权力集中在部长手中。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;优子能在上任不久废共和立帝国，实际得益于当时的天时地利人和。第一是明日香的慧眼，副部长本是在职位上最有机会胁制部长的人，夏纪却是这世上最不可能背叛优子的人，让优子成为吹奏部内阁中实质上的独裁者；第二是泷的选择，利兹与青鸟是以双簧管为绝对核心的曲目，这让北宇治在小笠原朝打进全国大赛的头号功臣铠冢霙有了至高无上的话语权，同时她也是南中派的肱骨和优子的死党，让技术派无法对优子产生威胁；第三是伞木希美的回归，人望和魅力极高的伞哥哥此时已成为优子的党羽和重要臂助，可以帮助优子将势力范围深入木管乃至整个吹奏部；第四是“伞木希美之乱”造成的高年级人员凋零，剩余的精英力量基本都集中在南中派和香织派合流的优子派手中，其余也多为大野美代子等佛系派，剩下诸如后藤卓也和井上调纵有反抗之心也难以凭一隅之地对抗天下，另外这两个声部都有优子派的重要成员压阵，一番操作后此二人的声部首席位置实已名存实亡，夏纪和希美为优子夺取了笛子和低音两部的实权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当然外部条件再好也需要自身努力。优子任命希美为会计掌控财政大权，任命霙为定期演奏会的负责人掌控技术上的话语权，任命加部友惠为新生指导掌控基层，使自己的死党遍布吹奏部各个角落，趁各大声部首席立足未稳之际将其纷纷架空，将声部会议这个共和时期的遗毒彻底扔进历史的垃圾堆，成立集权帝国并加冕为北宇治吹奏部的第一任奥古斯都。从事后来看，兼任领队一职的优子也是唯一一个不受凯撒牵制的奥古斯都，可以说是北宇治吹奏部历史上集权的巅峰。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-xiao-yi-gan-shi&quot;&gt;三、宵衣旰食&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;优子能建立帝国集吹奏部大权于一身靠的不只是手腕，还有全身心的投入。正如建立中华第三帝国的朱元璋废除丞相后每天需要批奏折批到半夜，一旦选择了集权就应该用足够的时间和精力去经营，否则就会造成权力真空并滋生腐败。如果说明日香算是10分的能力5分的投入，那么优子就是9分的能力12分的投入。在《利兹与青鸟》中，弹钢琴片段时优子满满登登的日程表就是她宵衣旰食处理吹奏部政务的体现。此时的优子打算靠一个人撑起去年三香和一部分声部首席的工作，动辄累病累倒，几乎要把自己逼上绝境。幸好明日香慧眼识人，把这世上唯一能帮她解决这个问题的夏纪安排在她身边。吹奏部其他人都关心优子部长当得好不好，只有夏纪关心优子当的累不累。一旦优子显示出超负荷的迹象，夏纪就会抱着打一架也要把她送上床的决心逼她去休息。在卸任后优子承认如果没有夏纪自己根本走不完这一年。这些既要庆幸优子能找到人生最重要的伴侣，又要赞美明日香的独到眼光。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;si-xin-huo-xiang-chuan&quot;&gt;四、薪火相传&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;在即位之初，优子就有意将黄前久美子提拔为下任部长，因此将她设为新生辅导，并将其称为“黄前相谈室”，以部长的权威为其背书，鼓励新生与之倾谈，此举为黄前久美子积攒了巨大的威望，为她的执政打下坚实的基础。从此以后新生辅导为“东宫太子”就成了北宇治吹奏部不成文的传统。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;折戟关西大会后，优子把所有的精力都放在北宇治的未来上。首先她痛定思痛，反思了社团氛围松弛造成成员动力不足，以及部长集权制让奥古斯都压力过大，无法适应社团人数的持续增长。因此在隐退之前开创了北宇治参加合奏大赛的传统，并设置领队一职开创二帝共治制度。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在帝国成立初期，北宇治吹奏部因内部竞争不足致使成员逐步丧失斗志。声部自治制度被废让各声部自由度大大降低，优子勒令吹奏部以小规模单位参加合奏大赛乃是让权力收归中央的同时保持技术上的持续竞争，甚至可以做到跨声部之间的竞争与合作，这给吹奏部的一潭死水重新注入了新的活力，单簧管组更是凭借此次大赛脱颖而出拿下全国金奖，在第二年的大赛中成了北宇治最有竞争力的声部。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;新任奥古斯都久美子的班底则是另一个摆在眼前的问题。在集权制度下，部长的班底必须是部长的绝对死党，保证中央内部不致内讧引起大乱，部长的班底必须和部长形成互补以保证合作的顺利，而吉川优子朝的经历已经证明了靠一人之力实在难以统治如此庞大的社团。考虑了以上几点后，优子提拔久美子的cp冢本秀一为副部长，这一任命延续了吉川优子朝以来正副部长必为cp的传统，为后世的任命思路提供了经验。更重要的任命是提拔高坂丽奈为领队，专门负责技术指导和形象担当，其实权高于副部长，几与部长平起平坐，乃是奥古斯都身旁名副其实的凯撒。这一二帝共治制度也是优子载入北宇治吹奏部历史的创举。就在下一年，这个班底形成了完美的化学反应，最终为北宇治拿下了梦寐以求的金奖。可以说这个金奖的功劳簿上也有优子和明日香的一份。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;wu-li-bi-zhan-wang&quot;&gt;五、利弊展望&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;前番说了优子进行政体改革的种种好处，然而仔细想来，以上所有政策都堪称双刃剑，对各方面条件的要求近乎苛刻。首先，集权制对部长本人的素质要求就很苛刻，部长需要有极强的能力，强烈的责任心和大量的精力，优子任部长期间多次累倒，久美子在当部长前忍痛和秀一分手，为了吹奏部能做到这种程度的一百个人里恐怕也挑不出一个。对于部长班底的要求也同样苛刻，所有内阁成员必须无条件支持部长，又能和部长形成良性互补，无条件三字看似容易，世间竟有几人能做到？就是被钦定为soulmate的高黄组合，在当年都爆发了“高坂丽奈之乱”几乎颠覆社稷。优子赋予领队如凯撒一般的巨大权力，一旦部领不和，吹奏部直接就会陷入万劫不复。另外这一切都得要求这些人的前任有一双慧眼，能看穿下一代中所有的人际关系并考虑到可能发生的种种因果。这些条件加起来恐怕十年都出不来一个“南中四人组”或是“北中三人组”这种级别的领导班子。由于泷升短于人事，在北中三人组毕业后再重现辉煌实在困难，七年无缘全国金奖应该正是由此。或许只有等到黄前久美子王者归来成为泷升的臂助后，北宇治吹奏部才能重现昔日帝国的辉煌。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>吉川优子</title>
          <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/why-yoshikawayuuko/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/why-yoshikawayuuko/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/why-yoshikawayuuko/">&lt;h2 id=&quot;qian-yan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;前言&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;近日观泥潭吹学新作《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;04&#x2F;qizhixianmingfanduiruhewenze&#x2F;&quot;&gt;旗帜鲜明反对《如何问责》中的部分观点--伞木希美之我见&lt;&#x2F;a&gt;》(下文中简称《反问责》)有感，故作此文。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;该文主要围绕伞木希美同志是否该为久二年北宇治高中吹奏乐止步关西大赛负责展开讨论,我本人对这个问题是持中立态度的——这段历史是由人民群众共同缔造的，非一人之责也，但若非要从中选出一个最大的责任人，那毫无疑问是伞木希美。我本对吹学思想的多样性持开放态度，可是该文在为伞木希美同志洗清罪名时，无所不用其极，尤其是在3.1伞木希美历史地位探讨中，将伞木希美排在南中四姬之首，实属一派胡言。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;heng-xiang-dui-bi-san-mu-xi-mei-de-zhen-zheng-di-wei&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: darkblue;&quot;&gt;横向对比-伞木希美的真正地位&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;久前一年&lt;&#x2F;span&gt;：由于在《问责》与《反问责》中观点尚未统一，在此我们避而不谈伞木希美同志所带来的的负面影响，正面影响就更是无从谈起&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;久一年&lt;&#x2F;span&gt;：伞木希美同志渴望回归社团，还是在关西大赛前这个节点上，这一事件给社团上下造成了很大影响，上到副部长明日香，下到全体一年级新生，虽然初心是正确的，但是弄的整个社团人心惶惶，不过幸好有吉川同志和黄前同志及时解决了问题，从结果上来说，还给社团的宝贝疙瘩——当时唯一的双簧管铠冢霙同志解开了心结，后面顺利进军全国，就姑且算有伞木希美同志的功劳。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;久二年&lt;&#x2F;span&gt;：伞木希美同志出任会计一职，可是在任期间，玩忽职守，连部费都收不齐。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;让我们来看看内阁改制前上一任会计中世古香织同志是怎么做的：努力周旋于部长和副部长之间为她们提供帮助和建议；在声部会议上积极发声，出谋划策；当有牵扯到自身问题的事件(小号SOLO事件)发生时，主动解决问题(小说中是香织本人向泷升提出的二次选拔)，以平定社团人心。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当然，有些事情不是会计的本职工作，可是你伞木希美同志就连本职工作都做不好，还怎么能指望你在别的事情上帮忙呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当然伞木希美同志在这一年也是有功劳的，她成功地激发了铠冢霙同志的真正实力，给吹奏乐部进军全国带来了信心。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;反观《反问责》中3.1&lt;&#x2F;span&gt;：&lt;span style=&quot;color: green;&quot;&gt;在黄前〇年(即久前一年)，伞木作为“伞木希美之乱”的(被动)参与者和旧南中部长，是当时北宇治政局的最关键人物。而伞木希美之乱又是一次彻底地反对资历主义和散漫主义的爱部运动；是北宇治实力至上主义改革的开端，改革阶级从此登上了历史舞台；简言之，它为后来伟大领袖黄前久美子部长的吹奏伟业奠定了坚实的政治和思想土壤。&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: green;&quot;&gt;在黄前一年，伞木的回归作为导火索，彻底引爆了部内各派系之间的矛盾，直接导致了北宇治各势力间的大洗牌。同时，她也成为久美子插手高层斗争的直接窗口，从此久美子正式走进了优子部长的视野。以至于在黄前一年末，久美子在经过了半季度的组织考察后成功登上“新生指导”的宝座。简言之，她为伟大领袖黄前久美子部长的前途做了极大努力和背书。&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: green;&quot;&gt;在黄前二年，伞木更是作为执政党南中集团的“三驾马车”之一，直接为久美子的威信保驾护航，其中包括帮助久美子整治不交部费的青梅竹马，和让久美子直接参与《利兹与青鸟》难题的解决中去(出自《黄前久美子本纪》武田版)。简言之，她为伟大领袖黄前久美子部长的即位铺平了道路。&lt;&#x2F;span&gt;——此段摘自《反问责》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;05&#x2F;22&#x2F;8f2I9rxdl3ODcMP.png&quot; alt=&quot;ac6.png&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;说了半天，可以总结为，伞木希美同志捅的娄子，给了黄前久美子同志擦屁股的机会，从侧面来说有利于黄前同志上位，并为后续拿下全国金产生积极影响，将这些作为伞木希美同志的贡献，此乃滑天下之大稽&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;zong-xiang-dui-bi-bu-chang-zhi-jian-de-bi-jiao&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: darkblue;&quot;&gt;纵向对比-部长之间的比较&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;小笠原晴香&lt;&#x2F;span&gt;：众所周知，小笠原晴香同志虽贵为部长，可是她在任期间，真正办实事，有决定权的人是副部长田中明日香，她的贡献毫无疑问在优子之下&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;黄前久美子&lt;&#x2F;span&gt;：不可否认，作为泷升时代唯一全国金的缔造者，黄前久美子同志是北宇治吹奏乐部总统山成员，但是单论于对社团的贡献，在部长这一职务上的作为，吉川优子同志丝毫不比黄前久美子差，甚至做的更好，我们不能唯冠军论，而忽略了历史大背景，久一年到久三年，吹奏硬实力最弱的一年就是吉川优子做部长的一年，而最强的一年就是黄前久美子做部长的一年；最关键的是黄前同志在任期内有副部长领队两人保驾护航，而吉川优子可没有这个待遇，加部友惠也是半路才出任的经理，黄前久美子在任期内的最大问题“上低音号solo”事件还是依靠了已经退役的社团前辈田中明日香和中世古香织等人解决的，而吉川优子同志在任职期间所有问题都在社团内部解决，由此看来，吉川优子才是做的最好的那个。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ji-chuan-you-zi-de-wei-da-gong-xian&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: darkblue;&quot;&gt;吉川优子的伟大贡献&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;在说贡献之前我先说说吉川同志唯一的黑历史——小号solo事件&lt;&#x2F;span&gt;：在这里我不会像《反问责》中说伞木希美同志作为同级生核心在南中之乱中是被裹挟退部地为优子洗地，吉川优子同志就是这次事件的发起者，是矛盾的激化者，她在这次事件中为社团带来了不少负面影响，所幸后面中世古香织同志主动解决了这一问题，不过这一事件正是由于吉川优子同志激化了这一矛盾，使得“为长是尊”这一观点成为过去式，也使得“实力至上”这一观点深入人心，这一事件也标志着北宇治高中吹奏乐部翻开新的篇章，从此正式进入泷升时代。当然，我再次强调，我不会把它当成优子的贡献。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之一&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：在“南中之乱”爆发后，低音部以外的大部分认真训练的实力派都选择了退部，但吉川优子同志在前辈中世古香织的关怀下选择了留下，很快，她便接过了伞木希美丢下的烂摊子，成为了同级生中的核心人物，努力修复这次事件在同级生中所造成的不良影响(例如对铠冢霙同志关怀有加)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之二&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：在伞木希美回归事件中，吉川同志战斗在第一线，时刻陪伴在铠冢霙同志左右，生怕造成什么不良影响，后来不幸事件爆发，吉川同志在黄前同志的帮助下一起顺利解决了这一问题，帮助二人达成和解，使得吹奏乐部渡过了这一难关，平息了社团不安定的氛围。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之三&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：在明日香退部事件中，部长小笠原晴香在一次演讲中表示，希望大家能够做好自己，给田中同志的回归创造好条件，正在小笠原晴香担心自己说的话没有威信之时，吉川优子同志作为二年级核心，主动站出来声援部长，以当时她的影响力，这一举动无疑是为整个社团打了一剂强心剂，暂时安抚了大家的情绪。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之四&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：久二年，吉川优子同志出任部长一职，在任期间，她尽职尽责，大事小事她都一一把关，而且屡次积劳成疾，中川夏纪副部长为此事担心不已，多次要求部长按时休息，不要过度操劳，可是吉川同志还是坚持奋战在第一线，只要社团还需要，她就不会放下工作。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之五&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：久一年末，换届之际，吉川优子同志和田中明日香同志都一致认为黄前同志应该成为久三年的部长，于是在久二年期间，吉川优子同志开设了黄前咨询室，每当有人际问题时都会暗示交给黄前久美子同志去解决，这无疑是为了给黄前同志上位积累声望，除此之外，她还不计前嫌地选择了高坂丽奈同志作为下届内阁成员之一，正可谓宰相肚里能撑船，不过如此。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之六&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：久二年末，换届之际，吉川优子同志做了一件大事——内阁改制。在久一年时，三香内阁将权力下放置声部会议，凡事都须通过每个声部长和年级长的确定，方可执行，可是这样的效率实在是太过低下，吉川优子上任后，将权力收回内阁组，保留声部会议作为行政机关，但是这一年以来，事务繁杂，中川夏纪副部长还忙于自己的吹奏技术，伞木希美会计也没能像中世古同志一样给内阁给予帮助，凡事都得部长一个人担着，因此，吉川优子在此基础上进行了内阁改组，废除了会计一职，仿照丽华设立领队一职，领队与副部长同级，共同辅佐部长，三人组成新内阁，事实证明了这一举措的成功，它在实行的当年就为北宇治带来了冠军。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:110%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;久二年，北宇治止步关西大赛，最难过的人毫无疑问是吉川优子，因为她在这一年里为这个社团付出的是最多，但是她依然能在伤心之余，站在大家面前鼓舞士气，为北宇治展望更好的明天。纵观吉川优子同志当上部长这一年，最初接任时，人员稀少的二年级成员即将成为社团的中流砥柱，“受任于败军之际，奉命于危难之间&amp;quot;是吉川优子同志上任时的最好写照，她这一年以来作为部长，丝毫没有抱怨自己这一届实力不行，而是一直在为吹奏乐部的伟大事业而奋斗，鞠躬尽瘁，死而后已，直到卸任的前一课都在为这个社团做出贡献，在退役以后仍然不忘回来看望后辈，时刻关心着北宇治吹奏乐部的伟大事业，拥有如此优秀的领袖，北宇治之大幸也，天不生我吉川优子，北宇治万古长夜！&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hou-ji&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;后记&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;近日来，有些学者持有这样一种观点”武田绫乃懂个P的京吹，真正的京吹还得看山田尚子“，此乃谬论。山田尚子、花田十辉之徒肆意修改《本纪》内容，妄图掩盖黄前同志和冢本同志的伟大爱情，扭曲黄前同志和高坂同志的革命友谊，导致民众反映在观看《誓言的终章》中黄前久美子与冢本秀一的感情变化莫名其妙，此乃吹学之大忌也，再次强调，吹学研究内容一律以《本纪》(武田绫乃著)为准。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>吉川优子时代的北宇治吹奏部政治得失（未完结）</title>
          <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/yuuko-era/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/yuuko-era/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/yuuko-era/">&lt;h2 id=&quot;yi&quot;&gt;（一）&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;　　近年来渐产生一种论调。以为伞木希美在吉川内阁中举足轻重，其作风行为亦对黄前十六年的北宇治吹奏部影响颇深，乃至直接导致了北宇治吹奏部在关西大赛上的失利。笔者以为，这着实有些言过其实。忽视了伞木希美从黄前十四年到黄前十六年政治地位上的巨大变化。会计职在三香时代虽贵为三职之一，黄前治时却已沦为普通事务职。伞木的会计虽不能说不足为道，但其权位恩威也远不能和香织并论。至于笛部副首席，更是恰如其分地折射了伞木在吹奏部的尴尬地位。诚然伞木希美之乱时吹部离散了大批潜在的日后中坚，无勋而立居高位亦不利于吹部人心的凝聚，其与铠冢霙的私情更直接影响了自选曲及自选曲的演奏效果。但这些问题实质上都不是北宇治折戟关西的决定因素，而是金奖之师可以克服但北宇治并未克服的“困难”。是的，甚至伞木希美本人，在黄前十六年，也是一个可以克服而未克服的困难。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　　在滚滚的历史长河中，每一重当前的事件总能在之前的历史中找到对应或是镜影。当代史即便不是古代史的重复，也总可以被视为去故历史的再生或是投影。笔者虽不秉持英雄史观，但纵观历史，我们总能看到一位位优秀或平庸的统治者对其所引导的历史事件的影响是多么深刻。忽视人的主观能动性，实质就是忽略了历史的能动性，将一切历史事件粗暴归结于决定论。同时，历史发展的脉络总是波浪式前进、螺旋式上升的。因此，即便一时有了挫折或倒退，也并不代表其所导向的道路与方向是错谬或歧路，亦可能只是必经的反复或路线的激进与保守。事实上，促成美好的愿景实现的发展动力实际正隐藏在这些挫折和倒退的反动背后。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　　回到黄前十六年的北宇治吹奏部。这一年的吹奏部，最终所取得的成绩不仅远小于“黄前执政“的黄前十七年的，亦逊色于三香执政的黄前十五年。为何在三香·泷变法一年后，北宇治吹奏部的实力反而退步了呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　　讨论黄前十六年北宇治吹奏部折戟沉沙的原因，首先当探讨其时的北宇治吹奏部政治体制。在黄前十五年的后期，部长权威重新确立，其权势逐渐超越了声部首席会议。虽然如此，但总体来说，部长内阁与声部首席会议，虽权势显隐有异，仍能互相制衡。声部首席会议掌决策，部长内阁管施政。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　　但到黄前十六年前，吉川优子上任后，其上任的首要措施即是实质性的废止了声部首席会议，改以部长内阁—年级负责人的形式统辖诸声部。吉川之前，所有部长与声部长均坐而论道，甚至在会议中，部长的座位相较其他声部首席也没有特殊优待。而在吉川上任的第一次首席会议，吉川即于讲台上起身俯视各位首席，以此首席会议的秩序再度发生了改变。随后以低音声部副首席·中川夏纪为副部长，以笛声部副首席·伞木希美为会计，入阁办事。尽管二人在各自声部内均有仅次于首席的“副首席”加衔，但吉川史无前例地以声部首席以外的人入阁办事仍然在部内引起了广泛的震动，尤其二人声望功勋不足，又均有重大劣迹污点（一人主导了伞木希美之乱，一人吹奏实绩为零），还都是吉川的南中旧人。一时舆论纷纷。乃至三香重新出面方才弹压下去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　　三香的改革尽管执行果决，影响深远。但在具体的改革措施上是极为谨慎小心的。吉川则不同，从不与其他首席同坐、拔擢非首席入阁到涂改泷顾问的全国目标，以气势挟群众决意进取全国金，她的这些措施某种角度上有着十足的挑衅意味。尽管不能她的措施于部无利，但无疑确然激起了部分人的反感。吉川本是部内最大的实力派，擅长团结势力。田中明日香因此而以其为下任部长，希冀能使吹奏部进入新的“举部一致”阶段。然而吉川虽能团结，却并不擅凝聚。当举部上下均已在名义上成为她的臣属后，她找不到新的团结目标，于是便有些犹疑而莫知所从了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　　吉川优子时代，声部首席们的实权大幅缩小，而新设的年级指导成为了吉川部长治理部务的触手。除为人熟知的黄主席此时担任一年级指导外，从部务日记中常常提到的“召开部长与年级指导会议”可以知道当时二、三年级大约也有年级指导，其中三年级指导可能即是吉川本人。和声部首席相比，缺少基本盘的年级指导无疑更加依附部长，部长对吹奏部的掌控亦能更进一步。但反过来说，年级指导实质上很难指导那些乐器与自己不同的奏者。进而威望也很难通过细水长流的每日联系建立。于是吹奏部在上层集权化的同时，中下层呈现出了自由化的趋势。而吉川优子并没有重视这种趋势，反而为贯彻己意在未能充分体恤下情的情况下调整诸职，最终引发了黄前十六年的选拔危机。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　　一年级生对部内选拔抱有的普遍不信任感，当始于加部友惠和中川夏纪。实际上，吉川优子时代的选拔，本应无什么激烈的矛盾。三年级和二年级合计仅有三十余人，即便全员上位也为一年级留出了二十余人的位置。即便高年级生有所黑幕，也不会过分挤压一年级生的名额。既然如此，为何从铃木到久石，一位位都对选拔深感忧虑呢？核心即是吉川优子这届拔擢职务重事务而轻实绩。论能力，中川的副部长和加部的一年级指导均不能说不称职。但论实绩，二人的吹奏水平实称不起如此职务。尽管两人的职责并不直接需要吹奏水平，但将两人拔擢至此，仍给普通部员以深切的不信任感，进而黑幕论便在如此肥沃的土壤中进一步滋生了。两人的基本称职还带给吹奏部更严重的问题。即吹奏部是否以吹奏水平为惟一导向？吉川优子以实际行动告知部员吹奏水平不再是吹奏部内的惟一评价标准，即便水平不足只要事务能力称职仍然可以担任各类事职。如此一来无疑更加分散部员的吹奏精力，尤其加部友惠放弃选拔成为经理，更使广大部员认识到了吹奏技术不再是吹奏部内的惟一倚靠，无论这个决定是否为温柔的人性化措施，这对吹奏部的整体吹奏实力无疑产生了消极影响。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;er&quot;&gt;（二）&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;　　故而，吉川优子时代的选拔骚动，本质上不仅是一场人际危机和信任危机，更是一场意识形态危机。吹部集体察觉到吉川部长对传统的吹奏实力本位的质疑，由此而产生了广泛的、普遍的不安。选拔骚动实质正是这种不安的表现。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;吉川优子的嗅觉不够敏锐的缺陷此时表现了出来。她以为这次骚动不过是数名成员的个别情绪，其规模与程度远小于上一年的选拔危机。并不加以重视，在此方针下，年级指导亦只能针对性的解决单个问题，而难以加以统一的说明与安抚。更何况，年级指导之一的加部友惠，本就是这次骚动的源头之一。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　　尽管低音部的骚动被黄前久美子予以分别安抚，但骚动的种子并没有被彻底解决。这亦体现了吉川优子体制的另一重不足。领导层与普通部员的交流不畅。三香时代，首先吹奏部的成员不多，其次各声部首席虽垄断了上情下达的通道，但三香皆各有追随，长于交际，首席又都负责和善，故三香总能及时通晓掌握吹部舆论，进而及时做出应对。而吉川虽在二、三年级的部分人中深得人望，但因种种原因将与一年级生的交流几乎都委托给了黄前。副部长中川因吹奏实力所限，不受实力者待见。铠冢不必提，伞木虽魅力超群，然而她此时深陷利兹青鸟之苦，难有余裕顾及舆情，且其向来心宽脑空，本也不注意周围的潜流情绪。且和在黑暗时代入部的二、三年级不同，黄前十六年的一年级生们，是瞻仰着复兴的光辉入部的，其情绪的侧重点与思考氛围必然与前辈们有所不同。十六年执政的南中党人，不仅没有及时做出应对，甚至根本没有发现这点。可见南中党人与普通部员的割裂之深。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　　三香决定吉川接班是在府赛之前，此时她们尚以为北宇治会和之前十年一样折戟府赛，未曾料到她们最终将会走到何处，取得何等令人膛目结舌的成绩。故此，她们设想下届班子时，也只认为次任部长面对的形势和问题与她们需要的相似，届时在她们身边随侍已久且深入参与过的吉川处理应当得心应手。但随着北宇治在黄前十五年的高歌猛进，十六年时的北宇治，所面临的情势与亟需解决的问题与此前已截然不同。而吉川为首的南中党徒并没有意识到这点，妄图以老方法处理新问题——不，甚至她们以为自己是在以老方法处理老问题。那么最后的结果远不及预期便也是情理之中了。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>为什么历史选择了久石奏</title>
          <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/weishenmelishixuanzelekanade/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/weishenmelishixuanzelekanade/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/weishenmelishixuanzelekanade/">&lt;p&gt;众所周知，黄前部长的位子是由北宇智吹奏部前副部长，低音部部长田中部长隔代指定的。但田中部长的继任——以南中出身的吉田&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;部长和中川副部长为首的第二任领导班子没有完成上任以后的金奖口号，在部内权威大打折扣，最终甚至没有隔代指定吹奏部的部长，从而把这个权力留给了现任的黄前部长。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;11&#x2F;E9wNlnSti3RdoBG.png&quot; alt=&quot;01.png&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;黄前部长究竟会选择谁来当下一任的吹奏部长，这一直是我们关注的问题。但实际上回顾黄前的晋升道路，就不难得出结论——久石奏是黄前部长的不二人选。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;黄前部长在高二时被委以重任，和吉田&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;部长的心腹加部学姐一起负责带领当时的一年级新生，这是对黄前部长的历练，也培养了她在后辈中的威望。而另一方面让自己的心腹能盯住这位自己的继任者，以防黄前过早地拥有让吹奏部上令不达的小圈子。但现在看来这是白费心机了，黄前部长在高二时潜心经营低音部一年，使低音部紧紧围绕在黄前身边，这是黄前部长顺利继任的底牌之一。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;但显然仅有低音部的支持是不够的，久石奏就是在这个时候展现了自己的政治意识。北山泰瑠一度被认为是同届中最有希望当上部长的人，因为他入部前就是南中吹奏部部长，南中又是第二代领导班子的母校，不论是从情分还是任职经验来看，吉田&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;部长隔代指定北山来当部长似乎是板上钉钉的事情了。但久石奏并没有因此放弃自己的晋升念头，她敏锐地发觉黄前虽然得到了田中同志的首肯，但是此刻群众基础并不牢靠，一年生的支持是她急迫需求的。久石奏和自己的挚友剑崎梨梨花在新一年生中左右逢缘，一呼百应，黄前需要她这张手牌，她也需要黄前部长来谋求自己的上升渠道。于是久石奏在给黄前展示了自己的手腕后果断投向了后者，黄前也从此得到了一年生的普遍支持。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香的指定，黄前有了就任部长的资格。久石奏的支持，黄前就有了就任部长的声望。所以我们能看到的，吉田&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;部长卸任，选举出黄前同志当选部长时，吹奏部人心空前一致。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;投桃报李，久石奏帮助黄前部长扶稳了她的chair，现在既然黄前部长有这个权力去安排继任，由久石奏来当吹奏部的chairman，也就是指日可待的了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;11&#x2F;DS8lKOJuURXiT6m.png&quot; alt=&quot;02.png&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;1&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;1&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;把所有的吉川都打成了吉田，都是夏美子的错啦&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
