<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>京吹学报 - 改编</title>
      <link>https://hibikilogy.github.io</link>
      <description>吹学著作集锦</description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>en</language>
      <atom:link href="https://hibikilogy.github.io/tags/gai-bian/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>黄伯不克黑江于北宇治</title>
          <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/huangbobuke/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/huangbobuke/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/huangbobuke/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;2024-07-01&#x2F;%E9%BB%84%E4%BC%AF%E4%B8%8D%E5%85%8B%E9%BB%91%E6%B1%9F%E4%BA%8E%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  初，北宇治昭烈公优子命于高坂，曰领队。佐黄伯。恭武公黄前，欲为特别，故与高坂名曰“soulmate”。后黑江至，高坂以其能，遂恶黄伯。爱黑江，欲立之soli，亟请于黑江，黑江敬，顿首曰：“哑巴梨。”弗许。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  及恭武公即位，为之请京都府soli。公曰：“府soli，岩赛也，南中死焉，佗赛唯命。”请关西，使吹之，谓之福冈水母。秀一曰：“野人过能，部之害也。况其水母，先挺勤皇伞木希美之制：以上欺下，中道入部，退部而逃，不登吹部，不纳部费；中五之一，部患之，必害部也。今关西soli不度，非制也，君将不堪。”公曰：“领队欲之，焉辟害？”对曰：“领队何厌之有？不如早为之所，无使滋蔓。蔓难图也。蔓草犹不可除，况君之宠soulmate乎？”公曰：“不行实力至上必自毙，子姑悟之。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  既而水母命针谷贰于己，针谷受之，弗从。公子奏（后是为北宇治忠武公）曰：“部不堪贰，君将若之何？欲与水母，臣弗事之；若弗与，则请除之，无生民心，公若不便，臣自取之。”公曰：“无庸，寡人将自证道。”水母又收叶月、铃木（美玲）、釜屋（燕）贰于己，至于小号组。子奏曰：“可矣。厚将得众。”公曰：“除之，吾不义不暱，不得见国金，恐将崩。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  国soli，选拔将至，缮黑派，将袭公。领队将助之。公闻其期，曰：“差矣！”子奏帅低音部，顺菜帅打击乐部，秀一帅长号组，请伐水母黑江。公曰：“不可。国金，部之所欲也。欲得国金，必先得实力至上。寡人虽丢soli之余，弗愿丢天下之仁义，实力之至上，欲与水母角之，一人一票，请诸选贤与能。”及公选，叶月、铃木（美玲）、釜屋（燕）叛公。领队定之，公败绩，让国soli，归黑江。九月辛丑，黄伯出奔大吉山，呼苦呀西。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  书曰：“黄伯不克黑江于北宇治。”黑江不臣，故不言子；如二君，故曰克；称黄伯，讥重仁义失教与位也；谓之黄志。不言出奔，难之也。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  梨梨花曰：“秀一，子奏，纯忠也。爱武公，施及之。然武公虽得国金，尊贤沙里，敬让丽奈，爱部如子，责难泷升，芘亲丽奈，既过能改，固前所厚，让位黑江，固施之以恭，是为恭武公。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  挺史公曰：“黄伯宽厚，永锡尔类。问之挺，吹三季九，门票十一，国赛侍坐，静听黑高soli，自言了无遗憾，是为大挺；问之重，患叶加濑近秀一，忌黑江夺玉玺，顾丽奈之所评，是为大重；问之惨，得国金而丢soli，顾吹部而绝寤寐，部员弗从者半数有矣，是为大惨。如此挺重惨之人，休声美誉，天下所闻，宜承宏业，为万世统。愿凭显灵侯黑江之法，破除三禁，参战挺萌，请奉黄前为挺王，应天顺人，以慰生灵之望，其是之谓乎？”&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>会见久三年立华高校吹奏部访问北宇治吹奏部代表团时的讲话</title>
          <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/hui-jian-jiu-san-nian-li-hua-gao-xiao-chui-zou-bu-fang-wen-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-dai-biao-tuan-shi-de-jiang-hua/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/hui-jian-jiu-san-nian-li-hua-gao-xiao-chui-zou-bu-fang-wen-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-dai-biao-tuan-shi-de-jiang-hua/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/hui-jian-jiu-san-nian-li-hua-gao-xiao-chui-zou-bu-fang-wen-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-dai-biao-tuan-shi-de-jiang-hua/">&lt;center&gt;久三年8月19日&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;冢本秀一&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;  各位到北宇治来，大概都知道吹奏部最近有一部分部员表达对泷顾问的不满。这是不是意味着吹奏部政局不稳定呢？我想强调指出，部员们的基本意见是“拥护夺金”，“拥护实力至上主义”，“拥护改革”，“推进民主”。我认为，这就反映了表达不满的绝大多数部员对吹奏部和泷顾问的基本态度：又满意，又不满意。她们绝对不是要反对我们的根本制度，而是要求我们把工作中的弊端改掉。她们对泷顾问到任三年来改革和建设的成绩，对我们部的进步和发展，是很满意的，但对我们工作中的失误是很不满意的。她们要求纠正失误，改进工作。而肯定成绩，纠正失误，继续前进，也正是我们这届吹奏部领导集体中的主张。有没有人企图利用并且正在利用部员们的不满呢？北宇治这么大，吹奏部员一百多位，当然难免，总有人希望看到我们出现动乱，总有人会利用，不利用是不可想象的。这样的人极少，但值得警惕，我想绝大多数部员是会懂得这一点的。现在部员对泷顾问的不满仍在继续。但是，我深信，事态将会逐渐平息，北宇治吹奏部不会出现大的动乱。我对此具有充分的信心。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对部员们的合理要求，我想，应该在民主和法制的轨道上解决，应该通过改革来解决，应该用符合理性和秩序的办法来解决。分析一下具体情况就清楚了：现在学生最不满意的是选拔标准的动摇。这本来是吹奏部近三年来一直在解决的问题，但为什么这一次有这么多的人有意见，而且意见这么大？两个原因：一是由于法制不健全，顾问选拔缺乏民主监督，以致某些确实存在的选拔争议，不能及时得到处理；二是由于公开化不够，透明度不够，有些传言，或是张冠李戴，或是无中生有。其实，我们绝大多数进入a编的部员，吹奏水平是够高的，不是因为在部内的人望，更不是因为什么特殊权利。搞年功序列、特殊化的人，有，但并不像人们传闻的那么多，那么严重。当然，选拔问题是一定要解决的，但这个问题必须也只能同完善法制、民主监督、扩大透明度等改革措施结合进行。久一年以来，我们在几次有争议的solo选拔中，公开办事结果，鼓励部员监督，并组织solo的重新选拔，作了一些试验。这样，就把选拔同民主、法制初步结合起来了。现在正在继续总结经验，准备在吹奏部历年的选拔上一步一步推开。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对待部员表达对顾问的不满这一事件本身，我认为，也同样应该在民主和法制的轨道上来解决，在理性和秩序的气氛中解决。现在需要广泛地进行协商对话，同部员对话，同各声部长对话，同泷顾问对话，部内领导也要对话，在民主和法制的轨道上，在理智和秩序的气氛中，交换意见，增进理解，共同探讨解决大家共同关心的问题。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  现在最需要的是冷静、理智、克制、秩序，在民主和法制的轨道上解决问题。本届吹奏部领导集体准备这样做，我相信，部员们会赞成这样做，关西各高校吹奏乐团的同仁也都会赞成这样做。大家都这样做，我们就一定能够达到维护稳定的目的。我相信，这将是新的、更高水平上的团结。在稳定和团结的基础上，北宇治的政治体制改革，吹奏部的库亚西主义全国金建设，就一定会进行得更加顺利。我对吹奏部政局的稳定和改革的前途持乐观态度。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我希望我介绍的这些情况能够有助于你们对北宇治吹奏部近况的了解。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>《京吹日报》4月22日头版消息：黄前久美子在黄檗调研（译）</title>
          <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/euphodaily/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/euphodaily/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/euphodaily/">&lt;h1 id=&quot;jing-chui-ri-bao-4yue-22ri-tou-ban-xiao-xi-huang-qian-jiu-mei-zi-zai-huang-bo-diao-yan&quot;&gt;《京吹日报》4月22日头版消息：黄前久美子在黄檗调研&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  黄檗 4月22日讯 昨（21日）天，北宇治高中吹奏乐部部长黄前久美子，以“四不两直”形式，来到位于许波多神社的单簧管声部一年级部员义井沙里家中进行走访调研。黄前久美子首先对义井沙里的病情表示慰问，向义井沙里询问了康复情况。在与义井沙里的单独谈话中，黄前久美子指出，部内全体会议上，全员一致通过了“全国大赛金赏”的目标。充分证明了，实现北宇治高中吹奏乐部的伟大复兴，是历史和部员的共同选择、郑重选择、必然选择，是民心所向、众望所归。目前正处在向全国大赛金赏发起冲击的开局阶段，自己作为新任部长，亟需了解一年级部员的思想动态，探寻可能影响部内团结的因素，及其出现的原因。希望义井沙里能够知无不言、言无不尽。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  义井沙里表示，自己完全拥护、坚定支持以泷升为指导、以黄前久美子为核心的吹奏乐部，充分认同高坂丽奈领队所提出的实力至上理念，充分肯定北宇治高中吹奏乐部在以黄前久美子、冢本秀一和高坂丽奈为代表的新一届领导班子的带领下，所取得的巨大进步。同时，义井沙里对一年级新生的实时情况进行了汇报，指出了当前所面临的一些困难局面。义井沙里认为，当前的选拔考核制度还有待完善，基层部员、尤其是新人部员负担过重；新人部员与有吹奏经验的部员之间客观上的实力差距并未得到应有尊重；不考虑实际情况，强行要求“—碗水端平”的管理模式与因材施教、对症下药的科学训练理念不相匹配。同时，对于部内产生的分裂主义苗头，义井沙里也进行了积极劝阻。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前久美子对义井沙里识大体、顾大局的行为，以及其为吹奏乐部做出的卓越贡献表示赞赏。黄前久美子强调，北宇治高中吹奏乐部是一个整体，每个人的意见都不可或缺。北宇治现代化民主制度的建立，就是将这些意见汇集起来的重要保证。当前吹奏乐部的最大优势，就是与往届相比，前所未有的丰富人才储备。但这也使得维持部内团结的难度，提升到了一个史无前例的层次。就像吹奏大赛中需要所有人的配合才能奏出和谐美妙的音符，在平日的练习中，所有人心往一处想、劲往一处使才能让吹部在冲击全国金赏的漫漫长路上行稳致远。吹部之大，不仅在于吹部人数和组织体系的超大规模，更在于格局之大、理想之大、使命之大、责任之大。时刻保持解决大部独有难题的清醒和坚定，是迈过前方无数艰难险阻的必要条件。黄前久美子最后说，如果义井沙里和其他一年级部员日后还有任何顾虑犹疑、思想困惑，均可以直接通过“部长通道”向其反馈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  加藤叶月、剑崎梨梨花等参加调研。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;imgs&#x2F;2024-05-01&#x2F;QlhFVl9yfm5zcU5zUmtNfQ==.w1256.h670.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;许波多神社（示意图）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;h1 id=&quot;yuhuori-bao-4yue-22ri-yi-mian-niyusu-huang-qian-jiu-mei-zi-sangahuang-bo-wofang-wen&quot;&gt;『ユーフォ日報』 4月22日一面ニュース：黄前久美子さんが黄檗を訪問&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;　黄檗 4月22日報道 4月21日（日）、北宇治高校吹奏楽部部長の黄前久美子さんが、許波多神社にあるクラリネットパート1年生の義井沙里さんのお宅を「四つのないと二つの直行」&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;という形で訪問した。黄前久美子はまず、義井沙里の容態を見舞い、回復状況を尋ねた。義井沙里とは別の会話で、黄前久美子は全体会議で「全国大会金賞」という目標が部員全員の一致で承認されたことを指摘した。このことは、北宇治高校吹奏楽部の大復活が、歴史と部員たちの共通の、厳粛で必然的な選択であり、民意であり、民意であることを証明している。現在、全国大会金賞への突撃を開始する序盤戦であり、新部長として、1年生部員の思考力学を理解し、部の団結に影響を与えうる要因、その出現理由を探ることが急務である。義井沙里には、すべてを知り、すべてを語ってほしい。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　義井沙里は、黄前久美子を導き手とし、滝昇を核とする吹奏楽部を全面的に支持し、しっかりとバックアップしていくこと、高坂麗奈リーダーの掲げる「何よりも強さを」というコンセプトに全面的に賛同し、黄前久美子、塚本秀一、高坂麗奈の新体制のもと、北宇治高校吹奏楽部が大きく前進していることを全面的に肯定すると語った。
同時に、義井沙里が1年生のリアルな状況を報告し、現在直面している困難な状況を指摘した。義井沙里によれば、現在の選抜・評価システムはまだ完成されておらず、草の根メンバー、特に新人の負担が大きすぎること、新人とベテラン選手との客観的な力の差が正当に尊重されていないこと、「同じ茶碗に水を入れて均す」という運営モードが実情を考慮していないこと、学生のニーズに合わせて新人を指導するという運営モードが学生のニーズに合っていないこと。生徒の能力に応じて指導し、適切な薬を処方するという科学的トレーニングの概念に合致していない。 同時に、義井沙里は部内の分離主義の兆候を積極的に抑止した。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　黄前久美子は、全体の状況を把握し、吹奏樂部に多大な貢献をした義井沙里の行動に感謝の意を表した。黄前久美子は、北宇治高校吹奏樂部は全体であり、全員の意見が不可欠であることを強調した。北宇治に近代的な民主主義システムが確立されたことは、こうした意見をまとめる重要な保証となる。 現在の吹奏樂部の最大の強みは、例年になく人材が豊富なことだ。しかし、その分、部内の結束を保つのが難しく、かつてないレベルまで高めているのも事実だ。吹奏楽コンクールで調和の取れた美しい音を出すためには部員全員の協力が必要なように、全国金メダルへの長い道のりを吹部が着実に歩んでいくためには、日々の練習で部員全員の心が一つになることが必要なのだ。吹部の大きさは、吹部の超大型の人数や組織体制だけでなく、大の型、理想、使命、責任にもある。大規模な団体の固有の問題を解決するための節制と決意を維持することは、この先の数々の困難や障害を乗り越えるための必要条件である。最後に黄前久美子は、今後、義井沙里をはじめとする1年目の部長が不安や疑問、戸惑いを感じたときは、「部長チャンネル」を通じて直接意見を述べることができると述べた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　加藤葉月、剣崎梨々花などが訪問に参加。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;（完）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;shi-yi&quot;&gt;釈義&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;1&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;1&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;「四つのないと二つの直行」とは、通知をしない、挨拶をしない、報告を聞かない、受付に同行する必要がない、草の根レベルに直行し、現場に直行しことを意味します。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>黄前部长在全国大赛前首席会议上的讲话</title>
          <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/huaihaizhanyi/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/huaihaizhanyi/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/huaihaizhanyi/">&lt;p&gt;改编自电影《大决战·淮海战役》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我讲过，关西大赛快不得、全国金奖拖不得。现在看来，这个话没有错，照一般规律，演奏技艺和人数不超过对方，绝不可进入全国大赛，也不尽然，泷老师上任两年多，我们滚大大了，我们吹精了，我们积累了有利决赛的条件。好比凹凸镜，向着炎炎烈日，百倍千倍的光度聚合到一点上，白热化了、冒烟了，不能不燃烧了！ &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;所谓全国大赛，简单说就是赌学校的命运，赌乐团的命运，这个赌字很不好听，可又找不到一个更恰当的字代替它，就是这么一回事，啪的一下押上去了。正是因为如此，事情临到了面前，又禁不住心扑扑地跳，哪有这个道理，心慌地什么呢？我们不怕燃烧，我们不怕白热化，我们不怕烫着哪里，我们的手不能发抖啊！&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>黄前颂</title>
          <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/huang-qian-song/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/huang-qian-song/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/huang-qian-song/">&lt;p&gt;《黄前颂》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;原曲：《欢乐颂》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;作曲：路德维希·凡·贝多芬&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;翻填：襄武侯彩羽&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;啊！同学，何必老调重弹！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;还是把我们的歌声，献给那伟大的部长吧！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;黄前！黄前！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;黄前部长圣洁美丽，悠风福音遍大地！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我们怀着无限崇敬，沉浸你的演奏里。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;你的力量能使部员，消除一切分歧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在你英明领导下面，北宇治创造奇迹。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;谁能做个忠实朋友，大吉山上相聚？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;谁能拖欠部费不交，却得到幸福爱情？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;真心诚意团结一致，才能拿到国金！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;假如没有这种情谊，那还打不出关西。 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在这美丽部门里，普世众生颂黄前；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;一切部员不论技艺，都蒙部长赐恩典。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;她是我们体己知音，引领我们向前进；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;她让众生共享欢乐，天使也高声同唱歌。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;黄前，好像太阳运行，在那壮丽的天空。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;朋友，勇敢的前进，黄前，好像战场上的英雄。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;全体部员团结起来！大家相亲又相爱！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;同学们，在指挥台上，仁爱的黄前领导我们。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;全体部员虔诚礼赞，赞慈爱的黄前。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;啊，越过障幕寻找她，黄前就在我们心中。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;全体部员团结起来！大家相亲又相爱！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;同学们，在指挥台上，仁爱的黄前领导我们。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;全体部员团结起来！大家相亲又相爱！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;黄前部长圣洁美丽，悠风福音遍大地！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;悠风福音遍大地！&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
