<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>京吹学报 - 义井沙里</title>
      <link>https://hibikilogy.github.io</link>
      <description>吹学著作集锦</description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>en</language>
      <atom:link href="https://hibikilogy.github.io/tags/yi-jing-sha-li/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>《京吹日报》4月22日头版消息：黄前久美子在黄檗调研（译）</title>
          <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/euphodaily/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/euphodaily/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/euphodaily/">&lt;h1 id=&quot;jing-chui-ri-bao-4yue-22ri-tou-ban-xiao-xi-huang-qian-jiu-mei-zi-zai-huang-bo-diao-yan&quot;&gt;《京吹日报》4月22日头版消息：黄前久美子在黄檗调研&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  黄檗 4月22日讯 昨（21日）天，北宇治高中吹奏乐部部长黄前久美子，以“四不两直”形式，来到位于许波多神社的单簧管声部一年级部员义井沙里家中进行走访调研。黄前久美子首先对义井沙里的病情表示慰问，向义井沙里询问了康复情况。在与义井沙里的单独谈话中，黄前久美子指出，部内全体会议上，全员一致通过了“全国大赛金赏”的目标。充分证明了，实现北宇治高中吹奏乐部的伟大复兴，是历史和部员的共同选择、郑重选择、必然选择，是民心所向、众望所归。目前正处在向全国大赛金赏发起冲击的开局阶段，自己作为新任部长，亟需了解一年级部员的思想动态，探寻可能影响部内团结的因素，及其出现的原因。希望义井沙里能够知无不言、言无不尽。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  义井沙里表示，自己完全拥护、坚定支持以泷升为指导、以黄前久美子为核心的吹奏乐部，充分认同高坂丽奈领队所提出的实力至上理念，充分肯定北宇治高中吹奏乐部在以黄前久美子、冢本秀一和高坂丽奈为代表的新一届领导班子的带领下，所取得的巨大进步。同时，义井沙里对一年级新生的实时情况进行了汇报，指出了当前所面临的一些困难局面。义井沙里认为，当前的选拔考核制度还有待完善，基层部员、尤其是新人部员负担过重；新人部员与有吹奏经验的部员之间客观上的实力差距并未得到应有尊重；不考虑实际情况，强行要求“—碗水端平”的管理模式与因材施教、对症下药的科学训练理念不相匹配。同时，对于部内产生的分裂主义苗头，义井沙里也进行了积极劝阻。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前久美子对义井沙里识大体、顾大局的行为，以及其为吹奏乐部做出的卓越贡献表示赞赏。黄前久美子强调，北宇治高中吹奏乐部是一个整体，每个人的意见都不可或缺。北宇治现代化民主制度的建立，就是将这些意见汇集起来的重要保证。当前吹奏乐部的最大优势，就是与往届相比，前所未有的丰富人才储备。但这也使得维持部内团结的难度，提升到了一个史无前例的层次。就像吹奏大赛中需要所有人的配合才能奏出和谐美妙的音符，在平日的练习中，所有人心往一处想、劲往一处使才能让吹部在冲击全国金赏的漫漫长路上行稳致远。吹部之大，不仅在于吹部人数和组织体系的超大规模，更在于格局之大、理想之大、使命之大、责任之大。时刻保持解决大部独有难题的清醒和坚定，是迈过前方无数艰难险阻的必要条件。黄前久美子最后说，如果义井沙里和其他一年级部员日后还有任何顾虑犹疑、思想困惑，均可以直接通过“部长通道”向其反馈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  加藤叶月、剑崎梨梨花等参加调研。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;imgs&#x2F;2024-05-01&#x2F;QlhFVl9yfm5zcU5zUmtNfQ==.w1256.h670.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;许波多神社（示意图）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;h1 id=&quot;yuhuori-bao-4yue-22ri-yi-mian-niyusu-huang-qian-jiu-mei-zi-sangahuang-bo-wofang-wen&quot;&gt;『ユーフォ日報』 4月22日一面ニュース：黄前久美子さんが黄檗を訪問&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;　黄檗 4月22日報道 4月21日（日）、北宇治高校吹奏楽部部長の黄前久美子さんが、許波多神社にあるクラリネットパート1年生の義井沙里さんのお宅を「四つのないと二つの直行」&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;という形で訪問した。黄前久美子はまず、義井沙里の容態を見舞い、回復状況を尋ねた。義井沙里とは別の会話で、黄前久美子は全体会議で「全国大会金賞」という目標が部員全員の一致で承認されたことを指摘した。このことは、北宇治高校吹奏楽部の大復活が、歴史と部員たちの共通の、厳粛で必然的な選択であり、民意であり、民意であることを証明している。現在、全国大会金賞への突撃を開始する序盤戦であり、新部長として、1年生部員の思考力学を理解し、部の団結に影響を与えうる要因、その出現理由を探ることが急務である。義井沙里には、すべてを知り、すべてを語ってほしい。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　義井沙里は、黄前久美子を導き手とし、滝昇を核とする吹奏楽部を全面的に支持し、しっかりとバックアップしていくこと、高坂麗奈リーダーの掲げる「何よりも強さを」というコンセプトに全面的に賛同し、黄前久美子、塚本秀一、高坂麗奈の新体制のもと、北宇治高校吹奏楽部が大きく前進していることを全面的に肯定すると語った。
同時に、義井沙里が1年生のリアルな状況を報告し、現在直面している困難な状況を指摘した。義井沙里によれば、現在の選抜・評価システムはまだ完成されておらず、草の根メンバー、特に新人の負担が大きすぎること、新人とベテラン選手との客観的な力の差が正当に尊重されていないこと、「同じ茶碗に水を入れて均す」という運営モードが実情を考慮していないこと、学生のニーズに合わせて新人を指導するという運営モードが学生のニーズに合っていないこと。生徒の能力に応じて指導し、適切な薬を処方するという科学的トレーニングの概念に合致していない。 同時に、義井沙里は部内の分離主義の兆候を積極的に抑止した。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　黄前久美子は、全体の状況を把握し、吹奏樂部に多大な貢献をした義井沙里の行動に感謝の意を表した。黄前久美子は、北宇治高校吹奏樂部は全体であり、全員の意見が不可欠であることを強調した。北宇治に近代的な民主主義システムが確立されたことは、こうした意見をまとめる重要な保証となる。 現在の吹奏樂部の最大の強みは、例年になく人材が豊富なことだ。しかし、その分、部内の結束を保つのが難しく、かつてないレベルまで高めているのも事実だ。吹奏楽コンクールで調和の取れた美しい音を出すためには部員全員の協力が必要なように、全国金メダルへの長い道のりを吹部が着実に歩んでいくためには、日々の練習で部員全員の心が一つになることが必要なのだ。吹部の大きさは、吹部の超大型の人数や組織体制だけでなく、大の型、理想、使命、責任にもある。大規模な団体の固有の問題を解決するための節制と決意を維持することは、この先の数々の困難や障害を乗り越えるための必要条件である。最後に黄前久美子は、今後、義井沙里をはじめとする1年目の部長が不安や疑問、戸惑いを感じたときは、「部長チャンネル」を通じて直接意見を述べることができると述べた。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　加藤葉月、剣崎梨々花などが訪問に参加。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;（完）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;shi-yi&quot;&gt;釈義&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;1&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;1&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;「四つのないと二つの直行」とは、通知をしない、挨拶をしない、報告を聞かない、受付に同行する必要がない、草の根レベルに直行し、現場に直行しことを意味します。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>略论义井沙里在入部初期的政治布局</title>
          <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/sari-slayout/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/sari-slayout/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/sari-slayout/">&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;声明：以下内容纯属整活！！！论据断章取义论证逻辑缺环造成了对沙里形象的严重扭曲所以不要信以为真————————&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;Sari&amp;#x27;sLayout&#x2F;%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%A4%AA%E6%83%B3%E8%BF%9B%E6%AD%A5%E5%95%A6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;
&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;Sari&amp;#x27;sLayout&#x2F;%E5%9B%BE%E7%89%871.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;进步の沙里&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  关于谁将成为北宇治吹奏部第五代领导人，义井沙里无疑是目前呼声最高的一位，但由于相关史料的匮缺，我们还不能贸然下此定论。义井沙里在久三年“久五逆流”事件中起到的关键作用，不仅体现出了她关心集体，在危机面前当仁不让的责任心，也体现出了她优秀的组织协调能力。她的努力获得了时任部长黄前久美子的感谢与赞许，这被普遍认为是义井沙里迈向北宇治最高领导权的起点。但因为无论是京都本还是武田本，其叙事的视角和立场多从黄前出发，以至于我们很容易忽略——在义井沙里温柔与责任感的背后，其实暗藏着诸多隐蔽的政治意图（手动狗头）。本文试列举一些证据，对这一布局之后的深谋远虑（阴谋论）提出一些粗浅的看法，质证于众吹学方家。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  **首先，久三年低音部的三位新生 ，是义井沙里送给黄前部长的见面大礼。**沙里有着极为敏锐的政治嗅觉，初中即参与吹奏部的她对部内的生态了如指掌。正当久美子因低音部的招新问题困扰之际，沙里便以一己之力垄断了新人的供应，一举化解了黄前的忧虑，这很难说是一种巧合。沙里凭借新人介绍人的身份给久美子留下了积极的第一印象。她本人作为单簧管的演奏者，却出席了低音部的首次参观，其意图是不言而喻的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而更重要的是，义井沙里借此机会，将自己的&lt;strong&gt;三位心腹&lt;&#x2F;strong&gt;安插在现任部长身边，为她以后的各种联络提供了方便。作为沙里的密友，雀、弥生、佳穗可以不时在久美子耳边吹风，从而帮助沙里博得久美子的好感与信任。沙里虽然自己不是低音部的一员，但却借此在低音部建立了自己的影响力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;Sari&amp;#x27;sLayout&#x2F;%E5%9B%BE%E7%89%872.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;“义井派系”&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  除以上两点外，**拉拢熟人亲信共同入部参政，本就是为以后的结党做初步的布局。**历史上，伞木希美能够带领南中系集体出走，这与她曾经的南中部长身份有直接关系。久一年回归吹奏部，也多仰仗部内的南中残党中川夏纪的协助。而到了久二年南中系上台，伞木希美也重新在社团稳定扎根。黄前久美子与加藤叶月、川岛绿辉一同入部，结成了三年政治生涯的铁三角。同期加入吹奏部的还有高坂丽奈与冢本秀一，与久美子同为旧时北中战友，三人更是借此机会再续前缘，结成了牢不可破的联盟。义井沙里拉拢三位密友入部，很难说不是抱着相似的目的。建立属于自己的党派在复杂的权力斗争中是积极且必要的，这使得沙里在未来可能的纷争中有了可以共进退的盟友，尤其是才能出众的釜屋雀，足以成为她未来政治生涯中的左膀右臂。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;Sari&amp;#x27;sLayout&#x2F;%E5%9B%BE%E7%89%873.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;“黄前派系”。虽然会有新人加入（如久石奏），但最忠诚最信任最亲密的还得是元老&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  **其次，发现了一年级之中出现的“危机”后，义井沙里果断抓住机会、采取行动，并攫取了大量的政治资源，利用“退部”谋取“进步”。**此时还作为组织基层员工的她，却主动担起了团结逆流派，维护社团稳定的大任，个中其实大有文章可做。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其一自是为了&lt;strong&gt;笼络人心&lt;&#x2F;strong&gt;。一年级的问题表面上是对高坂领队的高压政策的不满和牢骚，实际上更多是对自身因实力不足，进而跟不上训练的担忧。以全国金为纲而努力训练俨然是一条正论，也是入部时全体成员自愿或不自愿举手表决的结果。逆流派与其说是要反抗这一方针，不如说是因自己力不从心而感到动摇，一年级的“退部”更多产生自这种基于自身的负面情绪。显然这个时候能够帮助他们的并不是打响所谓的反抗的第一枪，而是需要有人帮他们重新建立信心。义井沙里精准地洞察到这一点，并展现出了温柔的姿态，顺应了逆流派的愿望，这在事实上初步建立了沙里在同级中的威望。南中之乱那年，中世古香织用温柔和关心劝留了包括吉川优子在内的多人，甚至不惜让出小号solo资格以向前辈妥协，这都为香织赢得了部内声望。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;Sari&amp;#x27;sLayout&#x2F;%E5%9B%BE%E7%89%874.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;黄前部长一度如临大敌，但实际情况并不严重，所谓“退部”不过是釜屋雀夸大出的“假危机”，但新人的“退部”正好为沙里的“进步”搭起了台阶&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  其二是&lt;strong&gt;主动为黄前内阁分忧&lt;&#x2F;strong&gt;，展现自己的才能与诚意。分忧的效果自然不必多讲，关键在于她分忧的方式。义井沙里的一系列行动非常低调，在担起重担的同时绝不主动邀功请赏，与此同时，她又能很巧妙地让久美子知晓她的努力。她时常露出担忧的神情，还问久美子“前辈觉得呆在社团开心吗”，这种问题可能是某种暗示，但还不足以说明什么，但釜屋雀的“集体请假”得到了义井沙里的默许就十分可疑了。仅仅是一次都已经快要痊愈的小感冒，竟要拉来三人照顾自己，即便是神社需要帮忙也顶多二人足够。再退一步讲，请假时说明缘由也并不是一件难事，何况她与梨梨梨前辈关系不差。且在事实上，因为沙里的周旋，一年级的问题已经好转了许多，到了这个时候沙里也无需寻求久美子的帮助，没有再让久美子出面的理由，她与久美子的对谈也更多是在展示自己的压力和心结。综上，沙里深知一年级此时的危机，她不可能不知道这种小题大做的行为带来的可能后果。沙里默许了雀集体请假的计划，可见沙里是不想让自己的努力就此被埋没。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;Sari&amp;#x27;sLayout&#x2F;%E5%9B%BE%E7%89%875.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;根本看不出沙里有感冒的迹象，说话时气息很顺畅，所以笔者的阴谋论是有道理的（狗头）。顺便问一句，开神社很赚钱吗？家里有钢琴耶&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  最后，沙里的许多细节展现了她&lt;strong&gt;高度的政治敏感性&lt;&#x2F;strong&gt;。由于北宇治的部长是任命制，沙里很自觉地拉拢与现任部长关系的同时，也在有意识地观察着可能的下一任部长。这一年的新生指导剑崎梨梨花自然成为了她的重点观察对象。从昵称可以看出她与梨梨梨前辈的关系非常融洽，自己的实力也获得了梨梨花的认可。目前学界对于北宇治第四任领导人的猜想无非是久石与剑崎二人，但此二人作为密友，无论是谁担任部长，另一人也极大概率登上副部长席位，所以结交并获得梨梨花的认可，是稳赚不赔的绝佳布局。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;Sari&amp;#x27;sLayout&#x2F;%E5%9B%BE%E7%89%876.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;沙里与梨梨梨前辈的关系非同一般&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  除此之外，（&lt;strong&gt;剧透警告&lt;&#x2F;strong&gt;）政治敏感性还体现在“站队”的觉悟上。在久三年后半程的上低音号soli之争中，沙里不止一次地向久美子表达过她“坚决站在久美子学姐一边”的想法。此时的沙里不顾社团内的分裂，主动站队力挺部长，实则是在向当权者展现她的忠诚。久石奏在久二年甄选中，为了明哲保身，避开时任副部长的锋芒，不惜主动打假赛，结果酿成了误会，不得不说有些弄巧成拙，但聪明的站队确实是一名优秀政治家的基本功。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  沙里紧握单簧管，向这边轻轻鞠躬。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「辛苦了。沙里不去声部练习教室吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「之后要去，在那之前······我想跟前辈道个谢」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「道谢？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  自己有做过什么值得让人道谢的事吗？久美子歪歪脑袋，毫无头绪。看到一脸不解的久美子，沙里慌张地一口气说：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「那个，就是sunfes的时候不是跟我说了很多吗」「啊，是去沙里你家那个呀」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「是的是的」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  沙里的家是寺庙，人手不足的时候她会穿上巫女装帮忙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「那个时候发生了很多事，现在才总算能冷静去看看周围了。昨天佳穗跟我说＇幸好去吹奏部了＇，我听了后更确信久美子前辈是对的」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「那都是佳穗自身努力的结果」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「话是这么说没错。不过我这话绝对要跟久美子前辈说」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  她那漆黑无底的双眼直直看着久美子，让久美子不禁挺直腰板。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;「不管发生什么，我都会站在久美子前辈这边的」&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;太夸张了啦，虽想这么说可她的表情又过于认真。久美子有意识地抬起嘴角露出微笑，如同那个对万事游刃有余的前辈一样。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「谢谢，能帮到你很高兴」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;「久美子前辈」&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  沙里装完单簧管，以犹豫的口吻叫久美子名字。她一直等待奏和久美子结束说话的时机。久美子往她看去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「怎么了，有什么要商量的事吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「不是商量，想跟前辈说些话」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  沙里握紧单簧管。之前sunfes时她心理上就出过问题，现在则完全不用担心她了。从她睁大的眼睛和泛起红潮的双颊中，可以看出高昂的使命感。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;「我想去全国，比赛的时候想听久美子前辈的soli，大家都在为前辈加油。所以关西大赛我会努力的！」&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在她气势冲冲面前，久美子只能「啊，嗯」回应。沙里对这样的回应不满足，似忠犬般等待着下句回答。旁边奏的视线刺得久美子好痛。久美子先忽视奏，硬抬起嘴角&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  「沙里谢谢你，听你这么说很高兴」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  久美子知道这并非标准回答，本应加上一句「也请给真由加油」，但为了不泼冷水，久美子忍住没说。看到有人为自己加油很开心，知道别人在期待自己也很开心。既然大家能鼓起进军全国的冲劲，那是不是标准回答又有何关系。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  除了资源、人脉以及行政能力，&lt;strong&gt;吹奏实力&lt;&#x2F;strong&gt;也是成为部长的必需。沙里本就不是新手，在入部前就已经得到了同为南中系的前辈铃木美玲的认可，入部后也得到了梨梨花“出类拔萃”的肯定。同时，单簧管部门在久二年合奏大赛上全国银奖的成绩也证明了部门的实力。沙里兼具基础与天赋，同时又加入豪门声部，在此情形下仍然每天早上第一个赶到音乐教室练习，她的勤奋是有目共睹的。同时，第一个到达教室的行为也能在包括部长在内的众人面前树立勤奋努力的良好形象。当年久美子和丽奈能够对铠冢霙留下印象，也是因为铠冢霙总是第一个到教室（抢走泷手上的教室钥匙）的缘故。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;del&gt;最后的最后，义井沙里再不济，她还有釜屋雀这一裙带关系。釜屋雀的才干是不容小觑的，她性格外向活泼，待人热情，善于人际交往，即便是面对学姐也从不怯场，为了帮助沙里甚至敢欺君罔上，虽然吹奏方面是新手但肯努力。釜屋雀同样是极可能成为部长的人，而沙里凭借与她的关系，进军领导层做二把手也未尝不可（&lt;&#x2F;del&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;综上所述，人脉方面，义井沙里上有久美子的信任、梨梨花的肯定，下有三名环绕在部长身边心腹，兼有雀这一策士辅佐，在同级中又建立了威望；实力方面，沙里有基础、肯努力，又是单簧管银河战舰的一员，一年级即加入a部门；能力方面，仅是在一年级就做好了社团内部的维稳，同时又有极敏锐的政治嗅觉。义井沙里的政治才华是毋庸置疑的。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  随着北宇治吹奏部在久三年全面走向复兴，未来的北高吹奏部将会更加发展壮大，而其政治上的形势也将更加波谲云诡变幻莫测。大洋彼岸东方大国的领袖曾言：“革命不是请客吃饭”。而在北宇治新的历史条件下，“请客吃饭”已经成为了政治舞台上必要的才能。义井沙里正是在新的时代风口上激流勇进，展现出了她非凡的政治才干，义井派也将为北宇治吹响更精彩的下一章。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;Sari&amp;#x27;sLayout&#x2F;%E5%9B%BE%E7%89%877.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;接过了历史的接力棒&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>新南中派系的重振：黄前十八、十九年领导班子的确立</title>
          <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/xinnanzhongpaixi/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/xinnanzhongpaixi/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/xinnanzhongpaixi/">&lt;p&gt;  在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》一文中，笔者认为尽管黄前十七年的史料尚未解密，但北宇治吹奏部权力博弈的惯性依然会使“新南中人”难以形成自己的派系。不过，随着黄前十七年史料的逐渐解密，这股来自黄前十四年权力博弈的惯性看起来正在逐步消散。因此，笔者在前文中所提出的观点已有脱离实际之处。为将其修正，笔者将撰写下文，以期对于“新南中人”群体的研究更加符合实际情况。全文共分四部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;权力博弈惯性的最后一个受害者&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;暗流中的义井沙里&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;新南中派系的重新建立&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;北宇治的权力谱系传承&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;center&gt;宇宙安全声明&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;本文是吹学研究，所以就是在过度联想，请各位酌情观看&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-quan-li-bo-yi-guan-xing-de-zui-hou-yi-ge-shou-hai-zhe&quot;&gt;（一）权力博弈惯性的最后一个受害者&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  几乎是出乎所有人的预料，在黄前十七年，北山泰瑠转任中音单簧管担当。事后来看，此次转任可以说是已有征兆：合奏比赛中北山泰瑠就已经担当中音单簧管的演奏了。但是按照常理来说，合奏比赛的乐器担当并不能完全说明问题，这种临时小编成的编组方式主要还是由乐曲本身决定。无论如何，北山泰瑠的声部转换可以说不啻是在北宇治微妙的权力平衡中投下了一颗重磅炸弹。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北山泰瑠，黄前十五年时南中的吹奏部长，带领南中吹奏乐部走出了伞木希美时期的阴影并夺得了至关重要的金奖。从时间倒算来看，北山泰瑠在黄前十三年伞木希美折戟府赛之时已经入学南中。在黄前十七年史料解密之前，吹学研究者普遍认为北山泰瑠有望在黄前十八年进位“调音警察”——在黄前十五年的毕业会上，鸟冢弘音可是和三香坐一桌的。从黄前十六年的史料来看，北山泰瑠的座位在时任单簧管声部长，“调音警察”岛理惠旁边，甚至比岛理惠最钟爱的“外星人”后辈端田麻椰还要近，看起来可以说是“简在帝心”。但是，随着黄前十七年的到来，单簧管声部迎来了一轮拆分。而随着这次拆分，北山泰瑠的权力地位迎来了重大转折。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E6%8B%86%E5%88%86%E5%89%8D.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;拆分前（黄前十五年）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
![](&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;拆分后1.png)
&lt;center&gt;&lt;small&gt;拆分后（单簧管，黄前十七年）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
![](&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;拆分后2.png)
&lt;center&gt;&lt;small&gt;拆分后（中、低音单簧管，黄前十七年）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;在此，我们需要首先在打击声部之外的声部中引入一个概念：南通式声部。南通式声部指的是一个由多种乐器组合而成的声部，而声部本身则更加近似于一个纯粹的行政单位，正如南通市更像是一个有数个县级单位强行捏在一期的地级单位，本身缺乏作为地级单位的独立认同与传承一样。“南通式声部”的形成原因是复杂的，最主要的原因为音区不同导致的和声地位不同，篇幅所限在此不多展开，有兴趣的读者可以移步[附录](https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv34175083)观看。
&lt;p&gt;  笔者将利用黄前十七年北宇治社团中央的领导层级以及黄前十六年的人物来展示一个典型的“南通式声部”是如何运作的，在这里使用黄前十七年社团中央的领导层级是因为负责提升部员吹奏水平的“领队”一职存在能够使展示更加清晰。以萨克斯为例，一个典型的“南通式声部”的运作模式应该是这样的：平尾澄子为声部长及次中音萨克斯负责人，森田忍为中音萨克斯负责人，远藤正为上低音萨克斯负责人（笔者注：目前并不能完全明了远藤正和鲇川京子谁在上低音萨克斯中占主导地位，此处选取远藤正仅为便于展示的目的），一般部员无论在庶务和演奏均直接对各自乐器负责人负责，在庶务上，森田忍和远藤正都要对平尾澄子负责，平尾澄子对部长负责，而在演奏上，平尾澄子、森田忍和远藤正分别直接对领队负责，如下图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E8%90%A8%E5%85%8B%E6%96%AF.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;萨克斯：一个“南通式”声部的例子&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
    
&lt;p&gt;  同样，我们可以得到另一个“南通式声部”低音声部的理想运作模式。以黄前十六年为例，后藤卓也名义上是低音声部声部长，但实际上后藤在吹奏部分的管辖范围仅限大号，中川夏纪以及川岛绿辉则是分别负责上低音号以及低音提琴并直接对社团中央负责，如下图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E4%BD%8E%E9%9F%B3.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;低音声部：另一个例子&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我们再以小号声部为对比，看一下一般声部的运作模式，如下图：
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E5%B0%8F%E5%8F%B7.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;小号：这是对照组&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;作为对照，只有一种乐器的小号声部的部员直接对声部长负责，没有额外的乐器负责人作为中间环节。因此，我们可以看到，“南通式声部”最大的特点其实就是双重领导，最基层的部员甚至不用与声部长产生什么瓜葛，他们只要向自己乐器的直接负责人汇报就可以了，仍旧以萨克斯声部为例，黄前十六年平尾澄子有多大程度能够不经过森田忍直接对中音萨克斯部员下命令其实是要打一个问号的。当然，实际操作中低音声部在北宇治算半个社团中央，虽说各负责人均向中央汇报，可副部长就是低音声部的，因此实际效果依然是非常团结的；而森田忍因为黄前十五年的B编经历导致自己本身就是个弱势领导，因此对于辅佐平尾澄子的人物“抱有使命感”，这使得萨克斯也没有搞成现实中江苏省的样子。我们将目光转回黄前十七年，在黄前十七年，单簧管声部也迈入了“南通式声部”的行列：
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E5%8D%95%E7%B0%A7%E7%AE%A1.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;单簧管：甚至要多一层&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;中、低音单簧管随着北山泰瑠的调入升格半级，尽管行政管理上尚要接受单簧管声部长的领导，但实际上由松崎洋子直接对社团中央负责——当然松崎洋子和高久智惠里是合奏比赛全国银的铁交情，搞不成散装江苏那样，但终究是隔了一层。这个事情对于北山泰瑠而言就显得很尴尬了：一方面，以北山泰瑠的水平和资历，如果他不换乐器，进入黄前十八年肯定是能统筹中、低音单簧管的，算是已经设定好给北山泰瑠的坑位了；另一方面，如果北山泰瑠在黄前十八年成功进位单簧管声部长的话，他将如何以中音单簧管的身份去直接给单簧管的那么多人下令呢，而更糟糕的是，即便是在中、低音单簧管内部，北山泰瑠一个中音单簧管去给低音单簧管强行下命令只怕也是不怎么好使的——坂崎彩子长期跟着松崎洋子的事实不是和北山泰瑠一起组了一个合奏比赛的队伍所能改变的，何况这个合奏比赛队伍的成绩并不十分理想，低音单簧管新生肯定是听坂崎彩子多过听北山泰瑠。总而言之，黄前十八年北山泰瑠如果以中音单簧管摄位声部长的话，面临的必定是一个两头堵的情况。
&lt;p&gt;  看起来，北山泰瑠的唯一出路是在黄前十八年从中音单簧管跳船回到普通单簧管这边，但实际上，北山泰瑠无论是否跳船，其弱势领导的地位根本无法得到本质上的改变。我们必须要明确的一点是：权力的本质是人，因此权力的根本来源是自下而上的，这也就是黄前主席在黄前十六年要在新生指导的位置上开设“黄前相谈室”来做成为部长前必要的历练的原因，只有让部内绝大多数的人对你心服口服，你才有作为部长的权力基础。心服口服的前提则是充分的接触，但很遗憾，北山泰瑠由于在黄前十七年这一关键时间点到了中、低音单簧管那边，他根本没有机会去与占单簧管声部人数绝大部分的担当单簧管的部员去接触，没有与人的接触自然就会缺乏权力的基础，因此对于单簧管的这些人而言，即便北山泰瑠在黄前十八年回到了单簧管担当，他也是个空降领导。空降领导唯一的抓权手段就是靠过硬的业务能力把所有人都折服了，但是和北山泰瑠同级的平沼诗织以及低一级的义井沙里的单簧管水平都相当出色，我们已经能从黄前十五年的小号独奏之争以及黄前十七年“部长失格事件”中看出来吹奏水平没有断层式压制的后果必然是部内大乱了，北山泰瑠又有多大的把握在黄前十七年全力中音单簧管的情况下完成对平沼诗织以及义井沙里的吹奏水平的全面压制呢？更何况，单簧管声部的部员们已经做出了自己的选择：在黄前十七年高坂丽奈主导的sunfes高强度练习中，义井沙里已经通过充当一年级初学者的泄压阀的方式在一年级新生中获得了足够的人望——这个人望已经超越了声部和年级的范畴，圆号的武川就在义井沙里的劝导对象里面，而单簧管声部的二年级生则推举了平沼诗织和加藤树为义井沙里鸣不平，这一方面表明义井沙里已经得到了至少单簧管声部内的二年生的认可，另一方面也体现出单簧管声部的二年级生如果要选一个人作为自己的利益代言人的话，他们会选择平沼诗织而不是北山泰瑠（加藤树因为是上高中才开始学的新手，所以遗憾落选），此外，平沼诗织和加藤树为义井沙里鸣不平的行为本身也意味着单簧管声部中一、二年生的势力完成了同盟，假设届时北山泰瑠空降，他拿什么和团结起来的单簧管声部搞权力斗争。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，即便北山泰瑠在黄前十八年能进位单簧管声部长，他也就是一个弱势领导甚至是光杆司令，其任上的主旋律必定是各种妥协。那么我们接下来就需要探究为什么北山泰瑠在北宇治权力场的未来会如此晦暗了，归根结底依然是那个吹学研究者耳熟能详的名字：伞木希美。在前文中，笔者已经简要罗列了北山泰瑠的履历，从中我们可以发现一个非常明显的特点：北山泰瑠以及同届的南中毕业生是南中出身的部员中最后一届与伞木希美有交集的人，他们经历了伞木希美的执政时代，经历了伞木希美的会计时代，虽然会计时代连部费都收不上来吧，好歹是经历过不是吗。也就是说，作为最后一届直接受到伞木希美影响的南中部员，北山泰瑠极有可能目睹甚至亲历了伞木希美折戟府赛时的不甘心，并沿着伞木希美的道路走到了南中的金奖。但是，现在的北宇治是不允许伞木希美的道路出现的。对北宇治而言，南中之乱一方面是刻在骨子里的痛，另一方面则是要深埋于历史的故纸堆的。笔者在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》中已经指出伞木希美回归的基础是其对南中集团的切割、与“三香”派系的靠拢以及“孤臣”的姿态，而即便在这种情况下田中明日香还要通过留“不交部费”遗计的方式对伞木希美进行敲打，可见对“伞木路线”的防微杜渐是北宇治的集体意志。在这种情况下，北山泰瑠这样一个经历过“伞木路线”影响又带领南中夺得金奖的人就必然受到双倍的提防，在黄前十七年可能因为领导班子的出身尚且能达到一个看起来“简在帝心”的样子，进入黄前十七年被迅速转任为中音单簧管的担当可以说是提防“伞木路线”的必然：绝不允许北山泰瑠拿出自己的班子从而导致黄前十八年“伞木路线”可能的复辟，尽管北宇治现在奉行的“实力至上”就是曾经伞木希美所追求的目标。如此略带讽刺的结果大约也只能是黄前十四年北宇治权力博弈的余波了吧，而北山泰瑠作为这场余波的最后一个受害者，也只能说是时也命也。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-an-liu-zhong-de-yi-jing-sha-li&quot;&gt;（二）暗流中的义井沙里&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  如果用一个词语形容黄前十七年的sunfes前的北宇治吹奏部，那一定是暗流涌动。新生们终于意识到了高坂丽奈在自我介绍中的“有时我会比较严厉”的“有时”和“比较”完全可以去除，高强度训练之下逐渐出现了一些不满的声音，而二、三年生的经验者们在经历黄前十六年的全国冲金失败后北宇治特色库亚西主义已经深入人心，对于高强度训练已经习以为常，对于部分新生不满的声音颇有微词，认为不留下加练怎么能搞好管乐呢，觉得新生没有精神，这么摆烂还想搞乐团！平沼诗织和加藤树向黄前部长的情况反映体现出相比黄前十六年，黄前十七年的北宇治是存在裂痕的。但是笔者认为在此必须明确一件事：黄前十七年sunfes前的北宇治存在的裂痕到底是个什么性质，干旱土地的龟裂是裂痕，东非大裂谷和大西洋中脊也是裂痕，这两个东西能一样吗。的确，圆号的武川在sunfes排练中被高坂领队批评后哭了，但这种哭泣能反映出怎样的新生集体意志呢，有些研究者认为这是黄前十七年新生全面暴雷的导火索，什么“新生集体退部”“久五逆流”的论断甚嚣尘上，笔者以为这纯属无稽之谈！必须要明确的是，在北宇治吹奏部部员被批评之后哭泣根本不是什么少见的事情，黄前十五年时长笛声部三原京子也被骂哭了，而且是被指挥泷升直接骂哭的，这能反映什么“当时三年级要集体退部”的什么集体意志吗？简直是开国际玩笑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  事实上，所谓“久五逆流”的本质不过是一群新生在那里发发牢骚罢了。笔者自己就是管乐团的一名单簧管演奏者，笔者自己在遇到连续高强度集训的时候也会疲惫，有时还会睡眠不足，在这种情况下发发牢骚抱怨抱怨累再正常不过了，遇到辞色严厉一点的指挥偶尔爆一句“早知道当初不学单簧管”了也不是没有过，这才哪到哪啊，抱怨完之后不是该继续照样继续吗，武川后来不也去找屋敷早苗去单独练习了吗。这种情况下被骂哭的最主要的情绪动机其实是对于“如此努力却没有效果”的失落以及无奈，这和黄前主席在“不甘心桥”的奔跑以及和义井沙里对话的主旨没有任何区别。实际上，这些新生需要的是“努力并非没有效果”的价值认同，在高坂丽奈的一句“这是目前为止最整齐的一次”以及“之前提到的点也改善了不少”之后所谓“久五逆流”可以说是立马烟消云散了，新生的价值认同得到了满足——当时黄前部长还在和请病假的义井沙里对谈呢。可见新生压根就没几个人想要真心退部，所谓“久五逆流”的论断可以休矣。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当然，一直有人在这里散发负面情绪也不是个事，所谓“千里之堤，溃于蚁穴”也不是空穴来风，这时候北宇治最需要的其实是一个防止暗流演化为真正风波的泄压阀，而义井沙里承担了这个泄压阀的工作，具体的工作方式在史料中安慰武川的部分已经体现的很详尽了，在此不多赘述。笔者在此想强调的是义井沙里这么做的效果：对新生，义井沙里的慰问可谓卓有成效，武川很快重新打起精神投入练习之中，可以管中窥豹；对其他部员，其他部员可以说将义井沙里的努力看在眼里，在承担这么多心理咨询的任务之余自己的演奏水平并未落下，这折服了不少部员，并通过平沼诗织和加藤树与黄前部长的对谈直接反映了出来；对自己，义井沙里在这么一轮折腾下来直接积劳成疾病倒了，可见这轮工作的强度之大以及她主动承担的责任之重。此时义井沙里最需要的其实也是证明自己的努力并非没有效果的价值认同，也就有了黄前部长与义井沙里的对谈。总而言之，义井沙里在这次暗流中很好地履行了黄前十六年“黄前相谈室”的责任并得到了黄前部长以及剑崎梨梨花的高度评价，证明了自己是“黄前相谈室”的合格继承人，义井沙里也表态将继续团结在黄前部长周围，为北宇治夺得全国金奖而继续奋斗，这也表明双方已取得了高度的互信，为义井沙里在黄前十九年的接班打好了基础。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-xin-nan-zhong-pai-xi-de-zhong-xin-jian-li&quot;&gt;（三）新南中派系的重新建立&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  在前文中，笔者已经分析了黄前十七年这股暗流的本质以及义井沙里在其中扮演的角色，可以说，这股暗流没有演化为风波，义井沙里功不可没。但是我们还有一个问题没有解决：为什么这股暗流明明没有演变为真正的风波但最后却给予了研究者事情彻底扩大化了的观感。要解答这个问题，我们必须将视角落到釜屋雀上。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  看起来，釜屋雀在此次暗流中只干了两件事：一是向黄前部长通报了新生中存在的部分舆情，而是作为朋友在义井沙里病倒的时候去照顾她。但是釜屋雀通过极其巧妙的做局手段成功挑动了黄前部长最敏感的神经，以夸大了暗流的真相为手段获得了黄前十九年的确权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  目前釜屋雀一共和黄前部长有过两次单独对谈，第一次是针对姐姐釜屋燕在sunfes队列中角色的争论，第二次就是对新生中舆情的通报。笔者以为，第一次对谈实际上是第二次对谈的保险。在笔者看来，第一次对谈中釜屋燕干的事情可以用三个字概况：立人设。具体来说，是立一个自己容易“过度联想”的人设。在入部的时候，釜屋雀说的第一句话就是“一直以来姐姐承蒙关照了”，在第一次对谈的最后是“我永远站在姐姐这边”。可见其身上的姐控属性。这个“姐控”的人设是为了给第一次对谈创造动机的。众所周知，第一次对谈的动机是“我姐姐只能挥旗子是不是在排挤姐姐不让她敲打击啊”。有“姐控”这个属性的话，这个动机是非常合理的，但是对谈过程中釜屋燕的一句话把釜屋雀的马脚给露了，这句话是“跟你说了多少遍了，我是主动申请当旗手的”。釜屋雀在姐姐当着黄前部长说出“我是主动申请当旗手的”这句话后极其丝滑地完成了假装震惊——就坡下驴——原来如此——结束对谈的全流程。这个流程太过于丝滑了，釜屋雀不大可能在姐姐已经跟她说过很多遍这个事实后依然不信而在釜屋燕当着黄前部长再说一遍这个事实后立马如此丝滑地相信的，因此只能说明一个事实：这次对谈的目的其实就是对谈这个行为本身。因为这个动机过于离谱导致黄前部长一直处于一个“啊？”的状态，因此黄前部长并没有意识到釜屋雀的这个目的，最终让釜屋雀成功为自己立上了“过度联想”的人设。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在理解这个人设对釜屋雀主导的“暗流扩大化”事件的保险作用之前，让我们先来看看第二次对谈本身。在第二次对谈中，釜屋雀首先使用了一个和黄前部长商谈的一个几乎百试百灵的技巧：首先调侃黄前部长和塚本副部长的关系。这一招久石奏之前使用过，釜屋雀现在再用一次，两次都是效果拔群，成功将黄前部长硬控在了一个“啊？”的状态，区别是久石奏那次的目的只是向黄前部长展示自己的政治眼光，而釜屋雀这次需要占用黄前部长一部分的大脑线程以让她只能进行一些本能的思考而不是思考釜屋雀的漏洞。接下来的对谈内容就是有关新生舆情的，釜屋雀在这部分对谈中运用了一个很经典的技巧：滑坡效应。在社会科学中，滑坡效应意味着一个小的触发事件将导致整个社会或群体发生巨大的变化，釜屋雀这里的逻辑是：有部分新生因为高强度的sunfes练习感到疲惫而在发牢骚，因为这次练习是高坂丽奈主导的，高坂丽奈是本届社团中央的核心成员，所以这些新生发牢骚的目的是攻击社团中央的领导，这是要串联起来集体退部行伞木希美故事啊！一个小的触发事件（发发牢骚）将导致巨大变化（集体退部）。利用滑坡效应，釜屋雀成功将这次单纯的牢骚发挥到了集体退部的高度，而黄前部长由于之前被釜屋雀硬控了，她只能最本能地联想到了伞木希美以及“南中之乱”而不能意识到釜屋雀在玩滑坡效应的把戏。这次对谈成功给黄前部长心里留下了一片阴影，而巧合之中带着必然的是，没过几天，义井沙里积劳成疾，病倒了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在义井沙里的这次病假之中，釜屋雀直接通过带领针谷佳穗和上石弥生一起请假将之前给黄前部长留的阴影扩散为了风暴。由于阴影的存在，黄前部长虽然不至于以为义井沙里是装病，但依然很容易将这四个人的一起请假视为以义井沙里生病为楔子的一年级生对吹奏部的总摊牌。加藤叶月的那句“原来你是真病了”抽象是真抽象，也确实挺没情商的，但一定程度上也能反映北宇治社团中央集体意志对于新生行南中之乱故事的担心。当然，作为上帝视角的笔者和读者知道，和义井沙里对谈之后的黄前部长也能意识到这次事件纯粹就是自摆乌龙，被釜屋雀摆了一道后自己吓自己导致的。那么，釜屋雀这种利用北宇治社团中央集体意志的行为就要被追责了。但是釜屋雀非常巧妙地利用第一次对谈给自己立了一个“过度联想”的人设，这让黄前部长意识到对釜屋雀追责几乎是不可能的事情，因为黄前部长的追责只能从第二次对谈开始，而釜屋雀在第二次对谈中使用的“滑坡效应”技巧在“过度联想”这个人设下显得如此合理，之后的种种都是黄前部长自己吓唬自己罢了，黄前部长只能认栽，当然，釜屋雀也承认了四个人一起请假是自己的主意，也算给了黄前部长一个交代，维持住了整体局势的体面。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  复盘釜屋雀的全部操作，还有一件事不得不提：釜屋雀似乎非常清楚要怎么做，说什么话可以挑动黄前部长敏感的神经，关键的第二次对谈以及带着上石弥生和针谷佳穗请假的行为似乎都有意引导黄前部长向“南中之乱”的方向思考，研究者&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;1637027&quot;&gt;&lt;em&gt;@半自动上低音号&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;a&gt; 也指出出身南中的釜屋雀说不定听说过什么。笔者在此认为，釜屋雀可能通过釜屋燕以及南中的双重渠道了解过南中之乱的一些详情。那么釜屋雀为什么还要利用这块北宇治集体意志的逆鳞来扩大化暗流就相当值得深究了。笔者在此认为一共有三重原因：第一重原因在于釜屋雀自信自己能够把握好这个度，能够全身而退，具体的操作核心还是前文所述的通过“过度联想”的人设将自己利用这块逆鳞挑动黄前部长的行为转化成黄前部长自己吓自己；第二重原因是向黄前部长传递一个信息，北宇治固然可以防南中如虎狼，但釜屋雀这一级是完全没经历过伞木希美时代的，即便如此釜屋雀依然能够打听到这件事并利用这件事，可见北宇治根本不可能去杜绝“伞木路线”的影响，北宇治本身的实力至上的“库亚西”主义就是“伞木路线”的追求，因此对新南中的打压到北山泰瑠就可以为止了；第三重原因就是在秀肌肉的同时表忠心，义井沙里已经是新生的核心了，釜屋雀也知道“南中之乱”的故事，她们可以煽动施压，但她们没有，可见新南中人和北宇治利益一致且拥护黄前部长以及社团中央的领导，没有必要再防着新南中人了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  实际上，义井沙里在黄前十七年拿到的模板是很吓人的，她在南中吹奏部就相当出名，水平之强甚至在大号的铃木美玲都挂上号了，这样的人很容易就拿到和北山泰瑠一样的剧本，但是最终义井沙里并没有。她成为了一年级生的核心，获取了二年生的支持，和黄前十八年的领导班子成员剑崎梨梨花打好了关系，铃木美玲在新生见面时对义井沙里打招呼的行为又何尝不能视作一种对义井沙里的担保呢。最重要的是，她的好副手釜屋雀通过精妙的操作让北宇治社团中央意识到义井沙里、釜屋雀、上石弥生、针谷佳穗四人已经形成了同进同退的新南中派系，而这个派系愿意接受黄前部长的指示，愿意接受社团中央的领导，愿意接受“库亚西”主义的熏陶，这已经是不可逆转的大势所趋，新南中人最终还是在北宇治搏出了一片天。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;si-bei-yu-zhi-quan-li-pu-xi-de-chuan-cheng&quot;&gt;（四）北宇治权力谱系的传承&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  事实上，釜屋雀所主导的这次暗流扩大化的受益者还有一人。由于新南中派系的成立，北宇治社团中央在考虑黄前十八年的领导班子时就不得不选取一个新南中派系能接受的人物，在北山泰瑠以及一众同级生出局之后，北宇治社团中央能接受且深受毕业于南中的大佬熏陶的部员就只剩一人了，她就是剑崎梨梨花，她的铠冢霙嫡系身份在此刻是相当大的加分项，与义井沙里的良好关系几乎可以彻底奠定黄前十八年她的部长权杖的基石了，也因此，剑崎梨梨花与久石奏的部长之争中，笔者不仅认为剑崎梨梨花可以真正上位，而且笔者认为剑崎梨梨花不会成为小笠原晴香那样的弱势部长，黄前十八年的领导班子也不会出现如黄前十五年那样“权归副部长”的情况了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  行文至此，笔者认为已经可以对黄前十八、十九年北宇治领导班子做一个基础的预测并梳理一下北宇治权力谱系的传承了。北宇治权力中央的权力结构整体而言还是非常明确的，社团中央一般由三到四人组成，除部长、副部长各一人外，第三人可能会以任意身份加入社团中央，类似唐朝的“户部侍郎加同中书门下平章事衔入政事堂参预朝政”虽无中书令&#x2F;侍中&#x2F;尚书左右仆射之职亦入宰相之列。黄前十五年是中世古香织以会计入阁，黄前十六年伞木希美以会计、铠冢霙以双簧乐器声部长入阁（虽然霙不管事就是了），黄前十七年是高坂丽奈以领队入阁。进入黄前十八年，剑崎梨梨花应当会很顺利地充任实权部长；久石奏为副部长延续低音声部在社团中央的传承；实力强劲的小日向梦应该也能以类似高坂丽奈的地位入阁，但是尽管得到了加部友惠的矫正，其内向性格是否能胜任sunfes挥棒的职责笔者依然有一定怀疑；义井沙里充任新生指导之一；这里特别提一下北山泰瑠，笔者认为北山泰瑠无论是以中音单簧管摄位还是回归普通单簧管，他还是能成为单簧管声部长的，但平沼诗织一定会成为他最为重要的助手。黄前十九年的领导班子中，由于义井沙里和釜屋雀为代表的新南中帮中除了义井沙里没有演奏水平特别高超的人物，而义井沙里自己要当部长，釜屋雀要当副部长，因此要么引入外部力量以类似高坂丽奈的地位入阁，要么回到黄前十五、十六年旧例，在针谷佳穗和上石弥生中择一为会计入阁，而另一人则充当新生指导之一。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  就北宇治的权力谱系传承而言，自黄前十五年起，北宇治奉行的实际上为隔代继承的体制，除黄前十五年因为众所周知的原因要同时指定黄前十六年、十七年两代班子外再无例外，具体的运作方式大致是这样的：当年的领导班子会指定隔代的一到两名核心人物，而剩余的空位则由下一代根据实际情况届时择取，具体传承如下图：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E6%9D%83%E5%8A%9B%E8%B0%B1%E7%B3%BB.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;实线箭头代表传承关系，无箭头虚线代表同级亲密关系&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;至此，本文中对于北宇治吹奏部中新南中群体的论证已经接近尾声，尽管黄前十七年的史料仅仅公开了一部分，但笔者以为当前史料已经足够对新南中群体的现状进行较为深入的剖析了，故而在此撰文，以期对新南中人以及新南中派系的了解以及研究能够百尺竿头，更进一步。
&lt;h1 id=&quot;fu-lu&quot;&gt;附录&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv34175083&quot;&gt;附录：木管子类乐器的梳理与“南通式声部”的形成原因&lt;&#x2F;a&gt;
 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、两季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1xb4y117ou &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou&#x2F;&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1vz42167Nh &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1vz42167Nh&#x2F;&quot;&gt;【京吹3】高压锅丽奈? 叶月缺席沙里家? 澄清重大误解, 原作并非法外之地 !&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7&quot;&gt;萌娘百科·《吹响！上低音号》&lt;&#x2F;a&gt;~2.2、2.3&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>北宇治大事件分析——“久五逆流”</title>
          <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/jiuwuniliu/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/jiuwuniliu/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/jiuwuniliu/">&lt;h1 id=&quot;qian-yan&quot;&gt;前言&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       “久五逆流”这个名字是笔者起的，是在久三年新生入部后爆发的第一个矛盾事件。因久五届新生而起的反抗事件，故称“久五逆流”。主要内容位于第二章 “秘密与庆典” 中。丽奈的高压政策引起了部分新生的畏惧和不满，甚至有部分新生打算退部。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       我将以各角色的视角对事件进行分析，并对各位角色的行为分为五级做出一个评价。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;S（完美的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       此角色的表现堪称完美！他&#x2F;她在本此事件中扮演了至关重要的角色，完美的解决了遇到的一切困难，有着非常高光的表现，在整个过程中没有任何可被指责的地方。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A（优秀的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       此角色的表现非常优秀。他&#x2F;她在本此事件中扮演了较为重要的角色，出色的完成了自己的任务。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B（合理的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       此角色的行为是合理的。他&#x2F;她在本此事件中的行动有着合理的动机，做出的行为也符合其性格，完成了应尽的本职工作。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C（令人费解的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       此角色的行为令人费解。他&#x2F;她在本此事件中的行为是存在争议的，不符合其性格或非常迷惑，对事件的解决没有或只有很小一部分起到积极作用。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;D（令人失望的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       此角色的行为是令人失望的。他&#x2F;她没有尽到自己应尽的职责，对事件的解决起到了反作用，或者本被寄予厚望能够解决事件的角色没有任何作为。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       而在这次的事件“久五逆流”中的角色有：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;核心角色：义井沙里、黄前久美子&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重要角色：釜屋雀、剑崎梨梨花、高坂丽奈&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;其他角色：加藤叶月、川岛绿辉、上石弥生&amp;amp;针谷佳穗、久石奏&amp;amp;黑江真由&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;h1 id=&quot;he-xin-jiao-se&quot;&gt;核心角色&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       核心角色对事件的发展有至关重要的影响。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;义井沙里&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       沙里是单簧管的超级新人，也是雀口中新生中隐隐脱颖而出的未来领袖。在这此事件中，作为最后向久美子讲述一年级困境的人，她毫无疑问是整个事件的主角。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       事实上，丽奈的高压政策并不会直接影响到沙里本人，她本身的吹奏技术已经足够优秀，丽奈对她也并没有特别的意见或不满（在她病愈后还出言关心），但出于对吹奏部的责任感，以及对朋友的关心，在面对吹奏部的领袖久美子时，她勇敢的说出了对丽奈的不满，以及许多一年级生想要退部的危机。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       在第一次燕找到久美子谈话时，沙里就隐晦地透露了对丽奈的不满，而在之后久美子探病的事件高潮中，更是在明知道丽奈是久美子的密友、革命伙伴的同时，不畏强权，表达自己的意见。在这段高潮中，沙里金句频出，几乎每一句都直击要害：一年生并非对丽奈的严格有多不满，但他们在感受到吹奏的乐趣之前就被严格的指责打击到失去信心。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       除此之外，她还劝住了一些想要退部的新生，在跟久美子汇报之前已经把她能做的做到了最好，以她一年级新生的身份很难做到更多的事情了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       纵观沙里全程的表现，她对下积极抚慰群众，稳定同伴情绪，将丽奈苛政对新生的负面影响降到最低，另一方面，她向上找到机会与久美子沟通，直抒胸臆表达观点，出色甚至超额的完成了她应承担的义务，从各个角度来看都堪称完美。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       以下附上沙里的讲述原文：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「高坂领队她生气的时候特别吓人。我要是自己一个人被骂倒没什么，但是看着其他人被被骂反倒受不了。尤其是佳穗经常被她训斥成那个样子，我看着心里都特别难受——领队她是个独断专行的人。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;久美子默默低着头。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我并没有怪高坂学姐的意思。作为带领强校冲刺全国大赛的领头人之一，她只是做了自己应该做的事情。不过我还是忍不住想，真的有必要对所有成员都这么严格吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「你的意思是？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「吹奏大赛的a编成最多只需要五十五人。既然这样，那为什么要要求吹奏部上上下下103个成员都达到那个要求呢？佳穗别看她现在有说有笑的，她可是自从日升祭练习开始就经常私底下哭的。为什么学姐们不能耐心等着她慢慢进步呢？北宇治的后备部员这么多，为什么要在新生体会到吹奏的乐趣之前，就用拖后腿之类的风凉话刺痛她们的心呢？这些都是我的想法。从零开始努力，确实很有乐趣，可是如果部员连零都达不到，只能从负数开始，学姐这么凶她们，她们难道会开心吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我知道高坂学姐做的都是对的，也知道她去激励过那些哭鼻子的部员。强行拉着大家从不会到会，最终，从叫苦不迭到愿意亲口说出吹奏是快乐的……但是，我看着这个转变，总觉得，连让人喘息的机会都没有。我不禁怀疑这样做是不是真的都大家有好处。部里面好几个说要退部的，都被我劝住了。我和她们这么说，如果现在就放弃，连成果都没得到，又怎么会开心呢？佳穗我也是这么和她说的。归根结底，毕竟是我把她们几个带进吹奏部的。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「……沙里能够这么和她们说，我作为部长还是很高兴的。不过知道这么多人想要走，我还是有些难过。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「但是，大家想退部并不是因为自私啊，而是因为大家都很害怕。我初中的时候也加入了吹奏部，但和北宇治相比，用功的程度根本不在一个层次。在这里，大家为了吹奏部，都要做出各种牺牲。我觉得，这是在煎熬。我不想见到大家都这么在吹奏部这么煎熬。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评价：S（完美的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黄前久美子&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       伟大的黄前部长万寿无疆！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       从一开始第一次与雀谈话了解到一年级生的问题开始，到最后倾听沙里的陈述后出言安慰为止，久美子参与了事件的全程，毫无疑问也是本次事件最核心的角色。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       在事情发的最早期，久美子对事件非常关心，雀跟她的谈话确实起到了效果，但在文章中我们能看出来，这样的重视只留在了久美子自己的思考中，她实际上是没有做什么的。久美子在听说沙里生病、低音部三人请假时敏锐的意识到了危机，决定亲自前往探视。在寺院，她也同样敏锐的意识到了沙里的情绪，要求与沙里单独谈话，才引出了沙里的陈述。到此为止，久美子还算是虽然后知后觉，但比较尽职尽责的部长。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       但倾听了沙里直击人心的陈述后，久美子陷入了矛盾之中，她意识到了此次危机可能引发严重的后果（如果不是沙里力挽狂澜，那么另一版本的南中之乱已经上演了），但同时她又认为不应该干涉丽奈的行为，以“三人本来的打算就是部长和副部长处理人际关系，领队安心指导合奏”的理由说服自己不应该干涉丽奈的指导。从这个矛盾开始，久美子几乎没有做出任何正确的、有益的决定。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       此时的久美子有两个选择。第一可以与丽奈交流，在一定情况下让丽奈采取更为温和的态度；如果还是不愿意让丽奈让步，或者她也可以召集新生开会谈话，向他们解释吹奏部的方针，由声望极高她本人来安抚新生的情绪，这肯定比把这个任务交给性格、处事方式各异的声部首席更靠谱。甚至是简单的向下交代一句，让各位声部长要多多关心部员的情绪，有事请及时沟通汇报。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       但久美子什么也没做。是的，她什么也没做。在意识到部内的危机后，她的选择是冷处理，出言安慰沙里时，她也只是单方面强调了丽奈苛政的优点：能让新生更快进步啦、有的初学者也能大赛出场啦，只要坚持到最后就好啦，而对真正的矛盾——“采取如此的高压政策让许多初学者对社团心生厌恶是完全没有必要的”避而不谈。她做出了完全维护丽奈的选择，不仅不想让丽奈改变，甚至连安慰其他新生的事情也没有做，也没有使用像召开干部会议，强调关心新生状态这样间接的措施。这完完全全让人无法理解。况且，在雀找到久美子谈话之前，她对部内紧张的氛围完全没有危机感，与雀谈话后，直到沙里生病前没采取任何行动，这也完全是作为部长的失职。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       接下来是我对武田想法的一些推测。武田应该是想把“久五逆流”作为沙里的个人回的，把解决沙里的不满作为事件的核心，武田估计认为解决了沙里的不满事情就解决了（至于其他新生，祝他们在吹奏部一切顺利！）沙里在这个事件中发挥了至关重要的作用，将她的人格魅力展现的淋漓尽致，同时也是利用新生对丽奈苛政暗含不满加强了对丽奈严格却较少考虑他人感受这一性格的刻画，为日后的“部长失格”做铺垫。但事实营造出来的氛围完全失控了。她把矛盾写的过于严重了，在仅有三十名新生的情况下沙里所说的“有好几名新生想要退部”怎么想也完全不是小事，绝对不是安抚了沙里就可以万事大吉的事情。而久美子在事件中的作用完全被弱化了，她几乎没有发挥任何积极作用。也有些读者可能认为久美子为了不干扰丽奈这么做是合理的，沙里也确实把绝大多数的问题解决了，但作为部长，完全的不作为还是令人难以接受。综合一下，我很难给到久美子C以上的评价。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评价：C（令人费解的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;zhong-yao-jiao-se&quot;&gt;重要角色&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       重要角色对事件的发展有重要的推动作用。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;釜屋雀&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       雀是解决事件的先锋，在久美子还完全没意识到危机时，她意识到了沙里情绪的不对劲和一年级新生的不满，在此前提下，雀当即决定向久美子报告，干脆果断。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       雀同样也并非事件中受到冲击的核心人物，她虽然也是大号初学者，但设定中雀是天才，她完全没有为技术问题烦恼过，也不会受到丽奈的批评。但同样出于对吹奏部的责任感和对朋友的关心，她挺身而出。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       而在事件结束之后，奏与久美子的对白（“看起来久美子学姐又让人家给算计了呢”）中能够看出，久美子整个行动都是在雀的预知内的。从事件的开端找到久美子直抒胸臆，再到引导沙里与久美子相见讲出事情真相，雀下了好一盘大棋。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       明面上她仅仅充当了事情的先锋，她清楚的知道自己直率的性格是最适合将这件事情放在久美子眼前的，顾虑诸多的沙里可能会犹豫很久，而备受煎熬的新生们可不会等后知后觉的久美子完全了解了事情的真相后再退部。虽然久美子对此无动于衷和沙里力挽狂澜能劝住一众新生的表现可能是出乎雀的意料的，但她做出了当下做正确的决定。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       此事过后，雀又发现久美子对此没有做出任何回应（这真是令人费解），但她并未选择再次提醒久美子。比起平时大大咧咧，看起来有些不靠谱的自己，成熟稳重，又隐隐在一年级生中担任领袖的沙里的意见会更加引起久美子的重视。在事后雀对久美子的自白中可以看出，雀制定了四人一起请假的策略吸引久美子前来，再让沙里敞开心扉，向久美子倾诉。这个计划无可争议的成功了，不着痕迹、水到渠成。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       虽然在此事件中沙里的高光表现给人留下以深刻印象，但暗线中这个性格直率的姐控小学妹也同样是拯救了吹奏部危机的功臣。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评价：S（完美的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;剑崎梨梨花&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       对梨梨花的评价有一些我个人的推测，可能包含一些过度解读。    &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       梨梨花是第一个高度重视这次事件的干部，作为新生指导，她密切关注着新生的状态，她是在久美子之前就对事件了如指掌的人，而在她自己无力解决危机，且事情涉及丽奈比较敏感的情况下，她选择了一种迂回的方式提醒久美子事件的严重性。借着沙里生病，她来到低音部教室，但并非直接找到久美子，而是来找叶月，表示她们二人作为新生指导应该去看望沙里。表面上是想带叶月去，但其实就是演给久美子看的。她很可能也知道了雀跟久美子讲了一部分一年生的困境（甚至雀去找久美子倾诉也有可是梨梨花的想法参与，二人共同商议了这个计划），因此不断暗示久美子沙里可能要出问题。久美子果然也懂，主动提出一起前往。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       奏在事后跟久美子聊天时提到了雀是这个事件幕后的策划者，但梨梨花同样也是重要的暗线之一，梨梨花一直躲在幕后，对事件没有产生最直接的影响，最后高潮的部分她也没有参与，但她也有可能策划了大部分的事件，引得久美子与沙里见面，推动了事情的解决。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       其实到这里为止，作为新生指导，梨梨花的工作完成的非常优秀，既没有正面触碰久美子的逆鳞——丽奈，又不着痕迹的帮助雀将全部的事实摆在了久美子面前，可谓运筹帷幄，决胜千里。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评价：S （完美）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高坂丽奈&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       丽奈全程没有参与此事，但丽奈的苛政却是整件事的起因，因此我还是想聊聊丽奈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       有些读者可能认为事件因丽奈而起，丽奈应该为此事负一部分责任。但我的看法是，丽奈苛政的确是事件发生的根本原因，但如久美子所说，领队安心指导吹奏，其他事情交给两位部长，这是三人一起决定的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       丽奈的性格决定了她的指导必定会非常严格。而她本人更是全程不知道一年级生的抗拒和不满，久美子知道后也没有选择告诉她。因此丽奈的行为全程下来是没有问题的，因为没有任何人与她有过交流，她也没有必要改变她的指导方法。同时她有着坚定的信念，对自己也十分严格，她的指导方法本身也很难说是错误或双标的，因此她的行为是逻辑自洽合理，符合她的性格的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评价：B（合理的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;qi-ta-jiao-se&quot;&gt;其他角色&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加藤叶月&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       叶月是第一个令人失望的角色，她作为新生指导完全没有起到任何的作用，明明是与新生沟通最多的角色却对危机毫无察觉，甚至在梨梨花邀请她去探视沙里时她也内心抗拒、并不想参与，完全没有尽到应尽的职责。尤其是同为新生指导的后辈梨梨花表现极为出色的情况下，叶月着实令人失望。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评价：D（令人失望的）&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;川岛绿辉&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       按照小绿本人的要求，我们称呼她为小绿。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       小绿的角色在整个事件中完全缺如了，其实以她细心的性格，本应该是最早发现危机的人之一，尤其是低音部的新生三人都置身事内的情况下，作为低音部首席，她应该能敏锐的发现佳穗的低落情绪，进而发现整个一年级新生对苛政的不满，然而我们的武田老师完全没有让小绿出场的打算，小绿完全被边缘化了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评价：不进行评级&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上石弥生&amp;amp;针谷佳穗&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       两姐妹主要作为事件的受害者出现（尤其是佳穗），在作为初学者不熟练的情况下受到了丽奈较多的指责，成为了沙里和雀不满的源头，也是整个事件的导火索。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       在整个事件中二人是缺乏笔墨刻画的，性格特点在武田不多的描写下也并不鲜明，是纯粹的背景板。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评价：不进行评级&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;久石奏&amp;amp;黑江真由&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       小奏和真由在整个事件中也鲜有出场，把她们放在这里主要是由于关于这件事二人看法的争论很有趣。在此放上原文：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;真由原本在一旁一直沉默不语，这时缓缓开口道&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「想退部就退部，又不是什么非常稀罕的事情。为什么大家要这么大惊小怪呢？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「学姐别这么说呀，怎么就肯定人家一定会退部了！而且我们好歹都是吹奏部的一员啊！」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「可是，如果人家是真的退部了，好歹能够从原先的苦日子了解放出来啊，继续留在吹奏部的同伴也能不那么担心了，这不是对双方都有好处吗？说到底，这也只是社团活动而已，何苦逼着人家参与呢？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;真由似乎在观察周围人的反应，迟疑了一下。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;奏笑里藏刀地问&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「学姐说，这不过是社团活动？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「我说错了什么吗？」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「没有。只是觉得这种过激发言，不像是黑江学姐会说的。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「有、有吗？我说的话是哪里有些不对劲吗...话说我在清良的时候也有人回过我类似的话呢。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「……学姐不必把学妹我的话放在心上。能够心里想到什么就说什么是最好不过了。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;「小奏挺老成的啊！」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;真由一副佩服的样子。奏笑吟吟地看着她。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;       关于退部的同学的问题，真由明确的表达了自己的观点，这对她的性格塑造是非常重要的一环——她并不像北宇治其他人那样在乎社团活动，她更加尊重每个人自己的选择，相信如果她从高一开始就呆在北宇治，那么想必她也会支持葵的退部，这也为她后续一直想将soli名额让给久美子埋下了伏笔，她就是这样不争不抢，愿意充分尊重所有人的意见，与所有人不远不近。面对奏咄咄逼人的话语也没显露出一丝不满。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;       至于奏，从话语中能明显感受出她对真由的敌意，她说的所有话都是针对真由的阴阳怪气，至于奏为何对真由充满了敌意，受篇幅所限就不多分析了，以后如果有机会我会再专门写一篇。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;zong-jie&quot;&gt;总结&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;       “久五逆流”是一篇虎头蛇尾的大事件，前面铺垫良久丽奈苛政的高压氛围，事件发展缓缓收回伏笔，高潮沙里的爆发也铿锵有力、直击人心，然而本以为该到了久美子发力的时候却戛然而止，转去描写日升祭和后来的合奏练习。武田细致的心理描写反而让久美子的想法都留在心里了，没有作出任何实质的决策，对久美子的塑造还是有些败笔的。个人更倾向于这个篇章是武田笔力下降的一个重要例子，她没能驾驭住，相比于之后“部长失格”的一片混乱还可以说是武田的刻意安排，“久五逆流”有许多的问题难以解释，似乎就是武田收不回来了。但在本篇中沙里和雀（也许还有梨梨花）的明暗双线展示了丽奈严苛指导下吹奏部不那么光明的一面也属实精彩，并非一无可取。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
