<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>京吹学报 - 武田绫乃</title>
      <link>https://hibikilogy.github.io</link>
      <description>吹学著作集锦</description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>en</language>
      <atom:link href="https://hibikilogy.github.io/tags/wu-tian-ling-nai/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>好梦难圆：京吹3第12集核心问题剖析</title>
          <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/dream/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/dream/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/dream/">&lt;p&gt;  本文写于京吹3第13集播出之前。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  第12集已经吵翻了，目前责问花田和京都方的势头更大，还有许多把整部京吹3评价为一文不值、打1分的极端情形出现。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  作为纯动画党，第12集之后，我的观感一直与上述所谓“势头更大”的一方不同。感性上的不同让我不得不去探求，为什么我和大多数观众有了&lt;strong&gt;不同的感受&lt;&#x2F;strong&gt;，问题出现在哪里？是我不爱久美子吗？但实际选拔结果公开那段我直接化身小奏绷不住哭了。但这&lt;strong&gt;不会让我觉得这是完全失败的改编&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在看过一些其他人例如许多原作党的控诉文字之后，我对我自己形成这样的“感受”尝试去做出逻辑上的分析。由于我没有系统阅读过原作，这方面的很多内容是通过上述文字看来的，有错误有缺漏还望指正。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-tao-lun-zhong-chang-jian-de-wen-ti&quot;&gt;一、讨论中常见的问题&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  首先，我们要问：京吹3第12集需要问责吗？具体存在哪些问题？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  答案无疑是肯定的。一集下来两极分化或者说其实是负面评论占大多数，怎么说都存在问题。针对第12集，目前讨论中最常出现的问题有：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久美子和大家都压抑了一季，为什么不能按照原作去拿到独奏，让她和大家都宣泄出来？（&lt;strong&gt;情感质问&lt;&#x2F;strong&gt;）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久美子前路也定了，和高之间的关系也缓和了，心结解开了，本身实力又和真由“差不多”，久美子凭什么输给真由？实力不是55开吗？（&lt;strong&gt;战力学的结果质问&lt;&#x2F;strong&gt;）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;真由不是一个来压力黄部长的工具人吗？让你花田来，是让原著的工具人稍微没那么工具，你咋直接扶工具人上位了？高坂和叶月怎么都崩掉了？泷这一季在做什么？（&lt;strong&gt;人物塑造质问&lt;&#x2F;strong&gt;）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;本来武吹最后努力博得成绩，取得圆满，久美子的一切努力有了回报。现在你京吹扶持一个外来大腿上位带领取得全国金，大家回想起来都说，原来靠大腿就能全国金，一切努力比不上外援呀！（&lt;strong&gt;作品立意质问&lt;&#x2F;strong&gt;）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;为什么删秀久，为什么现在还要硬卖高黄？高太尉都那样了，你还在复刻大吉山？谁磕得起来？（&lt;strong&gt;商业化策略质问&lt;&#x2F;strong&gt;）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  这5个问题直指花田和京都，但并非每个问题都值得进行分析。比如第1个情感上的质问，每个人的观看感受和情感是非常主观的东西。自己的情感很强烈就认为大家一定跟自己是一样的感受，所以自己就能代表所有人，借此来进行批判，这样的行为是没有讨论空间的。因为自己的主观感受不需要被任何人否定，也无法形成共同分析的统一标准，所以没有讨论的意义。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  所以我将就“剧本结构”等这种实实在在的、能进行讨论的东西进行讨论。而上述这些质问中，其实涉及的是同样的两个核心问题，即&lt;strong&gt;真由的塑造&lt;&#x2F;strong&gt;与&lt;strong&gt;群像的消失&lt;&#x2F;strong&gt;，以下就对此分别展开讨论。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-zhen-you-de-su-zao&quot;&gt;二、真由的塑造&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  首先第一个核心毫无疑问的是“&lt;strong&gt;真由&lt;&#x2F;strong&gt;”这个人物。真由是一条鲶鱼，武田在原作中加入这条鲶鱼，就是为了在久三年的吹奏部中增加更多的矛盾冲突——也就是更大的剧情张力。对久美子而言，除去安抚部内人心不稳的部长职责，真由造成的最大的冲击，无疑是“独奏危机”与之引发的“部长失格”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这里我们可以明确一个问题。曾见过评论说，久三年是没有必要存在的一年，因为在前两年人物成长什么的已经塑造的很完整了，久三年只好加入真由没活硬整。这种说法不完全对。久美子当上部长，以部长的身份处理部内事务，和之前开黄前茶话会肯定是不一样的；进来了一群新生，也必然是会搅动新的火花；最后一年全国金的机会所带来的压力……毫无疑问，只要处理的好，不加真由也不是完全没有写的价值。但是武田没有满足于此，她在上述所有之上，加入了真由这条鲶鱼，除了加剧上述所有问题外，&lt;strong&gt;最大的不同在于，直接造成了久美子本人的危机&lt;&#x2F;strong&gt;——&lt;strong&gt;独奏&lt;&#x2F;strong&gt;之争，以及引发的人物关系爆炸。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们可以更进一步，武田加入吹上低音号的真由的根本目的就是要给久美子上压力（其中最大的代表是逼出高太尉“部长失格”）。而且通过她对人物的设定，我们能发现她是要给久美子上最大的压力，用最“不可直言的狠招”。什么意思？那就是真由设定中被人诟病最多的那一条“和久美子差不多&#x2F;五五开的实力水平”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;wei-miao-de-shi-li-chai-ju&quot;&gt;微妙的实力差距&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;  为什么一定要设定真由和久美子“实力差不多”？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  很多人一直吐槽京都改编不好的地方，就是对真由和久美子的水平的战力学质问。既然五五开，最后凭什么赢的不是久美子。在讨论这里之前，我们还需要回答的一个质疑是，“武田&#x2F;京都为什么不明确设定真由和久美子谁更强”，而是用这种模糊的“差不多”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  制作者不是含糊不能给准确的说法黄真谁更强，而是只能给这种“差不多”。否则就不是武吹、京吹里出现的剧情逻辑了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果一开始就指出&lt;strong&gt;黄强于真&lt;&#x2F;strong&gt;，只是久美子关西赛前选拔没发挥好（情况①），那高没有必要“部长失格”。久美子只是疏忽了（类似小肥宅没解开伞的心结之前，没有发挥全部实力），那她不会对落选那么难受，不会质疑泷的决定，也不会和丽奈起那么大的冲突并导致“部长失格”。久美子会有自己更强的自信，跟大家说单纯是选拔没发挥好就好了。毫无疑问，这达不成武田想通过真由给久美子上压力的目的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;但如果黄强于真，并且久美子关西赛前选拔也发挥了正常水平（情况②）然后泷还是选了真由，这真的剧情逻辑很存在问题了，有1个釜屋雀就够了，并且雀是勉强能够解释的。并且久美子也不会怀疑自身（没那么受苦），只会质疑泷，和丽奈的冲突依然能爆发。丽奈是能通过日常训练听得到久美子比真由强，那还无条件支持泷，会显得泷和丽奈毫无道理的抽象。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;所以不管是哪种情况，如果真由没有那么强，就无法达到武田加入她的目的——让久美子受苦（经历“部长失格”）然后成长，所以真由一定得强。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那真由能太强吗？如果明确指出&lt;strong&gt;真强于黄&lt;&#x2F;strong&gt;，第一次选拔就是真稍微放了水。那这后面的故事也没法演，这只会变成另外一个&lt;strong&gt;香织&lt;&#x2F;strong&gt;的故事，就是真由更强嘛没啥说的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;所以武吹加入真由这条鲶鱼，就是要这种旗鼓相当，说不清道不明的实力水平，才能给到久美子最大的压力，才能催发部长失格的最大冲突。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  **如果她们之间真的存在一个明确的实力差距，那很多矛盾压根不会出现，武田加入真由也就没有意义。毕竟她加真由就是来制造矛盾的。**在京吹3里面，京都的设定一直是真由给了久美子极大的压力。第一集结尾真由刚刚出场，黑泽配“下一曲要开始了”就用的是一种很低沉仿佛暴风雨要展开的情绪。没有明确的实力差距，大家都说两个人差不多（高坂似乎是一直觉得真由更强的，这表现的很明显），但久美子心境上完全不是“差不多”，她压力真的很大。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这时候比战力学是没有意义的，真由的作用只是给久美子和北宇治压力。不是创作者要逃避这个谁实力更强这一问题，而是以武田她们就是要通过这种手法达到这个效果。但你不能光加真由进去就不管死活，武田原作就是&lt;strong&gt;重拿轻放真由&lt;&#x2F;strong&gt;，没处理好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  所以京都的改编也陷入了困境。石原立也的采访中说了好几遍“很艰难”，说久美子会遇到一些“难以想象的苦难”（见&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv35761594&#x2F;&quot;&gt;NEWTYPE7月号《吹响吧！上低音号》第三季动画监督石原立也访谈&lt;&#x2F;a&gt;）。这种苦难是武田本身坚持要给的（否则她没必要加真由，所以她可能不愿意动画删掉部长失格这一原作最剧烈的冲突）。但是，武田在小说最后却让久美子赢了soli，给了happy ending。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;tvdong-hua-de-jie-gou-ju-xian&quot;&gt;TV动画的结构局限&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;  为什么小说最后可以给happy ending（包饺子），京吹实际很难这么干（在不改动部长失格前提下）？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这是TV动画的结构局限所致。TV动画的时间感是相对固定的，一个季度只有13个星期，京吹3就只有13集，这样少的集数就让它难以去包原作那样的饺子。如果强行包饺子，观感上就太突兀转变了——久美子第9集才到压力峰值，怎么能在后面4集超人般地处理好一切事务然后狠狠开香槟呢？那就变成动画《夜晚的水母不会游泳》一样的展开了，《水母》也是第9集开爆，后面4集紧急包饺子。因此，如果不改编第9集的部长失格，那京都实际根本难以在后面4集做到剧情很好的落地。这就是TV动画只有13集的体量导致的&lt;strong&gt;结构局限&lt;&#x2F;strong&gt;，4集的空间来解决这么严重的冲突，太难了，京吹不是《BanG Dream! It&#x27;s MyGO!!!!!》那样的情绪流作品，一曲诗超绊就好了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  回头再看武田的原作。小说创作的逻辑和TV动画是不一样的，小说相对更能操控“时间感”。在这些剧烈冲突矛盾和最后的包饺子之间，只要&lt;strong&gt;通过文字带来的时间感更长一点&lt;&#x2F;strong&gt;，这种问题不少的包饺子也没有那么难接受。武田的做法是，把大量久美子遭遇冲击后的反应都放到了入围全国赛后——明日香谈话、部内动员、高黄和好——看起来做了很多事，所以时间感就更长。但实际这些问题在关西赛前就发生了，却都是在关西金后才去着手解决，这使得关西金非常的随便（南中四姬：我没意见）。武田当然可以设定久三年的北宇治就有这么强，人心不稳依然入围全国，实际京都也延续了这一设定。京都只是把明日香谈话和部内动员都移到了关西赛前，让久美子赛前发言来稳固人心——实际和武田的设定是一个意思，只是京都这里无疑处理的更好（至少没有丢这个问题不管自生自灭）。但依然会给人轻飘飘的“话疗感”，因为实际矛盾没有解决——泷选人的部内矛盾和高黄之间的关系冲突。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  因此，&lt;strong&gt;剧情内容&lt;&#x2F;strong&gt;上，京吹3不能顺畅包饺子的最大原因，还是&lt;strong&gt;实际矛盾在几集内难以解决&lt;&#x2F;strong&gt;——很难处理好“实力差不多”的真由，很难处理好“部长失格”之后的高黄。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;wei-shen-me-jiu-mei-zi-bu-neng-ying&quot;&gt;为什么久美子不能赢&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;  很多人讨论，&lt;strong&gt;既然实力差不多，为什么久美子不能赢&lt;&#x2F;strong&gt;？其实也很简单：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;京吹中真由给久美子压力从第一集初见贯穿到结尾，如上文所述，&lt;strong&gt;讨论“实力差不多”没有意义，要看久美子心理上承受的压力，完全不是“差不多”&lt;&#x2F;strong&gt;；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;部内事务繁杂透不过气。京吹3的sp1短片放出了，其中有绿问久美子“是不是部长事太多影响你自己练习了”（见&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xS421o7bN&quot;&gt;【中字&#x2F;京阿尼】吹响！上低音号3
额外剧集#1《时刻保持的本位音》&lt;&#x2F;a&gt;），很多人说这是京都在番外打补丁，这无疑很可笑。就京吹3呈现的她在关西赛前到全国赛前所经历的事情的恶劣程度和烈度，还需要绿来问这个话吗？咋的还要在本片里放一句旁白你才能看懂久美子部长的职务、遇到的冲突会影响她的练习吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;高黄爆了。京吹里，高黄关系是最重要最凸显的人物关系，堪称全系列主线之一。如真由所说，高坂是她和久美子的“不同”。正是追随她，久美子才走上这条“不甘心”之路，丽奈是久美子最大的音乐动力源（另一个你可以说是明日香，但她的作用无疑和丽奈不太相同）。这样的音乐动力源说爆就爆了，说实话，部内再怎么乱，真由再怎么蜇人，只要丽奈是站在久美子这边的，久美子又怕什么呢？但作为最重要soulmate（情感）和部内最高干部之一（政治）的丽奈，站在对立面，有助于久美子顺利练习吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;前路忧虑。很多人说12集大吉山上，久美子说“最终没有选择音乐道路的迷茫展露了出来”，说这个落败缘由很抽象。朋友，当时她在和高坂哭，不是在开失败总结分析大会，她说一嘴这个，只能说明这个问题存在，而不是说她认为问题就只有这个。实际京吹中，前路忧虑和高黄关系是结合在一起的，要选择（和丽奈在一起）的音乐道路吗？久美子追随丽奈走了三年，但最后她终究还是对这种不假思索的追随产生怀疑了。这种父母、老师、身边的朋友、乃至南中四姬听见都会“欸？”一句的前路不定状态，这种持续接受周围压力且持续犹疑的状态，有助于久美子的练习吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;真由，强校出身，没有社团职务，甚至没有太多人际关系去烦她，都是她主动去蛰久美子，久美子的亲兵不会去主动找她麻烦。部内对她的压力，和久美子遇到的所有压力，根本没什么可比性，她应对这些也有经验（初中有经历）。而她对音乐的态度，按久美子的话说，是从不说谎，她嘴上说放弃，但一直在练习独奏，这是完全可以想象的。只有完全不把真由当人，才会觉得久美子心结解开就一定“会赢的”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;在这些条件之下，久美子还能赢过这位“差不多”的对手，她一定得要有一些超人的才能和极为坚韧的意志力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  说到底，干过社团干部或学生干部的都知道，这些职务绝对会影响到你自己的其他生活的时间，更不用说遇到更离谱的糟糕事了——比如毕业即失业、比如人生最重要的朋友的决裂。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  由此可见，京吹最首要的核心问题就是真由——这条武田加入的鲶鱼。武田解决自己制造的这个问题的手法也很简单，她靠&lt;strong&gt;小说这一叙事载体的优势&lt;&#x2F;strong&gt;和&lt;strong&gt;实际也没咋管真由死活的处理态度&lt;&#x2F;strong&gt;，写出了happy ending——这一点&lt;strong&gt;先前就受到一些原作党的诟病&lt;&#x2F;strong&gt;。而13集的TV动画如果原封不动地照搬剧情，问题会爆发的比原作明显很多很多。没有创作者想制作一款明知最后会不合格的作品。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  如果一定想要happy ending，京都只有两个改编方向：连着前面部长失格一起全程大改，要么做24集。后者没什么好说的，谁都想看24集，但大家也都知道条件限制；前者，武田在本次动画剧本创作中发挥了多大的作用呢？花田在12集播出后发推，暗戳戳的“在武田允许范围内做了改编”，武田不允许改的是什么？12集的声优四人访谈中，提到了武田在配音现场（见&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1rs421T7YD&quot;&gt;【熟】京吹四位声优对12集的感想【吹响吧！上低音号S3最终回直播】&lt;&#x2F;a&gt;）武田肯定是某种程度参与了剧本创作，但这种幕后的事情无从得知。所以拿“&lt;strong&gt;不改部长失格&lt;&#x2F;strong&gt;”去骂花田的人，我觉得，为什么不拿“&lt;strong&gt;写出了部长失格&lt;&#x2F;strong&gt;”去骂武田呢。幕后的事情既然不知道，那就不好问责花田、武田其中的一方。但是武田写出部长失格，确实相当大的影响了京吹的创作，这关联第二个核心问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  所以，第一个核心问题总结起来，就是**真由引发的部长失格等系列冲突的烈度，根本无法在最后4集之内实现完善的解决。**要么前面就不要把冲突烈度搞这么大（但这是武田创作真由这个人物的目的），要么就做24集。简单说，就是到第9集为止太爆了，收不住了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  现在12集是第三种选择，贴近现实地承认“&lt;strong&gt;在有限的时间内，并非圣人、能力‘有限’的久美子无法完美解决问题&lt;&#x2F;strong&gt;”，作为结果，久美子的独奏选拔最终失败了。这样一来，京吹3的剧情逻辑保住了（这个时刻的久美子不可能比真由强），真由的人设保住了，代价是久美子没有实现她最初的愿望。即便如此，集数太少的限制依然对这样的改编产生糟糕的影响。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;jing-chui-de-li-yi&quot;&gt;京吹的立意&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;  **久美子没有实现愿望，引发了作品立意质疑。**其实吹三的根本矛盾早就借副部长之口说了：“如果实力差不多的话，还是会更想选老人上场吧”。如果这样的一种意识形态在北宇治有明确确立的话，那独奏危机或许就根本不会发生吧。正如真由所说，更想和大家一起开开心心的演奏。但是北宇治从吹一年确立的实力至上的意识形态，是容不下这种圆滑的处事的。&lt;strong&gt;京吹也从来不是一部宣扬努力就会得到回报的作品&lt;&#x2F;strong&gt;（这也符合京都此前制作的某些作品的观点）。久美子等人想建立的部内氛围，是一个可以打破人情关系，人人平等的世界。对日本社会、对现实而言，这是一个即使在校园里也需要所有人勉力维持才能存系、不变质的脆弱的乌托邦。**所以我们可以说，京吹想表达的，是一种所有人的努力能得到尊重，而不被其他杂乱因素影响的愿望。**为了实现表达这一点，为了体现打破人情关系的难度，京吹刻画了日本动漫里最“现实”的人物关系，然后在此基础上去试图建立实力至上的北宇治。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  拿到独奏和丽奈一起演奏，是久美子久三年的愿望，但&lt;strong&gt;所有人对全国金的三年的夙愿，以及为此设立的实力至上的原则，在久美子心中是重要得多的东西&lt;&#x2F;strong&gt;，也是京吹系列作品不能践踏的东西。一个久美子刻苦练习最后从实力上取胜黑江真由的剧本，一个美好的梦，谁不希望有呢。这样的梦如何实现？京吹中只有一点，让丽奈支持久美子就好了，让丽奈给予久美子正能量就好了。而不是“部长失格”让久美子晕厥。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  就只能靠丽奈了嘛？丽奈就这么重要吗？没有别人吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  是的，这就是京吹和武吹根本上的不同——京吹中高黄关系线，在规格上远远超过了其他人物关系线，在京吹中，没有了“别人”。这就是第二个核心问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-qun-xiang-de-xiao-shi&quot;&gt;三、群像的消失&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  已经写了这么多，想尽可能简短一点。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  京都在改编京吹1的时候，原作才刚写第一本，秀久的关系还只有一点点萌芽，前路未知。这时京都主创们all in 高黄，将其塑造成为主人物关系，也是久美子最重要的人物关系。有多重要呢？在秀一主场《誓言的终章》剧场版，恋爱中的久美子和秀一约会时候买的苹果糖是等着之后去拿给丽奈一起吃的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在京吹1，这样凝练的、有张力的人物关系无疑是加分项，吸引了大批观众（虽然我这个bg党一直对那个名场面没那么感冒）。而京吹1、2季在高黄之外，也依然塑造了一批相当不错的配角。三香、南中四姬哪一个不是让人印象深刻。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但是无论武吹还是京吹的久三年，没有塑造的很好的配角。但京吹这方面严重的多。京吹的沙里、月咏的个人回，只能用1集的篇幅，而且人物本身也没有那么丰富，这当然可以理解，因为久三年是以塑造久美子自身为对象。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  即便如此，**描写久美子身边的人的笔墨实在还是太少了。**唯一合格的是小奏。石原也说奏“很容易运用”（见&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv35761594&#x2F;&quot;&gt;NEWTYPE7月号《吹响吧！上低音号》第三季动画监督石原立也访谈&lt;&#x2F;a&gt;）。至于其他人？武吹中丽奈“部长失格”了，久美子还有秀一等其他朋友的支撑。但是在京吹里，除去丽奈久美子就没有“别人”了，所以丽奈的部长失格造成了毁灭性的打击，&lt;strong&gt;久美子几乎是独自一人承担所有。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  高黄关系就是京吹1时立下的根本，是京吹最重要的主线。只要这条线没问题，京吹就能没问题，但如果这条线遇到了“难以置信的苦难”（部长失格），那也必须给其一个结果，否则这条最重要的主线就是不完整的，就是缺失的。&lt;strong&gt;而其他人物线的缺失，使得久美子失去了得到力量去拿下独奏的剧情支撑。苦苦一人支撑的她，注定无法上演一场实力至上的圆满的美梦。&lt;&#x2F;strong&gt;（换句话说，要是做24集，要是有更多其他人物发挥的空间，唉）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最后，在全国大赛上，久美子没有和丽奈合吹独奏；而对于人生，久美子也未曾继续跟随着丽奈的步伐，她们走向了不同的道路。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  或许，相比没有独奏，对久美子更为重要的，是在那天黄昏在桥上，面对着那句“部长失格”，高坂丽奈不再成为心中“特别的人”。她从一个缺乏主动性，但却想说出“苦呀西”的、想成为丽奈的女孩，变为一个想成为自己的久美子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  12集播出后，久美子的声优黑泽朋世接受专访，说了许多很直接的感受。就以她的话来结尾吧。原文见：&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv35768310&#x2F;&quot;&gt;《Febri》专访黑泽朋世：久美子的三年（上篇）&lt;&#x2F;a&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  本作的一个重要支柱是久美子和丽奈关系的变化，您怎么看待这个变化呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黑泽：这是观众可以自由想象的部分，不是我能断言的。所以这只是我的个人意见，我觉得这季是“&lt;strong&gt;缓缓离别的故事&lt;&#x2F;strong&gt;”。第9集中在桥上的争吵是决定性的，从那一刻起，久美子开始走向从学生到大人的道路，而丽奈则以学生的身份，然后开始走上职业的道路。在第11集中她们和解并且拥抱，久美子再次对丽奈说她是“特别的”，但我觉得对久美子而言，在桥上的那一刻，“特别”的时期已经结束了，之后的久美子似乎是在安抚丽奈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈从一开始就没有任何改变，她觉得自己直到最后都对久美子一往情深。从久美子的角度而言，久美子并不是讨厌丽奈，而是因为意识到之前的“特别”是“共依存”般的不正常关系，于是她将这种关系转向健康的“友情”方向。这正是久美子在决定长大成人后才意识到的，我想这也是久美子的成长。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;（本文原题：写于京吹第13集之前：部长失格之后，拿下独奏，是一场无法实现的梦）&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>“京吹事件”：你所讴歌的，是哪一种青春？</title>
          <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/whichyouth/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/whichyouth/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/whichyouth/">&lt;p&gt;  也许正好照应了京吹三第十二集动画内部的“soli之争”剧情，京都动画自己，在现实中也面对过理念上的“soli之争”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;na-yi-chong-qing-chun&quot;&gt;哪一种青春？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  青春，作为一种艺术对象，其本质自然而然的来源于两个要素：其一，&lt;strong&gt;即将长大&lt;&#x2F;strong&gt;；其二，&lt;strong&gt;尚未长大&lt;&#x2F;strong&gt;。一切更复杂的议论，到头来都归结为这缠绕着的两个方面。因此，经历过种种后有了更成熟的见解，与此同时充满怀念而决然的抛下过去，是为青春；因此，耍着性子张扬着天性，表露着“大人们不会轻言的”情感，不愿意轻易投身那个“成熟的世界”，亦是青春。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  毫无疑问，京吹（本文讨论中指涉的“京吹”，或许要特别排除《利兹与青鸟》）整个系列，都是在讲述青春的作品。因此，上述矛盾性的两个方面，就成为了永远隐含着、不可能剥离的冲突要素。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  私以为，就创作逻辑而言，武田绫乃和京阿尼的最大的、同时也是最不起眼的差别，就在于此。不准确地说，武田强调的是“尚未长大”，而京阿尼强调“即将长大”。这并不意味着双方都对另一侧面缺乏理解，亦不意味着双方创作的故事在大多数时候会有截然不同的结局。这只是非常不起眼的一种“倾向性”——即使在大体情节相似的情况下，倾向性也会保留。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  例如，同样是“让音乐来决定”，这里的音乐，到底是浪漫的直抒胸臆，还是规划严密的团体竞技？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  例如，同样是“想要吹的更好”，这到底是精益求精的技术追求，还是被友人精神所感染的持久激情？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  再如，同样是“实力至上的选拔结果”，这到底是一种竞技原则的贯彻，还是出于信任发自内心投出的肯定？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  甚至于，“进路方面的犹疑”，可以是“对自身擅长之事的不明”这种解剖型的分析，也可以是一种更缺乏理性的“情绪上的迷惘”（即在情感上不确定自己进路应如何）？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  以上所说的，并不是在暗示武吹和京吹有如此决然的分野（一者取其一，另一者取其二）。倒不如说，这仿佛是一种糊涂账——在创作层面，刻意保留多重视角解读的合理性与可能性。然而，这也不是说两种创作就没有质的区别。总体上，&lt;strong&gt;武田更长于激烈情绪与扭曲动机的塑造&lt;&#x2F;strong&gt;，从而表现的更偏向非理性的结构。这同时也是在说，&lt;strong&gt;京阿尼的京吹即使要加入各种各样的抒情桥段，终归仍是更偏向“理智的成长”的故事&lt;&#x2F;strong&gt;——即使这个故事要商业性的包装上各种偏离主题的要素。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;fang-jian-li-de-da-xiang&quot;&gt;房间里的大象&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  到这里，可能许多人会觉得我是想论证久美子的soli失败在京阿尼眼中的“效用”，顺便车一车反反复复的大吉山情节。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  然而，我以为，这里的讨论涉及到创作方面的核心，其实就是“房间里的大象”，黑江真由。说是“房间里的大象”，是因为许多读者和观众都觉得她塑造的不太充分（无论是武吹还是京吹），但是又往往以一句“工具人”带过。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在我看来，一个决定性的提示，其实就是新近公布的短篇集。其实武田还是那个武田，试图去塑造一个性格如此特别情感如此激烈而隐晦的真由——然而，至少在久三年小说里，她没有完成这个创作目的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  因此，很可能未曾看过短篇集的京阿尼（包括花田），会以一种完全不同的方式来理解真由并调整整个久三年的情节，也就很不奇怪了——我想，很可能，即使他们真的看过武田的完整设定，也不见得会采纳吧。想要通过动画这种形式，来展现原汁原味的“武田”式角色，是很困难的（可能青鸟做到了，因此其不含在今天讨论的“京吹”里）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这并不意味着京阿尼更早的改编也失去了价值，倒不如说**从很早的时候，双方的创作思路，就形成了微妙的差别。**一个作者和一个公司，终归还是不一样的——即使他们都是“商业的”。虽然有人会说，如果武田能在商业上获得成功，那么京阿尼没理由不采用相近的路数；但是，&lt;strong&gt;媒介和对应制作方式的巨大差别，总会深刻的影响沿袭而来的创作思路。&lt;&#x2F;strong&gt;（这里，我无意分出高下好坏来，也不认为两者所理解的“上低音号”就是如此相异的事物。）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也许，京吹第三季一切的纷争，都回旋到了一个最开始理所当然的讨论：想把武吹久三年改好，显然要把真由这个角色塑造好吧！不知多少读者，都曾经轻而易举的得出过这个结论。然而，&lt;strong&gt;我们所理解的，武田所理解的，京阿尼所理解的，青春，可能从根子上就有一些能做出区分的差别&lt;&#x2F;strong&gt;——尽管，它是那么的不起眼。就譬如，即使是风评更加稳定的京吹第一、二季，观众所喜爱的和“无感”的要素，也是有相当多样、甚至是因人而异的角度；而这些角度，显然也不是京阿尼能料事如神的完美规划出来的——即使有所考虑，在实际创作时仍要有所偏重，有所舍弃。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jie-yu&quot;&gt;结语&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  然而，当我们林林总总想了如此这些那些，在各种论坛里炒的焦头烂额却仍然发现说服不了所有人时，或许最终还要回到那些反复提示的、魔咒般浮现于脑海里的“正论”：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  或许，现实就是常没有完美的解决办法，但总不能因此停滞不前。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  或许，青春就是如此的容易留有遗憾，以至于，大家从来未曾设想过，毫无波澜、无人受伤、每个人都能HE的结局。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  （本文未讨论更加“硬件”的要素，比如京阿尼制作实力的下降，山田的出走，京阿尼和武田那不为人知的可能发生的纠纷。我认为这些要素显然会影响创作的决策逻辑，然而，若没有更充分的论据，我们也只好在外侧做些粗糙的解读和猜测了。）&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>武田绫乃到底懂不懂京吹？——久一年结题报告</title>
          <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/jiuyinianjietibaogao/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/jiuyinianjietibaogao/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/jiuyinianjietibaogao/">&lt;p&gt;作者：书虫(1, 2, 3, 4)； 当代闲人(1, 3, 4, 5) &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院三香研究院； &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院北中研究院高坂丽奈研究中心；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院川岛绿辉哲学思想研究中心；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院南中研究院；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院北中研究院黄前久美子研究中心 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;通讯作者：书虫（ @神采洋），email：chong.shu@hibike.ac.cn                   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;                  当代闲人（ @当代闲人 ），email：xianren.dangdai@hibike.ac.cn&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;前接：&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;11&#x2F;17&#x2F;congshizhengdejiaodurushou&#x2F;&quot;&gt;武田绫乃到底懂不懂京吹？—— 开题报告：从实证的角度入手&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2021&#x2F;02&#x2F;06&#x2F;jiuyinianzhongqibaogao&#x2F;&quot;&gt;武田绫乃到底懂不懂京吹？—— 久一年中期报告&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“宇宙中只有两样事物是无限的：宇宙的大小，与武田绫乃对京吹的无知。而宇宙的大小我却不能肯定。”
——艾尔伯特·爱吹斯坦&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有一个问题，吹学家对它们的思考越是深沉和持久，它在吹学家心灵中唤起的困惑就会越来越历久弥新：武田绫乃到底懂不懂京吹？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;从分析的角度看，要搞明白这个问题，首先要弄清楚“武田绫乃”是谁，其次要理解“京吹”是什么意思，最后要看武田绫乃是否处于一种特定的认知状态中，即“懂京吹”。吹学家已就前两个问题达成共识：武田绫乃是小说《吹响！上低音号》（简称武吹）的作者，京吹是京都动画公司制作的《吹响！上低音号》动画。换句话说，“武田绫乃懂京吹”这一命题等价于&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;29&#x2F;NohnZucLJT9aPe5.png&quot; alt=&quot;gongshi.png&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt; ，其中&lt;strong&gt;W&lt;&#x2F;strong&gt;代表撰写了《吹响！上低音号》，&lt;strong&gt;U&lt;&#x2F;strong&gt;代表懂得京吹。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;理清问题所代表命题的逻辑结构后，下一步就是判定这个命题是否是真命题。根据经典的JTB知识理论，“理解京吹”至少应该满足三个必要条件：一是持有若干关于京吹本质内涵的信念，二是这些信念是真实的，三是有可靠证据支持这些信念。由于这三条必要性标准中只需要否定任意一条，武田绫乃懂得京吹的命题就将是假的，下文中不再详述如何判定武田绫乃对京吹持有的信念是否真实和是否理性，而将关注点聚焦于武田绫乃是否持有相关的信念——吹学同仁不难根据下文总结的京吹和武吹的对比分析结果得出关于另两条标准是否满足的结论。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;需澄清的是，由于武田绫乃本人身份的特殊性，武田绫乃是否“持有若干关于京吹本质内涵的信念”指的并非是她否认识到京吹这部动画具有若干特点，而是她是否认识到京吹和武吹所共有的角色和相关事件应当以某种特定方式在武吹中呈现。前一个问题涉及的更多是武田绫乃自身的心理状态，是脱离于武吹的，对于吹学研究的价值不大——吹学关注的不是吹学家的心理状态，而是《吹响！上低音号》这部作品。后一个问题则代表了武田绫乃对《吹响！上低音号》中角色和事件的理解和认识，及这些理解和认识是否合理，而这正是笔者提出的“&lt;strong&gt;吹学研究的根本问题（The Fundamental Problem of Hibikeology）&lt;&#x2F;strong&gt;”之理论意涵。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;事物的本质是在比较之中得以展现的。因此，京吹的本质内涵应在与武吹的差异和不同中寻求。如果武吹和京吹存在不可忽视的重大差异，那么我们将有理由认为武田绫乃并不持有关于京吹本质内涵的信念。经过半年多的系统整理和若干吹学大家的指正，我们发现京吹与武吹确实存在大量实质性差异。第一季京吹和武吹的主要差异可参考我们先前的研究成果及相关综述。第二季京吹和武吹的不同可总结为以下几点：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-ma-mei-zi-xian-cheng-wei-zhong-yao-zhu-xian&quot;&gt;一、麻美子线成为重要主线&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;武吹多次强调过久美子小时候是因为憧憬、喜欢姐姐麻美子才开始吹奏乐器的。长大后久美子和姐姐逐渐疏远起来，虽然最后她们关系恢复正常，但并没有任何直接的情节表明久一年临近结束时久美子非常喜欢姐姐。京吹则中穿插了不少情节为麻美子线做了铺垫，原创的电车哭和告白彻底表露出久美子对姐姐的爱。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-zhong-ben-xiu-yi-cheng-wei-gong-ju-ren&quot;&gt;二、冢本秀一成为工具人&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;武吹中，冢本秀一作为男主角拥有大量戏份，经常在放学路上跟踪久美子。京吹中秀一沦为路人男三号，被砍掉大量戏份，但作为工具人，他对麻美子线的发展仍有重要帮助，如在第八集给出史诗级助攻。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-li-nai-long-sheng-xian-de-dao-zeng-qiang&quot;&gt;三、丽奈泷昇线得到增强&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;相较于武吹，京吹中新增了大量情节，丽奈对泷昇的爱刻画得更加充分。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;si-san-ying-xian-geng-jia-ji-ji-zheng-mian&quot;&gt;四、伞霙线更加积极正面&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;武吹中，伞哥哥的想法和态度更加阴暗，伞霙只达成了表面的和解，为久二年的青鸟线埋下了伏笔。京吹中，伞霙线达成阶段性圆满的结果，甚至开始发起了糖，让人想不到还会有青鸟线的存在。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;wu-jiu-mei-zi-geng-jia-zhu-dong-ji-ji&quot;&gt;五、久美子更加主动积极&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;相比武吹的被动触发，京吹中的久美子在许多剧情的推动上更加主动积极，其对姐姐和明日香的告白是这种差异导致的最终结果。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;liu-diao-zheng-liao-jiao-se-de-xing-ge-te-dian&quot;&gt;六、调整了角色的性格特点&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;相较于武吹，京吹中的角色性格有以下不同：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;明日香：对自己的内心想法隐藏得更深，经常以假面待人；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;希美：想法不再如原著中那么阴暗；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;夏纪：为人更加温柔，堪称北宇治第一老好人；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;优子：对待霙更像妈妈照顾女儿&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;丽奈：和久美子以外其她人的关系更像点头之交的普通同学，不如武吹中亲昵；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;香织：对明日香的占有欲不如武吹中那么明显。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;h1 id=&quot;qi-duo-tiao-ju-qing-xian-xiang-hu-ying-xiang&quot;&gt;七、多条剧情线相互影响&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;相比较于武吹，京吹中的多条剧情线同时推进，互相交织产生联系和影响，奏出一曲悠远的交响乐。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第二季京吹的这些特点加上第一季的群像展开、角色成长、细微伏笔等特点正是京吹的魅力所在。当然，武吹也并非毫无优点，如某些角色的性格展现得更为充分，但相较于京吹，毕竟是相形见绌了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jie-lun&quot;&gt;结论&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;根据这些京吹和武吹的若干重大差异，武田绫乃懂不懂京吹这一问题的答案已然呼之欲出。然而，由于作品内容是动态的，作者可以进行修改，判断武田绫乃懂不懂京吹也需要在不同时间维度上考虑。武吹诞生和京吹诞生是吹学历史上的两件大事，因此武田绫乃懂不懂京吹这个问题可根据这两个时间节点切分为三个问题：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;武田绫乃在创作武吹时懂不懂京吹？&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;武田绫乃在京吹制作时懂不懂京吹？&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;武田绫乃在京吹开播后懂不懂京吹？&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;这一分析模式可称为“&lt;strong&gt;武田绫乃京吹知识的时序模型（Temporal Model of Takeda&#x27;s Knowledge of HIBIKE, TMTK）&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;根据前面对京吹和武吹的对比分析结果，武田绫乃在创作武吹时是不持有关于京吹本质内涵的信念的，亦即不懂京吹，因为当时她没有将《吹响！上低音号》中的角色、事件以合乎京吹的方式呈现，否则武吹和京吹将没有重大差异。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;那么武田绫乃在京吹制作期间是否懂得京吹呢？这一问题的关键是京吹对角色和事件的呈现方式是否是武田绫乃授意的。如果是，那么武田绫乃知错就改，自觉调整了武吹中的情节；如果不是，那么武田绫乃还是不持有京吹本质内涵的信念，没有理解京吹，而只是提供了京都动画创作的原始素材。众所周知，京都动画擅长魔改作品。众多京都动画制作的动画原著作者都被批“丧权辱国”。在缺乏可靠直接证据的情况下，我们可以合理推测，京吹的改编绝大多数都是京都动画主创“擅自妄为”，并非武田绫乃主动提出的。事实上，原作者深度参与动画改编本身就是极为不同寻常之事。至此，我们可以得出结论就是：武田绫乃在京吹制作时也是不懂京吹的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;最后的问题是：京吹播出以后，武田绫乃是否修正了武吹的内容，或表达过想修正的意愿？经过深度调查，我们没有发现相关迹象。虽然与京吹相对应的武吹前三卷分别出版于2013年12月5日、2015年3月5日和2015年4月4日，早于京吹开播，但武吹前三卷中文翻译版（台版）分别出版于2017年10月26日、2018年8月30和2019年1月23日，而京吹于2016年12月28日已播完第二季。如果武田绫乃懂得了京吹，那么她应该借着武吹再版的机会，修正小说内容。然而，中文版武吹依然没有根据京吹做出相应修改。可见，如果不是编辑强行禁止或日本文化氛围反对修正小说内容，那么武田绫乃不仅在京吹开播后没有懂得京吹，而且她本人甚至不知道她不懂京吹这件事——我们可以称之为“&lt;strong&gt;二阶不懂（Second-order Ignorance）&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;经过上述分析，广大吹学家关于 “武田绫乃也就图一乐，真京吹还得看山田尚子！”的著名论断已得到逻辑和事实的双重证明。&lt;strong&gt;在此，我们可以就“武田绫乃到底懂不懂京吹？”这一重大历史争议做出决议：她懂个锤子京吹！&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;zhi-xie&quot;&gt;致谢&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;感谢B站用户由暉子、一只备用的小熊等翻译校对人员提供的翻译文本，B站用户高谭魅影对相关研究内容的指正，及各位吹学巨擘、吹吹爱好者的捧场和支持。特别感谢吹学先驱武田绫乃老师、京都动画《吹响！上低音号》和《利兹与青鸟》制作团队及在京吹中出演的声优。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;参考&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;1&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;1&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;我们注意到，武田绫乃在第三卷之后的小说中已经补充了优子妈妈的相关内容。可见，武田绫乃知错就改，正在主动试图理解京吹。然而，鉴于前三卷内容没有做出修正，本文主体结论不受影响。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>武田绫乃到底懂不懂京吹？——久一年中期报告</title>
          <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/jiuyinianzhongqibaogao/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/jiuyinianzhongqibaogao/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/jiuyinianzhongqibaogao/">&lt;p&gt;作者：书虫(1, 2, 3, 4)； 当代闲人(1, 3, 4, 5) &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院三香研究院； &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院北中研究院高坂丽奈研究中心；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院川岛绿辉哲学思想研究中心；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院南中研究院；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院北中研究院黄前久美子研究中心 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;通讯作者：书虫（ @神采洋），email：chong.shu@hibike.ac.cn                   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;                  当代闲人（ @当代闲人 ），email：xianren.dangdai@hibike.ac.cn&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;前接：&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;11&#x2F;17&#x2F;congshizhengdejiaodurushou&#x2F;&quot;&gt;武田绫乃到底懂不懂京吹？—— 开题报告：从实证的角度入手&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;经过数月的努力，第一季的《武田绫乃到底懂不懂京吹？》整理工作已全部完成。虽然影响力有限，但本项目仍然得到了一些吹学家的大力支持。在此先谢过关注本项目的吹学家。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;回顾这一季的研究，我们可以发现我京在尊重原典的基础上，出色地完成了动画化工作。众多改编内容令人印象深刻，总结起来可以归为以下七个方面。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-qun-xiang-de-zhan-kai-fang-shi&quot;&gt;一、群像的展开方式&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;原著中，整个故事剧情以久美子为视角展开的，读者就是历史转折中的久美子上位过程的见证人，有名有姓的只限于对剧情有帮助的大主角，配角往往只有“吹xx的学姐”这种代称。动画中，不论主角配角，所有角色都得到了或多或少、或直接或间接的刻画，而且这些角色可以不依附于久美子的视角独立存在，做到了真正的群像。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-shen-ke-de-cheng-chang-bian-hua&quot;&gt;二、深刻的成长变化&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;原著第一卷中，久美子个人的成长还看不太到。动画以初中府大赛上丽奈的一句“不甘心得要死”为引子，刻画了久美子从比原著更吊儿郎当的状态到日剧跑后发出“不甘心得要死”的心灵呼喊的全过程，成长巨大。不仅如此，叶月、晴香等人的成长也得到了亮眼的刻画，吹奏部的变化也要比原著中直观许多。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-yin-xing-de-zhong-ben-xiu-yi&quot;&gt;三、隐形的冢本秀一&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;原著中，男二号秀一戏份不少，完美再现高中生舔狗的真实生活，总是能在放学时“偶遇”久美子。动画中，男二号秀一彻底沦落为久美子的情报专员，乖乖为男&#x2F;女一号丽奈和久美子的百合大戏让路。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;si-tian-mi-di-bing-ru-gao-huang&quot;&gt;四、甜蜜地病入高黄&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;承接秀一的男二号化，动画大大增加了高黄之间的戏份，青春期少女之间那种橘里橘气的友谊得到了很好的刻画。第一季中久美子的成长始于丽奈在初中府大赛后的那句魔咒，成于丽奈在独奏事件中言行的影响，终于“私会”泷昇后丽奈的死亡凝视。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;wu-ruo-hua-de-li-shi-zui-ze&quot;&gt;五、弱化的历史罪责&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;相较于原著，动画从各方面弱化了南中派起义过程中现当权派的历史罪责，作恶的前辈都已毕业，现当权派没有为虎作伥的恶行，葵主要因学业而退部。独奏事件中，主要矛盾点也不再是前辈后辈关系，而是部员和泷昇之间的信任问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;liu-xi-wei-de-fu-bi-pu-dian&quot;&gt;六、细微的伏笔铺垫&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;动画中许多地方可以看到这种伏笔：第二季前半季的主角铠冢霙第一集就以专属座位的方式不露面登场，其后更是集集都有登场（虽然没有半句台词），伞哥哥则在第十二集就已露面。麻美子提前登场，在家宅了一学期，为第二季后半季的剧情做足了铺垫。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;qi-zhen-shi-de-chui-zou-ti-yan&quot;&gt;七、真实的吹奏体验&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;动画开头便强调了初学者的视角，之后还专门花半集时间讲述久美子等人希望为叶月找到吹大号的乐趣的剧情。动画中有不少诸如此类让观众了解、认识吹奏乐的情节，它们借助动画这一独特载体增强了带入性，让观众拥有了更为真实的观看体验。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;29&#x2F;xnG1AkZzXiPbUEd.jpg&quot; alt=&quot;header.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jie-lun&quot;&gt;结论&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;从整体上来看，动画和原著充分利用了自身载体的优势，在都涉及的剧情上表现各有千秋，但动画新增了大量重要或有趣的情节，而删减的关键情节却只有少数几处。可见，单从第一季来看，武田绫乃对京吹的理解还很不到位，&lt;strong&gt;很难说她是真的懂得京吹&lt;&#x2F;strong&gt;。当然，我们也不否认原著中有些精华被动画舍弃了，如叶月和夏纪在谈及南中派起义事件时表现出来的耿直性格——&lt;strong&gt;这意味着武田绫乃竟然也不是完全不懂京吹的&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不过，我们还未探讨第二季、剧场版等内容中动画和原著的差异，现有成果也仍需更细致的分析，因而要解决“武田绫乃到底懂不懂京吹？”这一问题还需要更深入的研究。春节过后，我们将着手其余动画内容的整理，敬请期待！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;PS：我们已将第一季全部内容的Word文档上传至&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;github.com&#x2F;Shelling0&#x2F;EmpiricalHibikeology&quot;&gt;Github&lt;&#x2F;a&gt;、&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;pan.baidu.com&#x2F;s&#x2F;1nxZSlQpxcNpVkc0LPIE5zw&quot;&gt;百度云（提取码：hibi）&lt;&#x2F;a&gt;，感兴趣的吹学家可自行下载研究，或在Github Fork该项目后修改、增添相关内容。我们欢迎广大吹学家参与本项目的研究，为把实证吹学研究推向新高度贡献自己的一份力量。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;本系列内容详见&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;readlist&#x2F;rl350840?spm_id_from=333.999.0.0&quot;&gt;专栏文集&lt;&#x2F;a&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>武田绫乃到底懂不懂京吹？——开题报告：从实证的角度入手</title>
          <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://hibikilogy.github.io/congshizhengdejiaodurushou/</link>
          <guid>https://hibikilogy.github.io/congshizhengdejiaodurushou/</guid>
          <description xml:base="https://hibikilogy.github.io/congshizhengdejiaodurushou/">&lt;p&gt;    2015年4月7日，一个特别的日子。石原立也说，要有《京吹》，所以便有了《京吹》。自此，宇宙有了个新样貌。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;    《京吹》一开播，便感动了无数人民群众，也催生了吹学这门专门研究《京吹》的学科。五年多来，京蜜和扭曲的京蜜纷纷投身于这门高深学问的研究。在吹学蓬勃发展的时代背景下，有志之士还创办了《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;&quot;&gt;京吹学报&lt;&#x2F;a&gt;（Hibikilogy）》。纵观浩如烟海的吹学文献，对京吹人物的赏析、重要历史事件的理性重构以及黄前部长卸任后北宇治吹奏部未来的展望构成了吹学研究三大支柱。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;    《京吹》人物赏析是吹学研究的重头戏。著名学者&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;37460327&#x2F;&quot;&gt;梓川枫&lt;&#x2F;a&gt;教授曾写下洋洋洒洒几十篇《京吹群像志》，深度解析《吹学》中各色人物的性格和人物之间的关系，为深入理解《京吹》奠定了重要的基础。无论是主角，还是配角，一个个栩栩如生的艺术形象，让广大人民群众无不感叹：prprprprprprprprpr！据我们观察，伞木希美同志（坊间尊称“伞哥哥”）在这一派研究中尤受关注。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;    重要历史事件的理性重构则拨开历史迷雾，还原了北宇治吹奏部在田中明日香同志和黄前部长带领下，奋三世之余烈，最终勇夺全国大赛金牌的艰苦创业历程。老仓唯教授的《北宇治吹奏部权力博弈考察》是这一派研究的代表，从政治科学的角度探究了北宇治吹奏部在三年间经历的诸多事件背后的权力博弈过程。施瓦兴国教授的《&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;05&#x2F;%E5%8D%97%E4%B8%AD%E6%B2%89%E6%B5%AE%E5%BD%95&#x2F;&quot;&gt;南中沉浮录&lt;&#x2F;a&gt;》则解析了以伞木希美同志为核心的南中派兴起、衰败及复兴的曲折历史。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;    对北宇治吹奏部未来的展望是吹学研究中的一大热点。由于资料缺失，黄前部长卸任后吹奏部的未来如何始终没有定论。《&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;01&#x2F;07&#x2F;weishenmelishixuanzelekanade&#x2F;&quot;&gt;为什么历史选择了久石奏&lt;&#x2F;a&gt;》、《&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;02&#x2F;06&#x2F;weishenmelishixuanzeleririka&#x2F;&quot;&gt;为什么剑崎梨梨花是北宇治吹奏部的下届部长？&lt;&#x2F;a&gt;——驳&amp;lt;为什么历史选择了久石奏&amp;gt;》、《&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;02&#x2F;27&#x2F;postKumikochutan&#x2F;&quot;&gt;后黄前时代北宇治吹奏部中枢政局初探&lt;&#x2F;a&gt;》等名篇引经据典，试图描绘出后黄前时代吹奏部的具体面貌。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;    这三大研究方向已产出了丰硕的研究成果。然而，我们注意到，相关研究往往结合《京吹》和《吹响吧！上低音号》原典展开论述。这给不熟悉武田绫乃所著原典的学者批判性地分析各研究成果带来了困难。部分学者提出的 &lt;strong&gt;“京吹之所以是京吹，重点是京，而不是吹。武田懂个锤子京吹！”&lt;&#x2F;strong&gt;、&lt;strong&gt;“武田绫乃也就图一乐，真京吹还得看山田尚子！”&lt;&#x2F;strong&gt; 等观点也值得关注。原典和《京吹》之间存在重大差异，将二者混合容易造成研究偏差，不利于吹学的发展。据此，我们认为，吹学研究的基石应是《京吹》和原典之间的异同的辨析。这一问题可称为 &lt;strong&gt;“吹学研究的根本问题（The Fundamental Problem of Hibikeology）”&lt;&#x2F;strong&gt;。不解决这一问题，武田绫乃是否真的懂京吹这一问题将永远没有答案。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;    除此以外，吹学研究的一大特点是注重史料分析和逻辑推理，借鉴史学和政治学的研究方法和相关理论，而缺乏实证数据的积累。这一特点不利于吹学的精确化和系统化，更和当今社会科学的实证主义倾向有违背之处。我们认为，实证分析是吹学研究的重要方法。吹学研究应结合实证分析和逻辑分析，以推动吹学研究迈向下一个台阶。套用康德的话，没有实证基础的逻辑分析是空洞的，没有逻辑分析的实证研究是盲目的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;    有感于此，我们意欲发起一项吹学研究，系统整理《京吹》和武田绫乃所著原典的差异，为吹学研究同仁提供认识《京吹》全貌的基础性资料。鉴于《京吹》在吹学研究中的核心地位，我们将以《京吹》每一集为单位，总结原典和《京吹》的重要差异，并附上原文和《京吹》截图，以证明所载差异的真实性。这一项目工作量极大，因此我们将采取连载的方式，争取每一星期整理一集的内容，并及时公布。相关工作将由书虫和当代闲人两人分工完成。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;    鉴于水平有限，我们的整理难免挂一漏万。错漏之处，还请方家指正。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;    回到标题，武田绫乃到底懂不懂京吹？或许懂，或许不懂，但只有全面认识原典和《京吹》的差异后，我们才能回答这一问题。&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
