<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh">
    <title>京吹学报 - 加藤叶月</title>
    <subtitle>吹学著作集锦</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://hibikilogy.github.io/tags/jia-teng-xie-yue/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2024-06-30T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://hibikilogy.github.io/tags/jia-teng-xie-yue/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>基于人物对话的“部长失格”事件动画改编分析</title>
        <published>2024-06-30T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-30T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/analysis-of-the-adaptation/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/analysis-of-the-adaptation/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/analysis-of-the-adaptation/">&lt;p&gt;  久三年的“部长失格”事件是原作里争议最大的一处情节，理论上来说，动画的改编一定要慎重再慎重。一种观点认为，动画第9集的观感是“啥也没改”或者是“观感更差了”。作为一名观众，抛开对于人物的主观看法（因为主观看法讨论的不是好和坏的关系，是喜欢不喜欢的关系），**仅仅从剧情逻辑构建和形象塑造上分析，我认为这段改编完全及格，明显强于原作。**下文将选择几个对话片段，具体分析每个人发言的出发点，讲讲剧本想要传达的内容。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pian-duan-zhi-yi-li-nai-yu-san-ren-zu-tan-hua&quot;&gt;片段之一：丽奈与三人组谈话&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  在关西大赛选拔结果出炉后，丽奈在篝火晚会上听到了三人组谈论以下内容：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  “奏都能落选实在有点离谱吧？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “说到底大号真的需要四个人吗？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “确实我也觉得不太对劲？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈找三人组谈话，无疑是因为泷老师受到了质疑。而质疑的具体内容，则是泷老师对乐团的编成安排。在丽奈看来，对吹奏部的质疑，第一种类型是针对泷编成的质疑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pian-duan-zhi-er-li-nai-he-xiu-yi-de-zheng-lun&quot;&gt;片段之二：丽奈和秀一的争论&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  紧接着，丽奈又认为自己遇到了第二种质疑，即对“努力练习”原则的质疑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  秀一：我不是那个意思，我只是说你再这么步步紧逼大家只会更难受。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：步步紧逼？我说的都是平常的道理。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  秀一：对你来说可能是很平常吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：这和我个人有什么关系，如果真心想拿到全国金奖，就必须要适应这样的紧张感，毕竟我们去年和前年都没能拿到。所以必须改变以往的做法不是吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  秀一：非常正确的大道理。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子你觉得呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我觉得丽奈说得有道理哦。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  秀一：抱歉。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：哦，没事。我也明白秀一你的意思。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  秀一认为“丽奈坚持为全国金努力训练部员的做法”目的正确，&lt;strong&gt;问题只在于训练程度太严厉&lt;&#x2F;strong&gt;，导致部员接受不了。而丽奈的理解却是“&lt;strong&gt;秀一完全不同意自己严厉训练的做法&lt;&#x2F;strong&gt;”。为什么双方的理解会出现这种偏差？关键在于对“对你来说可能是很平常吧？”这句话的不同理解。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  秀一的意思是：“只有你这种天天苦练的人，会认为这种程度的严厉训练很正常（对于其他练习强度较低的部员则是不正常的。他们接受不了如此严厉的训练，&lt;strong&gt;应该适当降低强度&lt;&#x2F;strong&gt;）。”；丽奈理解成了“要求这种程度的严厉训练是你丽奈的&lt;strong&gt;一己之见&lt;&#x2F;strong&gt;（对于整个吹奏部夺金的目标而言没有可取之处）。”对于追求金奖的丽奈而言，这种指责绝对是接受不了。因此她立刻反驳，再次论证自己的做法对于夺金是必需的，也就是正确的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  随后丽奈问久美子的态度。对此，久美子的想法显然是和秀一一致的——她接下来自己说了“我也明白秀一你的意思”，但是久美子说出口的回应却是在“打太极”。出于维护干部之间关系的想法，久美子说了句“我觉得丽奈说得有道理哦。”在久美子看来，丽奈的严厉做法是从“想拿全国金，必须要努力练习”这一点出发的，&lt;strong&gt;久美子只肯定了丽奈的出发点是正确的，言外之意就是不同意丽奈的实际做法&lt;&#x2F;strong&gt;。久美子认为自己这番话既然一方面肯定了丽奈的出发点，另一方面又含蓄地否定了丽奈的做法，肯定了秀一对丽奈实际做法的批判，自然是在“打太极”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  不过，丽奈并不认为久美子这番发言是在“含蓄地打太极”：对于自己询问“部内需要更努力练习这事”是否正确，久美子的回答是：“你这种全体努力的想法就是你&lt;strong&gt;一厢情愿&lt;&#x2F;strong&gt;，说说就得了，别真干了。”在自己这一番惊世智慧的理解过后，丽奈选择扭头就走——你一个部长觉得不练习不努力就想拿金奖，要你部长干嘛的？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那丽奈为什么转头就走？因为和秀一吵架是因为工作，和久美子吵架还带着人际关系一层。前面说了，丽奈知道自己不善于人际关系，与其做错不如不做。所以我直接走人，不处理就完了。但是丽奈又知道自己和黄前相处两年时间，久美子应该不会有“吹奏部不需要努力练习”这种大逆不道的想法，但又不确定，所以丽奈决定暗中观察一下黄前究竟是怎么想的。于是来到下面一段。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pian-duan-zhi-san-bian-li-dian-tan-hua&quot;&gt;片段之三：便利店谈话&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：可是没了桥本老师之后，练习时的气氛绷得更紧了。感觉在结束后疲劳就瞬间涌上来。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：毕竟关西赛就要到了嘛。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：这个我知道，但并不是因为做的不好而痛苦。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：我明白你的意思。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：现在就别说这种话题了吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：为什么？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：久美子，你对现在的北宇治有什么看法？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：这个嘛…… 我知道大家都有很多想法。只是这种形式的选拔毕竟是第一次尝试。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：你的意思是比想象中更累吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我可能是有点……这么觉得。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：但是我觉得最大的原因在于泷老师，和府赛相比改动是不是太大了？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：既然泷老师判断这样比较好，应该是有他的考虑吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：但是我觉得真由和久美子你的实力相当，既然如此我认为你上会更好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：小绿你是站那队的啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：不是站队，我是想着这样社团里气氛会更平和，现在社员都很不安，被换上去的真由也会感到烦恼吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：大家也都觉得她会烦恼吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：我也没有直接听她说过。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：不过，我感觉要是在意这些那选拔就没意义了啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：这我也知道。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：至少我觉得自己是单纯凭实力选上的，所以我去年也接受了，今年也以此为目标努力了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  这一段我认为是改编里最重要的一段，完全讲明白了整个久三年在争论什么。而大多数人只看到了叶月没情商，丽奈欺软怕硬，完全没看明白编剧在对话里表达了什么。接下来逐句分析。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：这个我知道，但并不是因为做的不好而痛苦。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月说痛苦的原因不是因为做的不好。自己做的好不好能影响的只有选人问题，结合之前的分析，叶月痛苦的来源有两个可能：第一种，选拔方式有问题；第二种，编成方式改变导致的。根据下面叶月自己说的“至少我觉得自己是单纯凭实力选上的”，第一种不成立，所以是第二种可能。叶月的痛苦来源于编成问题。值得注意的是，她说痛苦，没说不认可泷的编成。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绿：我明白你的意思。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绿肯定了叶月的话，表明了自己和叶月一样，但是绿也没表明自己对于泷的编成有意见。注意这段给了丽奈特写，表明了丽奈就是在观察黄前会怎么说。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：现在就别说这种话题了吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  这句表明黄前想阻止叶月和小绿的讨论。叶月和小绿在讨论什么？是编成，而且两个人都没说自己有意见，那久美子阻止这个干嘛？需要知道这是承接上一段的，久美子自己视角里丽奈和自己和秀一因为努力这个问题刚刚不欢而散，现在你们当着丽奈面说什么练习累，讲痛苦，万一丽奈爆了怎么办？所以黄前出言阻止。而在丽奈视角，这话也没啥问题，完全体现不了久美子立场。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：为什么？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：久美子，你对现在的北宇治有什么看法？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：这个嘛…… 我知道大家都有很多想法。只是这种形式的选拔毕竟是第一次尝试。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  这三句通过绿和叶月的嘴进一步挖掘黄前的看法。而久美子的回答也是打太极，只说事实不表达自己态度。注意久美子在说这句话的时候镜头给的是丽奈特写，表明丽奈还没走，因为还没有确认黄前是怎么想的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：你的意思是比想象中更累吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我可能是有点……这么觉得。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  非常关键的一句。丽奈在旁边等了半天就等&lt;strong&gt;久美子对于努力练习这件事的态度如何&lt;&#x2F;strong&gt;。前面丽奈已经对于久美子看待“应不应该努力治部”的立场已经有所怀疑，这句话在丽奈眼中直接坐实久美子作为部长压根就不支持“想夺金就得努力练习”的原则，可谓是部长失格。而在下一句小绿的话也是这一段高坂特写的最后一次出现。和前几次不同，前几次给的半身，这次给的特写是脚。丽奈：机会给你了你也不中用啊？于是丽奈直接离开了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绿：但是我觉得最大的原因在于泷老师，和府赛相比改动是不是太大了？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前： 既然泷老师判断这样比较好，应该是有他的考虑吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  一个讨论中被忽视的一点是，久美子从来没有直接说自己对于泷的看法。之前的看法都是丽奈的滤镜。所以这两句话给出久美子的真实看法：泷已经做了决定，那他应该是对的，我接受。看到这里制作组的态度已经很明确了：久美子是支持泷的。既然支持泷，也就谈不上反对努力治部这一原则。高坂丽奈听到这也应该反应过来了。但很可惜，上句话丽奈已经走了，这句没听到。进行到这里，部长失格已经在所难免了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绿：但是我觉得真由和久美子你的实力相当，既然如此我认为你上会更好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  也是关键的一句。很多人得出久美子和真由实力五五开就来源于此。前面已经讲过，看剧中人物对实力的主观看法一定要看描述的是什么，这句显然是绿认为日常实力久美子和真由差不多。因为绿到这里从来就没听过两个人选拔到底是什么样。绿根据自己日常的看法提出了自己的观点，只要两个人个人实力差不多，我绝对站久美子。这是为什么呢？下一句给出了答案。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：小绿你是站那队的啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：不是站队，我是想着这样社团里气氛会更平和，现在社员都很不安，被换上去的真由也会感到烦恼吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  小绿对于实力一样为什么要选真由给出了两个原因：第一，为了吹奏部的气氛；第二，绿也觉得真由是有烦恼的，这么做对真由也好。绿同时也说自己不是站队，表明自己这么想完全没有因为和黄前是好朋友。而且小绿用的是“换上去”而不是“选上去”，注意一下两种说法的区别，这说明小绿对于泷的选人是有异议的，她不理解为什么明明选久美子对大家都好，泷却选了真由。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：大家也都觉得她会烦恼吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：我也没有直接听她说过。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  伟大的性格，无需多言。明明只需要说因为社团氛围就好了，却还是表达了自己对于真由的担忧。这从侧面说明了真由给其他人的观感还没那么差，起码立场天然是久美子的绿也会考虑真由的感受。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  叶月：不过，我感觉要是在意这些那选拔就没意义了啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  绿：这我也知道。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月：至少我觉得自己是单纯凭实力选上的，所以我去年也接受了，今年也以此为目标努力了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  争议很大的几句。这几句要连起来看，看似叶月没情商，实际上呢？第一句叶月说在意这些选拔就会没有意义。那“这些”是什么？看看上面都讨论了什么：编成问题，部内氛围，人情世故（为什么没有努力这部分是因为这是在久美子和丽奈视角下的，和叶月小绿没啥关系）。首先可以排除的就是人情事故，小绿已经直说了不是因为站队问题。剩下的编成问题和部内氛围结合前面的分析来看分别对应了编成和选拔。编成已经讲过，只能靠泷；而选拔制度的提出就是为了防止会因为部内氛围的影响。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  叶月在设定上连吹奏都是初学者，编成什么的根本不懂，听泷的就完事了；至于选拔，已经有了实力至上主义，在叶月看来，两个问题都已经解决，讨论只会让之前的选拔没有意义，毕竟选拔本身就是建立在对于泷编成的认可和实力至上主义之上的。所以叶月真的认为自己是凭实力选上的。而小绿不一样，小绿国中来自于贵族学校，有音乐基础，对于这种安排是有意见的。所以绿说“我知道”而不是“我接受”，语气也是十分的犹豫。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那小绿到底对于哪个方面有意见？先来说说部内氛围代表的选人，从上面可以知道，绿对怎么选的方式没啥意见，有意见的是选拔的结果。绿在一年级就表明了自己的态度：“音乐无论何时都能表达全世界人的心意，我坚信这是一种强大的语言。”绿的态度一直都是音乐应该以让人快乐为优先。如果两个人实力相当，为什么不让能让大家都快乐的人来？小绿在没亲自听过两个人选拔时的演奏时，就是单纯的认为怎么能让大家快乐怎么来。可是之前的讨论也说过，乐团演奏更看重整体，个人实力反而是其次。如果两个人实力相当，在整体上有优劣该怎么算？当小绿真的听到了两个低音号的选拔现场，发现久美子和真由的技术并无高下，只是对于音乐的诠释不同。真由的演奏四平八稳，完美的衬托了小号，体现了低音号的特点，整体效果更好；久美子的演奏如泣如诉，充满感情，听起来更加饱满，个人色彩更强。这时小绿选择了久美子，只是因为小绿对音乐的诠释就是语言，谁的演奏会说话就选谁。但是小绿同样也表示过赞同于吹奏部作为一个集体去做的更好这个看法。所以小绿会犹豫，这种犹豫是基于对于音乐的理解得出来的。这就是整个第三季的核心逻辑：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;b&gt;个人的音乐服务于集体的音乐&lt;&#x2F;b&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  制作组之所以坚持这条逻辑，是认为吹奏比赛的重点在于集体参与，个人服务于集体。正是按照这一逻辑，久美子才在最后的独奏者之争中落败。至于绿对于编成的看法，无论是动画还是原作都没啥体现，如果我有所疏漏还请批评指正。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;pian-duan-zhi-si-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;片段之四：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：丽奈，抱歉。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子，你怎么看泷老师的判断？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：什么？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：你觉得他现在的做法是错的吗？你觉得的吧？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：不，不是的。只是觉得跟去年前年不同。很多时候都难以理解他的判断依据。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：如果你对此抱有疑问一切都会崩塌。遵从指导者的方针是一切的大前提才对。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：大家都在遵从啊。只是，对于那些说无法理解的人，让他们压抑心情盲目相信也是不可能的吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：他们当中……一大半人不是无法理解，而是忽略自己不够努力的事实，只因没能如愿以偿，就为此找借口或者怨天尤人吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我……不这么认为。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：那么多社员都对此疑惑不解，作为社长我不能视而不见。至少……这次的事如果我说我完全信任泷老师，那肯定是在骗你。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：你是认真的吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：对。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：那你就没资格当社长。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  回到对于部长失格的讨论，归纳一下之前情节里的丽奈视角，在丽奈看来所有的质疑都指向两点：**该不该努力练习？泷的编成到底有没有问题？**而且，丽奈在发问之前已经暗中观察了黄前的态度，而黄前的反应阴差阳错地被丽奈理解为对于这两点的否定。所以丽奈给了久美子最后一次机会，亲自询问久美子的看法。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子，你怎么看泷老师的判断？你觉得他现在的做法是错的吗？你觉得的吧？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：不，不是的。只是觉得跟去年前年不同。很多时候都难以理解他的判断依据。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  模棱两可的一个回答。久美子显然没听出丽奈的话外之音，习惯性地不表达自己的看法。估计久美子自己也没想到上来就是送命题，连热场的时间都没有。丽奈就是带着问题找答案的，久美子想的却是和丽奈好好聊聊，两人思维根本就没对路。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：如果你对此抱有疑问一切都会崩塌。遵从指导者的方针是一切的大前提才对。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  绝对的送命题，久美子破局的最后机会。丽奈为什么这么说？北宇治不是强校，大部分人必须靠努力来补足天赋，努力训练是必须的；编成问题找不到比泷更专业的人，也只能听泷的。前一个问题决定了北宇治能不能得金奖，后一个问题决定了怎么得金奖。只要北宇治抱着夺金的想法参赛，就一定避免不了解决“努力训练”和“编成”这两个问题。吹奏部的一切都在这两个问题的基础上。那怎么解决？编成泷来做，努力训练也是泷带来的。对于丽奈来说，指导者的方针就是一切的大前提。从客观来看，好像也是这样。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对于久美子而言，她是部长，北宇治做出了夺金的决策，她这个部长就得负责，这是部长的责任。在丽奈看来，**一个不坚决执行指导思想的吹奏部绝对不可能得金奖，一个不拥护指导思想的人绝对不配当部长。**加上丽奈这种特别的人看待事物独有的切割，你不配当部长就是不配当，和你是谁完全没有关系。哪怕你是久美子，是我的soulmate，也不关部长这个位子一分一毫。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：大家都在遵从啊。只是，对于那些说无法理解的人让他们压抑心情盲目相信也是不可能的吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  OK，久美子还在自己的逻辑里试图让丽奈明白“即便努力练习是对的，也别指望所有人都能心甘情愿的相信”这个事实。而丽奈马上快要爆发力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：他们当中……（1）一大半人不是无法理解，（2）而是忽略自己不够努力的事实，（3）只因没能如愿以偿，（4）就为此找借口或者怨天尤人吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈重量级发言，被大多数人指责为“何不食肉糜？”观众的这种看法其实说的非常有道理，但也仅限于此。先来理一下这句话的逻辑。按照逗号一共4个分句，（1）、（2）、（3）并列为原因，（4）是结果。这层逻辑很好理解，找借口的原因有两个，第一个是“无法理解”，第二个是“忽略自己不够努力的事实只因没能如愿以偿”。第二个原因，也就是分句（2）和（3），是一个因果关系的句子。原因是“没能如愿以偿”，结果是“忽略自己不够努力的事实”。丽奈为什么会这么说？正常来说不应该是因为“不够努力”所以“没能如愿以偿”吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  上面讲过，丽奈的愤怒来自于一部分人对于指导思想的质疑。对于该不该高压训练，丽奈在前面声部会议就提出不要管那些因为没选上就不努力的人了。在丽奈看来，北宇治要想得金奖就得努力练，如果就因为没能如愿以偿的入选，就摆烂质疑该不该努力练习，这种做法简直不可理喻。你不想拿金奖请问你来吹奏部干嘛的？对于泷的编成问题，归根结底是因为后藤和梨子的毕业导致大号声部没有以前强，大号要想实力不变就得加人，上低音号就会减人，因为大号和上低音号都在低音声部。丽奈直指要害：要是大号努力练到之前的水平，哪还有那么多事。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  所以丽奈的逻辑就很明确：**找借口或者怨天尤人都完全因为是不够努力导致的。**但是丽奈忽略了一个问题，前面已经说过了，要是努力就有明显提高，完全算是有天赋，那来北宇治干嘛？丽奈错就错在偷换了努力练习和实际水平的区别。就算努力练习，对于北宇治的大多数人想把水平提高到和以前一样的水平根本就不现实。不是所有人都有你高坂丽奈一样的家庭环境和练习条件，努力砸下去看不见收获再正常不过。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  话又说回来，京吹不过高中生比赛，每个人一天练十八个小时天赋再不够靠努力水平也上去了，摸到普通人的上限天才的下线绝对没问题，拿个金奖绰绰有余。问题这是普通高中吹奏部，不是学音乐的，而且就算学音乐的也很难这么一直练吧？努力练习这个东西就只能存在于理论，实践想要达成丽奈眼中的大力出奇迹根本没可能，这只能是“正确的大道理”。到这里，只能说高太尉幽默就幽默在出发点是好的，实操不可能。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  P.S. 以上的盘逻辑那一部分由于对于日文原文的理解不同存在而差异，哔站的翻译加了很多连词。所以在请教了不同懂日语的朋友的看法，选择了我看起来比较合理的一段逻辑解释。如果有懂日语的大佬能给出参考意见真是感激不尽。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：我……不这么认为。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：久美子……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  在这两句，久美子否定了丽奈的话，而丽奈的回应说明对久美子还有最后的希望。丽奈希望听到久美子对于吹奏部指导思想的认可。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  黄前：那么多社员都对此疑惑不解，作为社长我不能视而不见。至少……这次的事如果我说我完全信任泷老师，那肯定是在骗你。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  久美子在落选后就对泷为什么选真由产生了疑问，但同时她也清楚泷也想得金奖所以不会在选人上开玩笑，但要说久美子完全不迷茫是不可能的。在久美子看来，这就是没完全信任泷的表现。所以久美子告诉丽奈：“自己不完全相信泷。”不是不相信，而是不完全相信。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  从之前得出的丽奈行为方式来看，第二种情况即对于泷的选人，丽奈也不是完全相信的，有怀疑再正常不过了。可是丽奈先入为主的印象是基于努力治部和编成这两个问题上的，在这两个问题上根本没有讨论的空间，你作为一个部长，信任不绝对，就是绝对不信任。一个不信任指导教师的部长，拿什么领导吹奏部？优子前辈选你当部长，选我当领队是为了什么？对于这种丽奈看来既是渎职，又侮辱了部长这个位置，更是忘了优子部长的行为，丽奈一定会做出最猛烈的回应。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：你是认真的吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  黄前：对。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  开炮前校对一下坐标。其实就算久美子说自己不是认真的，在之前的铺垫下丽奈对于黄前的误会已经太深了，只要今天久美子搞不明白丽奈怎么想的，丽奈就一定会爆。当然还有一计，就是黄部长直接跑路，搁置争议等两面想法回到同一个次元想明白在谈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈：那你就没资格当社长。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  丽奈最猛烈的回击，部长失格。铺垫了整整一话二十多分钟的爆发就是这么残酷。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  盘完了逻辑，我们来回顾一下“部长失格”事件的逻辑上的出发点。&lt;strong&gt;这次冲突之所以发生，是建立在久美子和丽奈交流上的错位&lt;&#x2F;strong&gt;，两个人在整整一话里都没搞明白对面真实的目的。**丽奈的出发点在于在努力练习政策和编成问题上，一定要坚持以泷为中心，唯泷至上。**前面分析过了，这种泷卫兵一样的行为是一定会发生的，因为除了机械降神来一个比泷更强更能服众的人或者比赛评委全体失智或者北宇治众人实力突飞猛进，只要北宇治想有金奖的强度，两个政策都必须贯彻到底，在原则上唯泷至上一点问题也没有。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  至于&lt;strong&gt;久美子和秀一的出发点，则是手段要不要这么严厉&lt;&#x2F;strong&gt;。这同样正确，过于糟糕的氛围绝对会影响到实力的发挥，而且过于严厉有时在实力的提升上会起到反作用。京吹是发生在校园背景下的，很难找出一个绝对的坏人。双方的反应都是处于一个好的目的，沟通的代沟才是矛盾产生的原因。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;guan-yu-bu-chang-shi-ge-gai-bian-de-jie-lun&quot;&gt;关于部长失格改编的结论&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  **动画对于原作的改编，在逻辑上不仅说的通，相较于原作反而更通顺了。**原作久美子明明白白告诉高坂是因为自己不赞同靠努力解决所有问题，对于泷也是明白却不接受而产生的怀疑。而且说完之后丽奈的回应还在讨论的范畴里。高坂说出部长失格完全是因为久美子说出如果丽奈不来北宇治的假设。这种强行直接制造矛盾太生硬了，甚至威胁到了之前塑造的人物形象。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  动画则是利用错位的技巧制造矛盾，把暗示埋在前二十分钟，直到最后矛盾的爆发。而暗示带来的影响直到下一话才结束。在第10话，久美子的真心话才打破了这种平行的对话，让丽奈明白过来一心为金奖的黄部长是不会偏离指导思想的，结束了这次冲突。无论黄部长的讲话到底能不能让一个风雨飘摇的吹奏部突破关西大赛，至少在逻辑上其收束了两集的伏笔线。在我看来，部长失格所在的第九话改编显然是合格的，逻辑上圆上了故事，人物塑造没有偏离。而对于创作逻辑，部长失格这段还没有涉及到，只是给出了基于这个逻辑得出的结果：真由选上，久美子没选上。至于这个结果是怎么展开的，是后面的逻辑线圆的。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>部长失格？整个吹奏部全部失格！</title>
        <published>2024-06-03T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-03T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/">&lt;h1 id=&quot;1-long-sheng-gu-wen-shi-ge&quot;&gt;1. 泷升：顾问失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  过于远离群众，没有考虑下面的声音，大搞一言堂，可以说是这次矛盾的罪魁祸首。虽然从创作角度上来说，泷其实也只是个给武田打工的矛盾推手，但是从作品内部来讲，确实是不称职，不成熟，不合理的行为安排，把泷塑造成了一个专业水平很强，但是在人事上幼稚的角色。实力至上也不应该只考虑纸面吹奏上，要实实在在地能吹出来才能叫实力至上。为了过分迎合制度与评委审美，而忽悠了吹奏部内部稳定性，&lt;strong&gt;导致吹奏部仿佛空中楼阁&lt;&#x2F;strong&gt;，摇摇欲坠。泷这一波确实顾问失格！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;2-gao-ban-li-nai-gui-mi-shi-ge&quot;&gt;2. 高坂丽奈：闺蜜失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  其实包括黄前久美子在内的所有人都知道，泷在高坂丽奈的心里分量很重很重。但是让黄前久美子没想到的是，自己和泷在高坂心里的重量一比较，原来只是鸡蛋砸石头，高坂没带一点心理斗争和纠结的就选择了泷，至少在武吹是这样。京吹只要能表现出高坂其实有过纠结最后才站队泷，那高坂人设都还有得救。高坂作为黄前久美子的闺蜜兼soulmate，在关键时候没选择安慰，&lt;strong&gt;毫不犹豫地选择背对&lt;&#x2F;strong&gt;，我宣布，高坂丽奈，闺蜜失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-tian-zhong-ming-ri-xiang-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;3. 田中明日香：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  黄前干了，田中也干了。名义上是副部长，实则妥妥的正部级，吹奏部老狐狸，泥鳅，田中明日香的最大败笔就是处理伞木希美和铠冢霙事件上。就因为自己的评估错误，给伞木希美，铠冢霙，以及吹奏部的大家带来了一些不必要的麻烦。并且在犯了错误之后非但不承认，还把锅全部甩给了北宇治名人堂，四大天王之首铠冢霙。把原因归咎为铠冢霙性格缺陷，连性格爆炸好的黄前听到都对田中有点小生气了，锐评田中空穴来风。作为一个润滑型人事高手，既然&lt;strong&gt;对吹奏部里的最强超巨都没有做好心理工作&lt;&#x2F;strong&gt;，可以说是某种低程度上的部长失格。表面上看，没有顾及到一个成员不会有什么太过严重的后果，但，她是铠冢霙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;4-ji-chuan-you-zi-mi-mei-shi-ge&quot;&gt;4. 吉川优子：迷妹失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  本来是想给优子也整个部长失格的，但笔者绞尽脑汁也想不到优子阁下在部长这个位置上有失格的地方。久二年的领导班子绝对是三年来最完美的领导班子，三香和高黄秀班子都差点。所以只能指责优子在久一年为了让自己的香织giegie能拿小号solo，对高坂丽奈软硬兼施，甚至私底下让高坂放水。只能说碰到高坂这块铁板了，如果是黑江真由还真就放水了。最后还丢脸的大哭，只能说&lt;strong&gt;背着自己的偶像做这样的事&lt;&#x2F;strong&gt;，实在是迷妹失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;5-jiu-shi-zou-mi-mei-shi-ge&quot;&gt;5. 久石奏：迷妹失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  优子迷妹失格是因为干太多了，久石奏迷妹失格是因为啥也没干。很明显久石奏是知道黑江大于黄前的，哥哥黄前都要被架在火上烤了，有效用的啥也没干，面对黑江既不讲年龄尊卑，又不讲实力至上，就只会当着黄前久美子的正面呛黑江。你要是有上任部长的半点勇气，避着黄前久美子私下找黑江摊牌，甚至都不用学优子鞠躬，把话讲开就好，黑江绝对同意，并且一定不会泄露出去，因为这完全符合她的利益。黑江一直不敢这么干就是因为没有一个充足的理由去放水，渴望着从黄前那里得到放水的理由，久石奏去说了，黑江的理由就充足了，后面自然水到渠成。久石奏竟然作为黄前迷妹，就该去干这种脏活累活，等尘埃落定，全国金奖到手了，即使没有去a编，也有你久石奏一份大功，下任部长不手到擒来？只能说&lt;strong&gt;没背着自己偶像做这种事&lt;&#x2F;strong&gt;，实在是迷妹失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;6-hei-jiang-zhen-you-shui-mu-shi-ge&quot;&gt;6. 黑江真由：水母失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  如果说&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;zh-hans&#x2F;%E4%BA%95%E8%8A%B9%E4%BB%81%E8%8F%9C&quot;&gt;隔壁片场的小孩哥&lt;&#x2F;a&gt;cos了一手贾克斯，给大家表演了一个反击风暴的话，那么黑江妈妈则是cos了一手奥拉夫，给大家表演了一个诸神黄昏，追着黄前一顿爆砍。这哪里是水母啊，&lt;strong&gt;水母可不会这样追着蜇人&lt;&#x2F;strong&gt;，这是追着黄前咬的“疯狗”啊，妥妥水母失格。其实黑江出发点是没什么问题的，她来北宇治没有那么在乎名额的，不过水母是有点高敏感人格的，她一直在原地踌躇要不要放水，结果周围一圈人没有一个来帮她提供理由的。恰好久美子既是吹奏部主人事的润滑剂，也是受她是否放水影响最大的利益者，黑江也就极度渴望黄前能给她放水的理由，所以就化身成了追着ADC砍的奥拉夫。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;7-huang-qian-jiu-mei-zi-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;7. 黄前久美子：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  笔者觉得&lt;strong&gt;高太尉说得对&lt;&#x2F;strong&gt;！完全赞成，可不敢反驳，要不然等下要被抓去加练了。（高坂：十点来娱乐室一趟）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;8-xiu-yi-ji-fu-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;8. 秀一鸡：副部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  秀一这副部长，在吹奏部领导中没有田中的和事佬润滑才能，也没有高坂的抓赛训能力，更没有龙虾夏纪的广大胸怀，队内爆发了，部长都没吱声，你还在那里抱头生闷气了。&lt;strong&gt;对外没有对吹奏部起安抚与领导作用，对内没有积极帮助久美子解开心结&lt;&#x2F;strong&gt;，还要人家久美子来安慰你，你这副部长真的牛大了。最过分的是，作为吹奏部的一员，居然不交部费！给我们知性的伞木希美会计造成了巨大的困扰，严重影响北宇治吹奏部的金融运转。就是这么一个人，能当上副部长，基本上就是靠着和黄前的某种暧昧关系上的台，至少在tv动画中，到现在还没有展现出秀一鸡的能力和贡献，我只看到了一个带头站队的愣头青。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;9-san-mu-xi-mei-hui-ji-shi-ge-bu-yuan-shi-ge-kai-zhong-ying-nu-peng-you-shi-ge&quot;&gt;9. 伞木希美：会计失格、部员失格、铠冢霙女朋友失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  作为久二年权力中心的一员，伞木希美会计，对队内的团结和其乐融融是肯定有一定贡献的。整个长笛组围的转的可不是首席井上调，而是伞木希美，可以见得伞是极具凝聚力的领袖，如果没有久〇年的破事，基本上是坐稳部长一职的。笔者在这里止不住发散一下，如果这部作品不叫吹响吧上低音号，叫吹响吧长笛，在伞三年，伞是部长，龙虾副部，优子领队。然后来了一个叫黑江真由的转校生，这次吹的是长笛，水平小优伞木，之后会发生什么有趣的呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  伞木的“罪孽”太多，这里不扯远了，就单单聊聊副标题这三个职位的失格。首先是会计失格。&lt;strong&gt;连部费都收不齐&lt;&#x2F;strong&gt;，吉川优子部长明确指出你的工作错误的时候，还在那里卖萌傻笑。这不就是被李达康指出错误的孙连城嘛！看看人家孙连城最后的下场，不就是被迫下课。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其次是部员失格。泷升错误选曲“利兹与青鸟”，忽视其他声部条件，难道你伞木希美水平不足就没有一点错？和铠冢霙合砍81分还真以为自己是北宇治天王水平了？当铠冢霙在努力练习双簧管的时候，&lt;strong&gt;就没见过你们长笛组在练习的&lt;&#x2F;strong&gt;，天天高强度茶话会，你一年级还除虫射日，看三年级怠惰忿忿不平提交退部届呢。要是我是高坂丽奈看到你伞木希美这个b练习态度，左手拎着铠冢霙（罪名：放水），右手拎着伞木希美（罪名：菜）往门外丢。你们已经违反了泷升法的第18条，我们吹奏部不欢迎你们这种不思进取，没有斗争意识的组员。对了，长笛组也全部出去，不认真练习。优子和夏纪也下课，包庇伞木铠冢。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最后是铠冢霙女朋友失格。狠狠伤害我们可爱的小肥宅，你这失格失大了！最大的一点就是&lt;strong&gt;久〇年瞒着铠冢霙退部&lt;&#x2F;strong&gt;，虽然从组织层面上是伟大的，为吹奏部的未来没有失去巨星铠冢霙做出来卓越的奉献，但是从个人角度来说，扩大了两者之间的隔阂，也埋下了不少的隐患。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;10-song-ben-mei-zhi-hui-fu-gu-wen-shi-ge&quot;&gt;10. 松本美知惠：副顾问失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  泷升在被火架上烤的时候，你作为副顾问在哪。&lt;strong&gt;一年练习露脸不超过三次&lt;&#x2F;strong&gt;，也就打比赛的时候来看一下学生，纯挂名混子，点外卖的吹奏部朱开。全国金捧杯的时候还哭，就算泷升或多或少有些问题，你自己扪心自问为吹奏部奉献多少，有没有泷升十分之一。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;11-chuan-dao-lu-hui-bu-yuan-shi-ge&quot;&gt;11. 川岛绿辉：部员失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  说实话，小绿是真的对吹奏部尽心尽力，来技术扶贫的大神，技术属于四天王，性格还好，又不在领导层，不会犯一些影响吹奏部走向的错误。泷黄两派大战，出于情义或者什么其它因素，站队黄前绝对无可厚非。连泷派大将高坂丽奈碰到小绿都只能当缩头乌龟，抓抓软柿子10点去娱乐室指导一下。话说回来，那小绿在哪里失格过呢。经过笔者冥思苦想，只能过度解读一下了，若有小绿实锤黑料请联系我。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在《利兹与青鸟》中，铠冢霙学会用happy ice creame来骗，来偷袭，雪糕吃，就是受川岛绿辉的影响。那么合理发散一下，如果有一天希美和霙一起放学回家，突然间发起了雪糕挑战，铠冢霙赢得了挑战，伞木希美笑嘻嘻地答应：“好啦好啦，给你买雪糕~”，与此同时手插进口袋里去，一翻，诶多，没有带够钱，多洗哟。希美看着霙泛红着脸，眼睛直勾勾盯着希美，闪烁的期待眼神，噗嗤着的长睫毛，让伞木尴尬地转过身去。说时迟那时快，转身发现冢本秀一就在眼前，双手拿着部费，伸手向前“红豆泥私密马赛，kasaki仙贝，拖欠部费是我的不对！”希美眯眼微微一笑“骂骂，现在交也不迟嘛~”便拿着钱请铠冢霙吃雪糕去了，心里想着，到时候再补也不迟。就这样，伞木会计便&lt;strong&gt;犯下了挪用公款的大罪，往前追溯就是川岛绿辉全责&lt;&#x2F;strong&gt;！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;12-xin-shan-zhi-dao-shi-ge&quot;&gt;12. 新山：指导失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  新山老师只向铠冢霙投橄榄枝，这倒没什么。因为新山知道铠冢霙是这个吹奏部最有才能的人。但是新山最搞得一点就是，她是隐约知道铠冢霙和伞木希美两人关系不一般了，也知道铠冢霙是因为放不下伞木希美拿不出所有实力。而在这段双向关系中，新山全程只在铠冢霙这个结点下功夫，对另一个结点完全不闻不问，不给予任何帮助，甚至&lt;strong&gt;人家伞木希美送到脸上来了也不愿意稍微指引或者指点一下&lt;&#x2F;strong&gt;，真正的迫伞头子。结果两人关系的破冰，最后还得是靠铠冢霙和伞木希美自己悟道给悟出来了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  从作品的角度上来说，我认为山田和吉田不让新山过多干扰两人关系这样的决定是完全正确的，这样更能体现出这两个猪脚的人物弧光。但是从人设的角度上来讲，新山确实对伞木希美很没人情味，那段对伞木音大咨询的回复过于客套与官方，没有什么温度。只能说新山确实就是看不起你伞木这匹马，能让她看得上眼的就只有铠冢霙这头千里马了。真的是明摆着迫伞，太可恶了，我们爱伞人士表示强烈谴责，新嗨下课！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;13-xie-yue-lu-gao-ban-huang-qian-hao-jie-mei-shi-ge&quot;&gt;13. 叶月、绿、高坂、黄前：好姐妹失格？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  你们高黄叶绿四姐妹一起放学两年半了，高坂和叶月像刚认识没多久似的，关系太淡，像普通朋友。绿都明牌反泷，黄前暂时还没表立场，你们两个泷派不抓紧报团？真就要把吹奏部的天下让给黄派。当然具体还要看接下来京都怎么改，但暂时来看动漫里泷派是式微的，不得民心的。这就更需要高坂叶月你们两个三年级大将报团，开始集结部队。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对内，积极凝聚三年级部员对泷的忠诚，特别是各位声部首席；对外，对待敢对泷顾问出言不逊的部员，一律10点娱乐室见，高坂领队给你们亲自指导一下，归顺黄派底层部员。而面对黄派高层，则温和以待，温火煮青蛙，胜利终将属于我们泷派！我们叶月高坂才是好姐妹，才是soulmate，黄前真不熟。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  高坂连铠冢霙都敢怼，怎么小绿不敢怼？人家铠冢霙，天赋，努力，实力三方位吊打高坂的你敢怼。人家为了小女友能跟上，小放点水都要被你骂；小绿都冒犯到泷升这个太岁爷头上了，高坂反而不敢打了。而黄前久美子冒犯泷升，高坂直接给判了个死刑。所以说，高坂和小绿是好姐妹啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总结：高坂和叶月是同一个阵营的，是好姐妹。高坂敢怼铠冢霙，碍于情面不怼绿，是好姐妹。&lt;strong&gt;高坂暴怼黄前，好姐妹失格！&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;14-kai-zhong-ying-fu-po-shi-ge&quot;&gt;14. 铠冢霙：富婆失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  众所周知，玩乐器的基本上都不会是穷b，而铠冢霙在玩乐器的人群中都算得上是富婆的女人。手里差不多100万日元的双簧管；不止会双簧管还会钢琴，家里大到能放下三角钢琴；请一个乐器的老师都价格不菲了，同时请的起钢琴老师和双簧管老师，还有钱供着上音大；在伞木希美吃老冰棍的时候，铠冢霙在被子里吃哈根达斯。怎么看都是中产往上的家境，多多少少也有点零花钱吧。而就是这么一个小富婆，至少在tv动画中，&lt;strong&gt;没有与穷姐伞木希美有任何的经济往来和礼物交换，甚至还要敲诈伞木希美请自己东西吃&lt;&#x2F;strong&gt;（好羡慕她们之间纯粹的感情，哭）。我不清楚日本高中生去图书馆借教辅是否寻常，反正在国内一般都还是买下来（要做笔记）。铠冢霙！你给你小女友买书啊！而且买书妥妥的健康消费，人家下定决心放飞你去广阔的天空，你阔气点，让伞木需要什么教辅，叫声霙姐，马上给她买。这绝对是“富婆”失格了啊！&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>黄前十六年：北宇治风雨飘摇中的一缕曙光</title>
        <published>2020-07-24T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-07-24T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/yilvshuguang/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/yilvshuguang/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/yilvshuguang/">&lt;p&gt;在研究正统吹学的过程中，以下六大课题应该是任何一名吹学家都无法绕开的素材：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十四年南中派的退部事件；&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十五年明日香的垂帘听政；&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十六年优子的集权化改革；&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十七年久美子的全国金之路；&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄前十七年丽奈的部长失格事件；以及&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;围绕后久美子时代的候选人之争。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;纵观以上课题，我们可以发现其中绝大多数素材都来自黄前十五年和十七年发生的若干事件，并曾有众多吹学家围绕这些话题展开过一系列论战。而针对黄前十六年的研究，则主要集中在以优子为首的南中派对各声部权力的打压和声部会议改革上，以及《利兹与青鸟》中有关伞木希美和铠冢霙之间关系的文学向探讨。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感慨于前人著述良多，本文将不再就以上课题展开赘述。&lt;&#x2F;strong&gt;
考虑到京阿尼大概率不会再为黄前十六年的故事单独制作TV动画，本文旨在对黄前十六年有关的其他若干事件进行分析，以最大程度还原北宇治这一年动荡格局下的历史背景。同时，本文亦是为了纪念TV动画上映五周年，以飨读者。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;jiu-mei-zi-de-shang-di-yin-hao&quot;&gt;久美子的上低音号&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在讲述本章节之前，让我们先把时间拨回到黄前十五年。&lt;&#x2F;strong&gt;
在TV动画第二季结束后、黄前十六年的故事开启之前的这段时间里其实发生过很多故事，但可能是由于未能对前述六大课题的论证提供太多参考依据的缘故，因此学术界很少为人所提及。其中比较有代表意义的包括香织在毕业前给明日香的一封长信，从而正式奠定了两人的同居关系，也为后来久美子求助埋下了伏笔；
&lt;strong&gt;除此之外，也包括以下将要提到的北宇治与立华的合同演奏。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;d8d95633eaad769b3293e912aa2d1da23066084e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这次演奏会对于北宇治来说，可能只是三年级生毕业后新团队磨合的一小步，但对于久美子来说却是前进道路上的一大步，甚至可以说影响到后来久美子升任部长后的一系列决策。
&lt;strong&gt;在演奏会的排练过程中，久美子第一次直面了“自己是否配得上和丽奈一起独奏”的命题。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，久美子想要吹得更好的愿望更多是来自于对自己过去的否定。尽管全国大赛结束后，阿伞和霙都曾夸赞过她的进步，但久美子从未想过有朝一日自己能和丽奈相提并论，毕竟对于她来说，丽奈是特别的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在两人第一次为合同演奏私下合练独奏部分时，丽奈把身体靠在久美子的肩上：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;“我想和久美子独奏。”&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而久美子的反应则是咽了口唾液，抱紧手中的上低音号。诚然，在明日香引退之后，久美子已经成为了北宇治上低音号吹得最好的人，理所应当是上低音号的独奏担当，
&lt;strong&gt;但这时的久美子还没有真正意义上认可自己是和丽奈同一级别的演奏者。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;e2b4b0d57e062a6cc7ddac99e043b54269ae2d2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在亲眼目睹了佐佐木梓和丽奈两人的合奏练习后，震惊于梓突飞猛进的吹奏实力，久美子的反应则更加真实：呆站在原地、逃避梓的声音，乃至至落荒而逃。对于梓的吹奏水平，久美子已经无法用进步来形容，准确来说，应该是“水平提高到和丽奈同一层次”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;上低音号很重，提手深深陷入肉里，右臂酸得不行。当你感到失落的时候，原本可以应付的压力也变得难以承受起来。而正如我们所熟知的，久美子在宇治川前伴随着“上手くなりたい”奔跑的名场面，如果木上益治老爷子还在的话，想必这一段剧情在他心中应该也会有不一般的呈现吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;久美子就像是我们身边每一个平凡而又坚韧的普通人，受挫、消沉，但绝不会因此停下前进的脚步。此后的她又仿佛是在经历循环一般，像京都府赛前那样拼命练习上低音号的独奏部分，连夏纪都忍不住夸她努力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而多亏有了明日香的提点，久美子才下定了决心去直面自己心理承受能力不够、容易紧张的问题。以往的她，只是想着和过去的自己较劲，吹出来的声音僵硬且没有美感。那时她的目标只是想吹出和明日香一样的旋律，根本没有想过如何像丽奈一样去展现自己。
&lt;strong&gt;而现在，久美子终于发自内心地想要和丽奈一起独奏了。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;尽管此后黄前十六年的故事中对久美子吹奏实力的提升描绘甚少，但通过关西大赛之后、合奏比赛时的内心独白，我们已经能明显感觉到她的信心和气场与一年前完全不同了：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;“北宇治低音号吹得最好的人是谁？如果有人问这个，久美子第一个想到的肯定是自己。”&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;即便没有后来与黑江真由的上低音号独奏之争，彼时的久美子也已经具备了全国大赛级别的上低音号独奏实力，这也是吹奏乐部的大环境所决定的。而真由的出现，对于久美子来说更像是一针强心剂，激励她将实力提升到了另一个级别。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;&lt;strong&gt;没有任何一个金奖是单纯只靠运气就能获得的，尽管这一年最终未能取得成绩上的突破，但在青黄不接的黄前十六年中，以久美子为首的这一批部员在实力上的稳定提升，是确保北宇治在接下来一年里能够问鼎全国大赛的根基。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;san-mu-xi-mei-de-bao-bing-he-xi-gua&quot;&gt;伞木希美的刨冰和西瓜&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在黄前十六年的故事里，久美子与阿伞一共有两次长谈。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第一次发生在烟花大会之后的泳池聚会，阿伞邀请久美子一起吃刨冰，两人就未来的进路聊了很多。真实的阿伞是个纤细的女生，尽管和小奏梨梨花没有多少交集，却一眼就看穿了两人的精明之处。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于自己的吹奏实力和经济条件，阿伞是有着清醒的认识的。&lt;&#x2F;strong&gt;
对于长笛的兴趣能否转化为未来的职业，她给出了否定的答案，因此也很快放弃了报考音大的想法，选择和夏纪优子同一间学校作为第一志愿。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在谈到和霙的关系时，阿伞直言不懂得怎样与其相处，想和她搞好关系却总是不能称心如意，甚至有过霙是不是不喜欢自己的错觉。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;两人的第二次长谈，发生在关西大赛前的合宿训练时，阿伞邀请久美子一起吃西瓜。此时在久美子的眼中，阿伞是一个欺骗者，明明自己并没有做好报考音大的准备，却欺骗了霙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当阿伞说出自己也不清楚当初为何要跟霙说报考音大的事，想要得到久美子的原谅，而此时已被失望占据内心的久美子直言看不起她。在久美子看来，一直选择相信阿伞的霙太过于可怜了。
&lt;strong&gt;而久美子寻求希望般想要抓住阿伞的手，也被阿伞强硬地甩开。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这是久美子认识阿伞这么久以来，两人唯一的一次矛盾。对于阿伞来说，这大概也是她这一年当中，第一次被人指责做错了。
&lt;strong&gt;此时的阿伞，早已不是当初那个满怀希望憧憬着改变北宇治的赤子，在被现实一次次无情敲打之后，她失去了所有的锋芒。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;331fc211782cd1bbb5eafa4f664c8b7c8c3296e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;某种意义上来说，久美子和阿伞的这次对话挽救了北宇治。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;阿伞原本就是个容易受他人影响的人，久美子的话无疑是插在她心上的一把利刃，加剧了阿伞和霙之间矛盾的爆发。倘若利兹与青鸟没能在关西大赛前释怀，我们也就无缘看到最强核心的霙和最强辅助的阿伞。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雪落下来的时候，没有一片雪花是无辜的。&lt;&#x2F;strong&gt;
黄前十六年的大赛成绩，是整体实力不济的结果，而不应归咎于吹奏乐部的任何个体。如果没有霙和阿伞最终的出色配合，北宇治可能连关西废金的机会都没有。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;&lt;strong&gt;而经此一役，也向众人宣告了没有强大的整体实力作为依托，仅仅依靠强点的发挥是行不通的。北宇治想要更进一步，就必须把木桶的短板补上。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;xiao-hao-mu-qin-he-da-hao&quot;&gt;小号、木琴和大号&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;在黄前十六年的关西大赛结束后，优子部长卸任前颁布了最后一道指令，所有部员自由组队参加部内合奏比赛选拔，优胜者将代表北宇治参加接下来的府赛、关西大赛乃至通向全国。&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;合奏比赛实际上为接下来一年中频繁的正赛选拔和独奏选拔奠定了方向，“竞争”是黄前十七年吹奏乐部的主旋律。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而，这一次合奏比赛的最终结果却沦为了大家嘲笑丽奈带队不利的素材。&lt;&#x2F;strong&gt;
丽奈组建的团队融合了部长久美子、副部长秀一、打击乐首席井上顺菜、圆号首席森本美千代、小号技术超群的小日向梦，以及釜屋燕和叶月。这套阵容理论上的实力确实应该是北宇治最强，但最终却仅仅取得了第四名的成绩，排在她们前面的，有高久智惠理领衔的单簧管四重奏，久石奏和铃木美玲领衔的铜管五重奏，以及小绿和月永求的低音提琴二重奏。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;06&#x2F;11&#x2F;xCALUydfJo4leED.jpg&quot; alt=&quot;久三年时局图.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;造成这样的结果固然也是有很多的因素，比如参赛曲目《彩吹~Ibuki》是一首由小日向梦向丽奈提议，以木琴和上低音号作为主角的曲子，而丽奈作为团队核心也没有加以干涉，放弃了围绕小号这个绝对强点来选曲的方案；再比如这一众首席尽管个人实力出众，但配合默契度上显然不及前三名那些拥有一年甚至两年搭档经验的团队。
&lt;strong&gt;不过本章节无意对上述比赛结果进行详细分析或追究个人责任，让我们把目光更多聚焦在这次比赛给吹奏乐部带来了什么。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;首先是丽奈这支队伍中的三名问题少女：小日向梦、釜屋燕和叶月。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;单从实力上来说，把小日向梦和釜屋燕、叶月放在一起提是不合适的，尽管她只是一个一年级新生，实力却已经得到了包括丽奈和加部友惠在内的部员们的高度认可，前途不可限量。然而她的致命缺陷却是心理素质不佳，无法在正式比赛中完全展现自己的实力，以至于不得不在比赛时摘下眼镜以避开观众的目光。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;考虑到这个问题，也就不难理解为什么丽奈没有拒绝小日向梦的选曲建议——&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;毕竟这是她第一次主动提出请求，大家都想帮助她树立信心而已。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;也正是有了这次尝试，以及加部酱的鼓励，才使得梦在这一年最后一场体育馆排练中战胜了自我，在众人面前完全展现出自己小号王牌的实力。一颗北宇治的新星就这样冉冉升起了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;除了小日向梦，釜屋燕和叶月作为高中才开始学习吹奏乐的新人，则是连续两年都未能进入大赛正选。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;其中釜屋燕的问题可能更大一些，作为顺菜认可的打击乐部内木琴演奏最好的选手，燕的节奏感却是出奇的差，不仅不擅长北宇治行进乐的“迷步”，排练时甚至跟不上其他人的节奏。在合奏比赛排练过程中，通过久美子的观察，众人才发现燕的致命缺陷——她是通过耳朵而不是眼睛去判断其他人的节奏，因此大概率是比正常节奏要慢一些的。后来经过久美子的指导，燕才掌握了通过注意其他人的呼吸来进行预判，从而让自己找到正确的节奏。
&lt;strong&gt;此后，三年级的釜屋燕一跃成为了全国大赛级别的木琴独奏者。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而叶月则得益于自身出色的身体素质和肺活量，一步一个脚印地平稳进步。通过这次合奏比赛，也正式宣告叶月已经进入了正选的讨论范围。在两位幸运女神的加持之下，才有了黄前十七年北宇治的一飞冲天。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们也不应该忽视这次合奏比赛中的其他参赛队伍，其中也包括了阿伞、优子、夏纪和剩余未找到组织的一年级部员临时组建的团队。小说中并未提及这支参赛队伍最终的排名，但无疑是排在第五名之后了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;而这样的结果也向我们传达了一个信号，即使是强如前任核心管理层，在缺少系统磨合和训练的情况下，想要战胜现在这批部员已经是不可能完成的事。不同于一年前三年级部员引退时的窘迫，在经历了黄前十六年关西大赛的铩羽之后，吹奏乐部仍然将未来一年的中坚力量保留了下来，也为之埋下了希望的火种。&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;xiu-yi-de-yi-da-li-bai-kui-fa-jia&quot;&gt;秀一的意大利白葵发夹&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意大利白葵发夹是秀一送给久美子的定情信物，也是两人之间关系的纽带。&lt;&#x2F;strong&gt;
在黄前十六年关西大赛前的合宿训练时，为了能够专注于此后的比赛，久美子将发夹还给了秀一。而看过小说的读者们应该也已经知道，在黄前十七年北宇治最终夺得全国大赛金奖后，久美子向秀一索回了发夹并再一次告白。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;76d3765494bd85343ff249a641a92a6987e0f2d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在黄前十六年关西大赛前久美子和秀一暂时分开后，两人之间的关系一度非常尴尬。&lt;&#x2F;strong&gt;
作为从小就熟识的青梅竹马，秀一在经历了中学时对久美子的有意疏远，高一时对久美子默默注视却不敢开口，好不容易告白成功，还没来得及回味甜蜜就戛然而止。而久美子在分手后更是处处躲着秀一，在合奏比赛时得知丽奈也拉了秀一入伙后更是头疼不已。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，久美子和秀一之间的联系依然没有终断，或者说，来自秀一对久美子的支持从来就没有停止过。&lt;span style=&quot;color: #02a2ff;&quot;&gt;&lt;strong&gt;若是平日相安无事，他人的关心可能只会像阵风一样丝毫不令人在意，而在危机爆发之时的扶持才更显得弥足珍贵。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在经过优子这一届的声部会议改革之后，声部长们的大权已然旁落，大部分权力都集中在核心管理层手中。但假如核心管理层内部声音无法统一，造成的恶果想必比黄前十五年初期的声部各自为战只多不少。
&lt;strong&gt;遗憾的是，这样的事情的确发生了。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;纵观整个黄前十七年的剧情，真正称得上无条件支持久美子的，也只有秀一和久石奏两个人而已。秀一甚至能为了久美子不惜与丽奈撕破脸，为心爱的人做到这个地步，还会有人说秀一没有骨气吗。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在久美子最孤独无助的时候，是秀一在灯下默默等待她回来，为久美子遮挡住外界片刻的喧嚣，让她内心的酸楚得到了些许排解。
&lt;strong&gt;倘若久美子和秀一在前一年就此一刀两断，此时等待久美子的又会是谁呢。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;&lt;strong&gt;很庆幸，象征着两人之间联系的发夹只是暂时由秀一收回，却并没有就此终结。秀一用自己的方式，实现了两个人之间的约定。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;&#x2F;i0.hdslb.com&#x2F;bfs&#x2F;article&#x2F;4adb9255ada5b97061e610b682b8636764fe50ed.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hou-ji&quot;&gt;后记&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;黄前十六年的剧情，不像前一年底层逆袭那样的跌宕起伏，也不像后一年奋三世之余烈一般的波澜壮阔，更多是围绕着久美子逐个攻略问题儿童，以及阿伞和霙的关系这两条主线来展开。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span class=&quot;color-pink-04&quot;&gt;从某种意义上来说，这一年更像是对过往事件的一次彻底清算，也是北宇治这三年中的一次触底反弹。即便眼下是风雨飘摇，也不要忽略云层后的那一缕曙光。&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;06&#x2F;11&#x2F;BNepoFcTRJIvZVL.jpg&quot; alt=&quot;久一年剪影.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ping-jia&quot;&gt;评价&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;272234202&quot;&gt;YoshikawaYuuko&lt;&#x2F;a&gt;：正如笔者所言，相对于充满变革的黄前15年与黄前17年，黄前16年无论从声势还是最后取得的成绩上就显得平淡多了。然而正是黄前16年以优子为首的北宇治吹奏部领导层的各种举措，为后面黄前17年久美子带领吹奏部走向全国金奖，这一辉煌成就奠定了坚实的基础。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;对于黄前16年，前人的著作主要集中于政治体制的变革与利兹与青鸟矛盾的加深与解决，如&quot;北宇治止步关西 谁来问责&quot; 。鉴于主角是久美子，因而本文选取的人与事其中三件都是围绕久美子而展开的，可以说是久美子的“成长线”的体现。需要指出笔者并没有简单的根据时间线将这几件事串一遍，而是将每件事的起因，简要经过与对后面的影响都写出来了。这几件事说大也不算太大，却是促成久美子大幅成长的催化剂。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而另外的一件事，即合奏比赛，也具有重要意义。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;本文用详实的语言，清晰的为读者们展示了黄前十六年的久美子的成长线，从一个新的角度，挑选前人著作少有涉及的事件，宏观性的对黄前16年进行了分析，令人耳目一新。同时，也成功揭示了这些事件对后世的影响，为后面久美子完成“蜕变”，缔造“黄前盛世”埋下了伏笔。另外，文章也提及了不少有意思的原作中细节，增加了文章的可观性。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;通过北宇治与立华的合同演奏期间，久美子与丽奈的对话，以及对丽奈与小梓实力的见证，久美子真正明确了自己“想要演奏的更好”的真正目的，不再是像望着遥不可及的繁星一样望着丽奈她们了，而是“想要演奏的和丽奈一样好”由此久美子的实力开始真正飞升，以久美子为首的努力派为17年成功奠定实力基础。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;通过与希美的两次长谈，向来不畏惧前辈的久美子直白的表明自己的“失望”，指出了希美的“错误”。实际上，希美与霙的“矛盾”本应属于两人的私事，外人不应干涉。但正是久美子“强力”的干涉，才使得希美在对自己实力不及的叹息绝望，对自己的否定，对自己前途的迷茫，与对霙的复杂情感中最后找到了自我并得以释怀并在大赛中完成与霙的配合。这不仅对希美是一次“救赎”，同时也挽救了处于水深火热中的北宇治。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;虽然秀一在京吹中的戏份实在不能说很多，但实际上，他对久美子以及整个吹奏部的意义的可谓非凡。他对久美子关心与潜移默化的照顾让久美子得以抵挡住外界的纷扰。可以说他是为数不多的走进久美子内心的人。每当久美子感到彷徨无助的时候，是守在她身边的秀一使得她能够坚定的走下去。同时，秀一作为副部长其本身的性格与处事也得以维系因丽奈“严苛治理”而有所动摇的吹奏部的和谐，对盛世的缔造功不可没。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;此外，笔者所同时提及的合奏比赛中丽奈组的“失利”与前几组的表现，曾经的有很大问题的几位克服了自身的问题，获得实力的提升，以及越来越多人才的涌现，昭示着17年有史以来最强的一届吹奏部的形成。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>《北宇治高中吹奏部历代政治得失》 最终决战用兵器</title>
        <published>2020-01-18T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-01-18T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/zuizhongjuezhanyongbingqi/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/zuizhongjuezhanyongbingqi/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/zuizhongjuezhanyongbingqi/">&lt;p&gt;我们再来一起研究在，黄前久美子，加藤叶月，川岛绿辉这三人之间的问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;一年级时，久美子就有着比二年级的中川夏纪还要强的演奏实力，还有他人无可比拟的纽带网络，因而成为三人之中的领头羊。小绿从吹奏乐强校的圣女转学而来，到了北宇治更是成了唯一一名可以演奏低音提琴的人。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;加藤叶月呢？初中是加入的是与吹奏无关的网球社团（相比之下，中学时的久美子已经因吹的太好被前辈欺负），之前也没有任何的乐器经验，甚至连声音也吹不出来，分配乐器之后更是被明日香巧妙的诱惑到了没人愿意去吹的大号那里。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么久美子跟小绿会愿意弱小的加藤叶月成为自己的一员呢？&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;有的人会说，这是因为她们是同班同学，久美子与小绿是为了团结一切可以团结的力量。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;但是这跟最有权威的,武田绫乃留下的文献出现了矛盾,武田绫乃如此记载久美子跟加藤叶月第一次的相遇“久美子走进一年三班的教室，才刚坐下来就有人向她搭话。她往旁边一看，有个短发的少女对著她微笑（加藤叶月）。薄薄的唇瓣间隐约可见洁白的牙齿。从晒成古铜色的肌肤不难猜测她以前参过运动社团，是自己至今不太想扯上关系的人种。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;初见面的加藤叶月被久美子残酷的划分为了“不太想扯上关系的人种”，就算是（或者说正因为是）同班同学，互相讨厌的情况也非常普遍，到底是什么让久美子与小绿认同了加藤叶月，让三人成为了最亲密的朋友？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我们顺着武田绫乃留下来的资料往下梳理，久美子三人注意到吹奏部最不得了的政治炸弹：退出社团的的二年级生时，我们来看武田绫乃对当时场面的记录。（请多多注意加藤叶月）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「这个社团的二年级很少耶，小绿觉得好不可思议。」&lt;br &#x2F;&gt;
「欸，是吗？」&lt;br &#x2F;&gt;
久美子反问之后，绿辉大大地点头。&lt;br &#x2F;&gt;
「三年级有三十五人、二年级有十八人、一年级有二十八人……是这样吧？」&lt;br &#x2F;&gt;
「没错没错，你记得好清楚啊！」&lt;br &#x2F;&gt;
明日香佩服地点头。这么说来，的确只有二年级特别少人。&lt;br &#x2F;&gt;
「怎么会这么少？」&lt;br &#x2F;&gt;
问题在好奇心的趋使下脱口而出。只见明日香深沉的眼眸瞬间失去了温度，长长的睫毛隔著红框眼镜慢条斯里地上下眨动，嘴角微微地扭曲。&lt;br &#x2F;&gt;
「那是因为……」&lt;br &#x2F;&gt;
「没有特别的原因。」&lt;br &#x2F;&gt;
卓也不容质疑地打断了明日香的话。&lt;br &#x2F;&gt;
「一年级生不需要在意这些，也不用知道。」&lt;br &#x2F;&gt;
被高大的卓也居高临下地看著，久美子忍不住倒抽一口凉气。平常总是温文有礼的眼神里藏著凶恶的光芒。绿辉也吓了一大跳，躲到久美子背后。只有叶月一脸不服气地反唇相讥。&lt;br &#x2F;&gt;
「你非得这样说话吗？感觉好差。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们看到，在被魁梧的二年级生（后藤卓也）恐吓不要去深究二年级生这一政治敏感问题之时，只有叶月不会畏惧自己吹大号的前辈，这只是因为叶月的性格使然吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不，不是这样的，叶月敢于直言，是因为叶月完全没有恐惧后藤卓也的必要。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不明白？我们再一次从头审视加藤叶月的履历，运动系少女，古铜色皮肤。初中时加入了网球部，高中进入了北宇治高中吹奏部。然后，我们再来审视北宇治高中背后的整个世界。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;故事的舞台同样是在日本，1994年，科纳美出品了著名的心跳回忆系列的第一作，在性格各异的女主角中，有一人要大概要算加藤叶月的精神前辈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;她就是古式由加利&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;agXeLuWxriKbpkO.jpg&quot; alt=&quot;0.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;small&gt;同样是网球部团的由加利&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;在心跳回忆中，如果与女主角们约会中遇到小混混，是件非常头疼的事情，玩家们不得不去舍弃三好学生之名去战斗。但如果你的约会对象是古式由加利，那么有意思的就来了，用不着你出手，由加利会用一只手，把那些不长眼凑上来的一群小混混吊起来打。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不仅如此，京阿尼&amp;lt;&amp;lt;吹响吧！上低音号&amp;gt;&amp;gt;的动画制作之前，也承担了传世名作的&amp;lt;&lt;CLNNAD&gt;&amp;gt;的动画制作。CL中有两位运动系少女，藤林杏与坂上智代，藤林杏把欺负不良的冈崎朋也与春园阳平作为日常娱乐，而屠杀了整个小镇的流氓的坂上智代，一个人摆平了来学園找茬的暴走族，之后更是把春园阳平打出了999hits。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，加藤叶月的一位精神前辈—古式由加利，两位京都动画的前辈—藤林杏与坂上智代，都拥有着常人不能与之比肩的战斗能力。不仅如此，加藤叶月刚刚晋升为普通高中生，是一位日本动画中的普通高中生。因此我们有足够的线索推论：加藤叶月的战斗力，至少能与她的前辈们相提并论，搞不好还会在此之上也说不定。加藤叶月的前辈们可以血虐小混混，那么加藤叶月至少也拥有血虐吹奏部员的能力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加藤叶月可以一个人把所有的吹奏部员吊起来打。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在，我们发现了加藤叶月的真实身份（战神的后裔），久美子初见面时显然也发现了，不仅看出来加藤酱参加过运动社团，而且意识到她如果愿意，随时可以把自己吊起来打（自己不想与之扯上关系）。但加藤酱对初见面的久美子展现出的是无与伦比善意，因此久美子就打消了这种顾虑，两人开始友好的交谈时，川岛绿辉发现久美子是挂着大号君的扭蛋是同道中人，加藤叶月的能力则尚不明朗，但无论如何，自己若想在吹奏部闯出一番天地，需要这两位同伴的加入，于是主动凑上前加入两人的谈话。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“战争是政治的延续。”久美子遇到对自己微笑的加藤叶月，没能发现自己看到的是看到的是幸运女神对自己微笑，直到久美子加入了吹奏部，久美子发现如果自己在吹奏部的斗争中一败涂地，最差也可以利用加藤叶月武装夺取政权。但动用武力并不是什么最佳抉择，而是最后的绝招。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;因此，加藤叶月是&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终决战用兵器—加藤叶月&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
