<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh">
    <title>京吹学报 - LL教皇</title>
    <subtitle>吹学著作集锦</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://hibikilogy.vercel.app/author/lljiao-huang/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.vercel.app"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2020-07-14T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://hibikilogy.vercel.app/author/lljiao-huang/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>从《吹响吧！上低音号》中学习《毛泽东选集》之《矛盾论》</title>
        <published>2020-07-14T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-07-14T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.vercel.app/maodunlun/"/>
        <id>https://hibikilogy.vercel.app/maodunlun/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.vercel.app/maodunlun/">&lt;h1 id=&quot;qian-yan&quot;&gt;前言&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;本文属于“京吹政治学”的高级教材的一部分，仅做吹学家内部交流使用，并不具备任何学术价值，标题中的“学习”二字意为“学习如何一本正经的胡说八道”（请于下载后24小时内删除)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《矛盾论》中曾说“这种神话中的（还有童话中的）千变万化的故事，虽然因为它们想象出人们征服自然力等等，而能够吸引人们的喜欢，并且最好的神话具有“永久的魅力”（马克思），但神话并不是根据具体的矛盾之一定的条件而构成的，所以它们并不是现实之科学的反映。这就是说，神话或童话中矛盾构成的诸方面，并不是具体的同一性，只是幻想的同一性。&quot;因此我们再一次强调本文仅具备娱乐上的意义，是TV动画《吹响吧!上低音号》的同人作品。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;北宇治高中吹奏部，久美子入学的第一年，对整个京吹宇宙意义重大的“第一次独奏风波&quot;出现了。但是就马克思主义哲学来讲，这件事情的发生完全是有迹可循的，因此接下来我将会拿毛选中《矛盾论》一文对照《吹响吧！上低音号》的第一次独奏风波事件来看，希望有助于各位同时加深对于两部作品的印象。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;1-liang-chong-shi-jie-guan&quot;&gt;1.两种世界观&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;在第一次独奏风波之前，北宇治高中吹奏部三年级与二年级的学生们奉行着唯心主义世界观。就像矛盾论中所说“(在唯心主义的）形而上学家看来资本主义的剥削，资本主义的竞争，资本主义社会的个人主义思想等，就是在古代的奴隶社会里，甚至在原始社会里，都可以找得出来，而且会要永远不变地存在下去。”在当时的吹奏部员中高年级的前辈也相信“低年级生将上台演奏的机会让给高年级是理所当然的，无关个人实力的高低。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而很不幸，从久美子入学，泷升成为指导老师开始，北宇治高中吹奏部的故事就是按照的唯物主义的世界观进行的。（可见京吹是动画中历史唯物主义的佳作，同时符合社会主义基本价值观。）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我们来看第一次独奏风波的全部流程&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(而我们在这里首先需要点明的一点是，高坂丽奈与中世古香织的独奏风波仅仅是整个选拔的缩影与典型事件，其背后反映的正是一年级与高年级的前后辈利益之争）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;泷升宣布举行选拔（这是由顾问的泷升与副顾问松本美知惠推动的）——&amp;gt;高年级生利益受损——&amp;gt;高年级生不甘心坐以待毙（吉川优子对高坂丽奈的主动出击、对泷升与丽奈之间的谣言在社团内流传）——&amp;gt;礼堂中的再选拔（一年级（高坂丽奈）取得实质上的胜利）——&amp;gt;众人最终接受选拔的这一形式与结果&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;《矛盾论》中说：“事物发展的根本原因，不是在事物的外部而是在事物的内部，在于事物内部的矛盾性。任何事物内部都有这种矛盾性，因此引起了事物的运动和发展.......唯物辩证法认为外因是变化的条件，内因是变化的根据，外因通过内因而起作用。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从上面的流程我们看得出来，泷升与吹奏部副顾问松本美知惠正是利用选拔中社团存在的内部矛盾（有实力的低年级生与无实力的高年级生，即一年级生与高年级生之间的矛盾）进行变化与引导最终得以让吹奏部全体接受对于打进全国大赛这一目标更有利的选拔的形式。同时这一过程又是符合唯物辩证法的观点的：外因指的确有实力的一年级新生，而内因正是自古以来前辈与后辈的利益矛盾与吹奏部的顾问老师强行推动而得以举行的选拔。正是由于有实力高强的一年级生高坂丽奈作为外因，吹奏部利用内因中实力高的后辈与实力差的前辈之间的矛盾举行了选拔，最终得以帮助低年级生夺取到了能够上台演奏的机会，同时强迫了高年级生接受通过选拔来选择比赛成员。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;2-dui-kang-zai-mao-dun-zhong-de-di-wei&quot;&gt;2.对抗在矛盾中的地位&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;在矛盾的斗争性的问题中，包含着对抗是什么的问题。我们回答道：对抗是矛盾斗争的一种形式，而不是矛盾斗争的一切形式。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第一次独奏风波中，低年级生与高年级生之间的矛盾最终通过演奏实力的对抗而结束。但在此之前，低年级生与高年级生的矛盾就已经通过其他方式爆发出来。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;没错，正是伞木希美的退群事件，矛盾论中有这么一段话：“在人类历史中，存在着阶级的对抗，这是矛盾斗争的一种特殊的表现。剥削阶级和被剥削阶级之间的矛盾，无论在奴隶社会也好，封建社会也好，资本主义社会也好，互相矛盾着的两阶级，长期地并存于一个社会中，它们互相斗争着，但要待两阶级的矛盾发展到了一定的阶段的时候，双方才取外部对抗的形式，发展为革命。阶级社会中，由和平向战争的转化，也是如此。在伞木希美的时候，伞木希美因为练习的时间而与高年级生发生矛盾，可见此时前后辈的矛盾还只存在于一些方面，还没有发展到久美子时从练习到大赛出场的全面对抗。因此伞木希美时前后辈的矛盾只得以伞木希美带领大部分一年级生退出社团告终。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;《矛盾论》中有这么一句话：&quot;炸弹在未爆炸的时候，是矛盾物因一定条件共居于一个统一体中的时候。待至新的条件（发火）出现，才发生了爆炸。自然界中一切到了最后要采取外部冲突形式去解决旧矛盾产生新事物的现象，都有与此相仿佛的情形。&quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从伞木希美事件可见京吹的故事发展也是符合这段发言的，前后辈之间的矛盾不断积累，伞木希美退群正是这种矛盾即将到达顶点的预兆，而在一年后的久美子时代，这种矛盾通过泷升老师的选拔赛，轰轰烈烈的爆发了，爆发的结果正是社团内的反动风气一扫而空，从此以后一年级生可以与高年级生享有同样的权利，因为相互之间不再是被压迫与压迫者的关系，前后辈之间的关系也更加的和谐了（这里或许可以联想到人的异化，社团中的反动风气不仅迫使高年级生去压迫低年级生，同时也让高年级生受到了来自反动体系本身的压迫)。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-wei-sheng&quot;&gt;3.尾声&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;《矛盾论》中的主要内容共有六个小标题，受于篇幅所限本作只能来得及介绍其中两个内容，这难免被冠上“浅薄”之名，但我也相信本作能够带给读者管中窥豹的感受。最后，请允许我来分享《矛盾论》中结尾的一段，作为结尾。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“说到这里，我们可以总起来说几句。事物矛盾的法则，即对立统一的法则，是自然和社会的根本法则，因而也是思维的根本法则。它是和形而上学的宇宙观相反的。它对于人类的认识史是一个大革命。按照辩证唯物论的观点看来，矛盾存在于一切客观事物和主观思维的过程中，矛盾贯串于一切过程的始终，这是矛盾的普遍性和绝对性。矛盾着的事物及其每一个侧面各有其特点，这是矛盾的特殊性和相对性。矛盾着的事物依一定的条件有同一性，因此能够共居于一个统一体中，又能够互相转化到相反的方面去，这又是矛盾的特殊性和相对性。然而矛盾的斗争则是不断的，不管在它们共居的时候，或者在它们互相转化的时候，都有斗争的存在，尤其是在它们互相转化的时候，斗争的表现更为显著，这又是矛盾的普遍性和绝对性。当着我们研究矛盾的特殊性和相对性的时候，要注意矛盾和矛盾方面的主要的和非主要的区别；当着我们研究矛盾的普遍性和斗争性的时候，要注意矛盾的各种不同的斗争形式的区别。否则就要犯错误。如果我们经过研究真正懂得了上述这些要点，我们就能够击破违反马克思列宁主义基本原则的不利于我们的革命事业的那些教条主义的思想；也能够使有经验的同志们整理自己的经验，使之带上原则性，而避免重复经验主义的错误。这些，就是我们研究矛盾法则的一些简单的结论。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>浅论“京吹政治学&quot;的诞生与简单的介绍</title>
        <published>2020-07-12T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-07-12T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.vercel.app/qianlun-jingchuizhengzhixue-dedanshengyujiandandejieshao/"/>
        <id>https://hibikilogy.vercel.app/qianlun-jingchuizhengzhixue-dedanshengyujiandandejieshao/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.vercel.app/qianlun-jingchuizhengzhixue-dedanshengyujiandandejieshao/">&lt;h1 id=&quot;xu-yan&quot;&gt;序言&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;本文致力于简单的介绍”京吹政治学&quot;并猜测京吹政治学的来源及其诞生的故事，同时会以时间线的方式来全面了解一下“京吹政治学&quot;的发展过程。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;1-shen-me-shi-jing-chui-zheng-zhi-xue&quot;&gt;1.什么是京吹政治学？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;京吹政治学是尝试使用跨学科的角度来全面解析动画《吹响吧!上低音号》（简称为“京吹）的一门学科，经过一段时间的发展逐渐成为了《吹响吧！上低音号》的一门显学，为《吹响吧！上低音号》在国内的的传播与发展提供了不可忽视的帮助。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;4e1vOomaQY7Skdy.jpg&quot; alt=&quot;显学.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;small&gt;京吹政治学已成为显学&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;判断某一行为是否属于京吹政治学的范畴约有以下几点：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;是否使用马克思主义哲学词汇、阴谋论与博弈论乃至权谋之术的观点来看待《吹响吧!上低音号》中的事件与人物。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;是否使用历史上的真实例子来类比《吹响吧！上低音号》与一切尝试使用历史圈MEME跟京吹挂上钩的行为（详见&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;5932474&quot;&gt;@22dmgxy-pyrrha汉化&lt;&#x2F;a&gt;：&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1qE41177J5&#x2F;&quot;&gt;【五学×吹学】为什么历史选择了久石奏：第五吹奏部 用《第五共和国》等共和国系列看 吹响吧！上低音号&lt;&#x2F;a&gt;）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;怀有明显的政治立场的政治光谱上的从左到右所有的京吹粉丝在评论京吹中出现的EZY行为与黑屁行为。（这点我们不细谈）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;综合来说，京吹政治学可以表述为：京吹政治学属于一种对与文艺作品的二次创造，其中包含了特色视角下的解析，并包含了娱乐、玩梗与其他各种各样的复杂心态。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;2-xxzheng-zhi-xue-shi-chui-xiang-ba-shang-di-yin-hao-de-zhuan-li-ma&quot;&gt;2.&quot;XX政治学&quot;是《吹响吧！上低音号》的专利吗？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;虽然在《吹响吧!上低音号》之前有大量使用现实与政治相关知识与素材来解析动漫作品的相关例子（甚至不乏有专业媒体进行此项工作，如：&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1aA411t7Bw&#x2F;&quot;&gt;亚洲特快：“宇宙纳粹”会梦见“大东亚共荣”吗？&lt;&#x2F;a&gt;），但在所有ACG作品中，明确使用“XX政治学”并广为大众熟知的只有“京吹政治学”一个。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-jing-chui-zheng-zhi-xue-de-dan-sheng&quot;&gt;3.京吹政治学的诞生&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;京吹政治学的诞生很难说出具体是哪一天，毕竟早在京吹政治学分门归类之前，可以被判断为京吹政治学的言论就已经零散的出现在包括QQ、贴吧等各网络社交媒体。但是京吹政治学这一名号的正式提出仍然是有迹可循的。笔者在这里斗胆判断2020年1月17日发表在萌战吧中&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;tieba.baidu.com&#x2F;p&#x2F;6432219250&quot;&gt;《历史为什么选择了久石奏》&lt;&#x2F;a&gt;这一文是京吹政治学正式分门别类的开始，从楼主到一众回帖路人，这篇帖子里充斥着大量在现在可以判断为京吹政治学的内容（回帖的繁荣景象也可证实“京吹政治学”在诞生以前就有丰富的素材，绝非一日建成)。这个帖子的发布时间为2020年1月17日，而第二天的2020年1月18日“京吹政治学”这一名称正式出现在中文互联网（可见百度贴吧&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;tieba.baidu.com&#x2F;p&#x2F;6434060622&quot;&gt;《隔壁吧的京吹政治学》&lt;&#x2F;a&gt;）。此后的京吹政治学正式分门别类，诞生了大量内容。（京吹政治学从诞生到蓬勃发展的时期与诸位隔离在家的时期基本吻合，我或许可以猜测京吹政治学的诞生与在家闲的也离不开关系）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;4-wo-men-gai-ru-he-kan-dai-jing-chui-zheng-zhi-xue&quot;&gt;4.我们该如何看待京吹政治学？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;我们前面说，京吹政治学首先属于一种二次创作，那么我们就应该按照对待二次创造的视角来普通的看待京吹政治学。但是我们也说了，京吹政治学是一种及其具有特色的二次创造，或许会有人反感“京吹政治学”中特色的“政治”二字，不过需要注意这里的“政治”也绝非严肃的“政治”创作，平日里饱受迫真键盘政治迫害的PTSD人群大可对“京吹政治学”一笑了之。虽然我不觉得有说明的必要，但是为了以防万一笔者还是要多说一句：”京吹政治学“并非政治学，京吹政治学的本质是掺杂了娱乐心态的粉丝群体间的二次创造&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;5-ru-he-xiang-yong-jing-chui-zheng-zhi-xue&quot;&gt;5.如何享用“京吹政治学”？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;京吹政治学已经较为成熟，因此也有了一套成熟的入坑指南。笔者在这里抛砖引玉，推荐几套“京吹政治学”基本教材。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;首先是象征了京吹政治学正式分门别类了的&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;01&#x2F;07&#x2F;weishenmelishixuanzelekanade&#x2F;&quot;&gt;《历史为什么选择了久石奏》&lt;&#x2F;a&gt;，《历史为什么选择了久石奏》从标题到回帖都可以说是京吹政治学的典型内容。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;其次我会推荐UP主：22dmgxy-pyrrha汉化的（https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1Gk4y167BU&#x2F;） 这一视频，把某一特定历史时期与京吹寻找联系也属于京吹政治学的一种，而且是比较“硬”的那一种。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;除此之外还可以参考B站专栏中其他作者给出的链接如：&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;02&#x2F;06&#x2F;weishenmelishixuanzeleririka&#x2F;&quot;&gt;《为什么剑崎梨梨花是北宇治吹奏部的下届部长？&lt;&#x2F;a&gt;——驳&amp;lt;为什么历史选择了久石奏&amp;gt;》中就给出了比较详尽的书目。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;（除此之外，大家也可以从京吹相关的同人作品中大量发现属于京吹政治学的作品，受于题材所限与规避水字数的嫌疑，很多京吹政治学相关的优秀作品没能介绍出来，希望各位“京吹政治学”的”政治学家“门多多海涵，本作的评论区欢迎各位创作者交流推广自己的作品并进行讨论，也可算是京吹政治学的繁荣景象。)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;wei-sheng-mian-ze-sheng-ming&quot;&gt;尾声（免责声明）&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;本作的创作目标是为了面向京吹粉丝与路人介绍一下京吹政治学，中间上网查了很多东西，也与很多同好交流了经验，但仍然不敢保证百分之百的正确，因此希望大家如果发现了谬误与其他跟事实不符的情况能够在评论区提出，在这里感谢大家。此外如果各位对本文有什么意见也非常欢迎在评论区提出，我会积极参加讨论。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;最后，在本作将完未完的时候UP主：@京阿尼预料 举办了第二届【京后伴你同行】活动，虽然不知本文多大程度上符合活动中对于“同人&quot;的定义，但还是请原谅我大胆参赛，虽然不敢奢求拿奖，但是能让本文被更多的人看到，让更多的人知晓”京吹政治学&quot;这一特殊的文化，我也很开心。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>《北宇治高中吹奏部历代政治得失》“三香主义“的背后</title>
        <published>2020-04-16T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-04-16T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.vercel.app/sanxiangzhuyi-debeihou/"/>
        <id>https://hibikilogy.vercel.app/sanxiangzhuyi-debeihou/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.vercel.app/sanxiangzhuyi-debeihou/">&lt;p&gt;在久美子尚未正式进入舞台前，北宇治高中吹奏部大概处于这么一种状态：只把社团当成游戏的部员们得过且过，缺乏干劲并且安于现状的部员占据多数（最有干劲的一批社员们在伞木希美改变社团风气的尝试失败后，无力的从社团中退出了），这种毫无生气的平静虽然阻碍了社员们的进步，却也给部团带来了安稳局面。&quot;三香主义“便是在这种情况下诞生的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;三香主义是指在小笠原晴香担任部长、田中明日香担任副部长、中世古香织担任会计，在这三人领导北宇治高中吹奏部时吹奏部所形成的领导方式和取得的众多成就（三香主义的支持者们还有一部分仅仅是被这三人的魅力的所吸引)。这三人以微妙的平衡维持了&quot;二年级生特别少“这一结构畸形的吹奏部（就好像是一座积木塔只有中间部分被抽走了众多的积木，使得整座建筑变得摇摇欲坠），并且在这种平衡极差的情况下迎来了新的顾问老师泷升，还顺利过渡并且妥善安排了新加进入的一年级生。这些成就当然是有目共睹的，但三香主义的领导方式却是特殊，因而无法模仿，最终对大多数人来说失去意义的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;首先是构成三香主义本体的晴香、明日香、香织这三人之间的关系就相当的特殊。身为部长的小笠原晴香仅仅顶着部长的名义，而实权与责任几乎全部掌握在明日香手里，而中世古香织被誉为“吹奏部的麦当娜”在旧一批社员中极受欢迎（她的狂热追随者中甚至包括了北宇治高中吹奏部的下一任部长）。香织如此受到大众欢迎，职位却是不直接参与社员管理的会计。而明日香虽然是副部长却做着很多部长的工作，显然有点名不正言不顺。造成这一情况的正是小笠原晴香的暗弱。这么说，因为自己能力值超高，被当做无所不能而受到部员敬仰的明日香，与极受欢迎的香织无论哪一个人担任部长都要比晴香更为合理才对，为什么晴香可以担任吹奏部的部长？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;答案就在于她们三人的关系之中，晴香与明日香与香织三人的关系是相当的亲密。因此明日香虽然无意出任部长，却愿意（也不得不）作为副部长帮助好友的晴香解决她无力解决的问题（比如第一季第五集中川夏纪所说“晴香心理素质不够”所以明日香出任了领队一职“）。而中世古香织也作为好友，一直背后默默的支持着晴香。因此三香的领导方式是相当特别的，这三人与其说是共同领导着吹奏部，不如说是明日香与香织一直在帮助身为部长与好友这双重身份的小笠原晴香，因此三香主义时的领导方式不是强调“职位担当应有的职责”而是“全力辅助部长晴香，晴香做不到的明日香或香织就会接替“，这一领导方式中没有对每个人应有的职责进行界定，可见三香主义的领导方式是”人治“的而不是”法治的“。这一人际关系的特殊性导致了三香主义的领导方式实际上无法普及，也无法模仿，对他人也就没有了价值。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;举例来说，久美子三年级时出任部长，让冢本秀一与高坂丽奈协助自己工作，从形式上来看与三香时期很像，但却爆发了久美子无法调和的内部矛盾最终甚至无奈求助于已经毕业的田中明日香。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;（原作小说第七卷第三章节选）&lt;br &#x2F;&gt;
剑拔弩张的气氛让久美子互相看着他们两个不知所措。今天他们两个明显不正常，光按感情行事缺乏冷静&lt;br &#x2F;&gt;
「果然是佛系副部长呢冢本君，好人你全做，坏事我全包」&lt;br &#x2F;&gt;
「岂有此理，是你乱发脾气还把错推给我了？？」&lt;br &#x2F;&gt;
「等等秀一说太过了，丽奈也是，到底怎样了你们」&lt;br &#x2F;&gt;
听久美子一说，秀一不情愿弯起背。而丽奈则鼻子一笑&lt;br &#x2F;&gt;
「没怎样，我和冢本君就是把至今想说的说出来而已」&lt;br &#x2F;&gt;
（中间省略）&lt;br &#x2F;&gt;
丽奈今天明显不正常。虽然她一扯到泷是有点掉线没错，但不至于和秀一冲突到那种程度。秀一也是的，把丽奈说太过了。后辈怕丽奈是事实，她特意当黑脸也是事实。但其他很多理解丽奈的人是对丽奈怀有敬佩之心的。&lt;br &#x2F;&gt;
感到胸口一阵难受久美子把手伸进包里，想找出干部记录，如果在这上面写什么再传给他们，他们能表面上恢复原来的样子吗。在拉开拉链想把笔记本拿出来时，从被一起带起来的透明文件夹里，有什么掉了出来。那鲜艳的向日辉花田就算借着夜灯也清晰可见。晃着路灯的这张明信片，是去年明日香给自己的&lt;br &#x2F;&gt;
——这是魔法券，能召唤我帮你一次哦（详见：《北宇治真实故事》和《波澜第二乐章 后篇》）&lt;br &#x2F;&gt;
 对了，明日香那时说过这句话。长呼一口气，久美子翻到明信片背后。明日香那手写的地址久美子已经看过无数次了。京都府京都市左京区……。从六地藏站坐京阪电车应该能到。事出突然可能见不到她，但明日香肯定会为自己做些什么，无论是现在的心情，亦或烦恼，明日香肯定能让自己搞懂些东西。看了看钱包，有零钱。把明信片放回包里，久美子往车站跑去。）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;同样是亲友帮助工作，为什么三香可以相安无事而久美子这边却爆发了冢本秀一与高坂丽奈的激烈冲突？久美子到了明日香前辈的家中去，第一眼看到的其实就是答案。中世古香织与田中明日香在同居，她们两人的关系也是如此的要好。这是从什么时候开始的呢？还是以动画第一季第五集为证，这一集简直是从侧面描述了三香主义的全部。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;UpRizqXjweFb54B.jpg&quot; alt=&quot;这种称赞女朋友的即视感.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;这种称赞女朋友的即视感&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;QgY3ps2Gla7jhMb.jpg&quot; alt=&quot;帅气.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;注意此处香织称赞明日香为“帅气かっこういい”&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;在高中时期，明日香与香织之间相互的交情已经相当深厚，甚至比起晴香来说还要要更上一筹。这也就意味着三香共同治理吹奏部时，三人的关系链是相互畅通的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;反观久美子，辅助部长工作的冢本秀一与高坂丽奈情况如何呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;7QthdjGBVIm8eH1.jpg&quot; alt=&quot;恐高症.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;恐高症的冢本秀一&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;WqicSjnEOBZN5kw.jpg&quot; alt=&quot;攻击.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;使用绿茶瓶攻击秀一的高坂丽奈&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;由此可见久美子三人与晴香三人的不同，久美子三人内部会发生矛盾的原因就是高坂丽奈与冢本秀一之间没有也不可能有像明日香与香织一般的关系。而这个事实又告诉我们，要达成三香主义一般的领导方式是极其困难的，不仅要社团中的当权派全力团结起来共同全心全力的辅助部长，还要求了内部的高度团结。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，三香主义为吹奏部立下了不可磨灭的功劳，也为久美子第三年成功夺取全国金奠定了一部分基础，而更难得的“人治”精神也是令人印象深刻的地方，三人不计名分共同的维护着部中的和谐，而田中明日香与中世古香织不仅全力辅助着晴香，还一直在背后见证着晴香的成长，而这种无法模仿而来的友谊，也就成了三香主义中他人无法模仿的青春的赞歌。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>《北宇治高中吹奏部历代政治得失》 最终决战用兵器</title>
        <published>2020-01-18T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-01-18T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.vercel.app/zuizhongjuezhanyongbingqi/"/>
        <id>https://hibikilogy.vercel.app/zuizhongjuezhanyongbingqi/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.vercel.app/zuizhongjuezhanyongbingqi/">&lt;p&gt;我们再来一起研究在，黄前久美子，加藤叶月，川岛绿辉这三人之间的问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;一年级时，久美子就有着比二年级的中川夏纪还要强的演奏实力，还有他人无可比拟的纽带网络，因而成为三人之中的领头羊。小绿从吹奏乐强校的圣女转学而来，到了北宇治更是成了唯一一名可以演奏低音提琴的人。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;加藤叶月呢？初中是加入的是与吹奏无关的网球社团（相比之下，中学时的久美子已经因吹的太好被前辈欺负），之前也没有任何的乐器经验，甚至连声音也吹不出来，分配乐器之后更是被明日香巧妙的诱惑到了没人愿意去吹的大号那里。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么久美子跟小绿会愿意弱小的加藤叶月成为自己的一员呢？&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;有的人会说，这是因为她们是同班同学，久美子与小绿是为了团结一切可以团结的力量。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;但是这跟最有权威的,武田绫乃留下的文献出现了矛盾,武田绫乃如此记载久美子跟加藤叶月第一次的相遇“久美子走进一年三班的教室，才刚坐下来就有人向她搭话。她往旁边一看，有个短发的少女对著她微笑（加藤叶月）。薄薄的唇瓣间隐约可见洁白的牙齿。从晒成古铜色的肌肤不难猜测她以前参过运动社团，是自己至今不太想扯上关系的人种。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;初见面的加藤叶月被久美子残酷的划分为了“不太想扯上关系的人种”，就算是（或者说正因为是）同班同学，互相讨厌的情况也非常普遍，到底是什么让久美子与小绿认同了加藤叶月，让三人成为了最亲密的朋友？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我们顺着武田绫乃留下来的资料往下梳理，久美子三人注意到吹奏部最不得了的政治炸弹：退出社团的的二年级生时，我们来看武田绫乃对当时场面的记录。（请多多注意加藤叶月）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「这个社团的二年级很少耶，小绿觉得好不可思议。」&lt;br &#x2F;&gt;
「欸，是吗？」&lt;br &#x2F;&gt;
久美子反问之后，绿辉大大地点头。&lt;br &#x2F;&gt;
「三年级有三十五人、二年级有十八人、一年级有二十八人……是这样吧？」&lt;br &#x2F;&gt;
「没错没错，你记得好清楚啊！」&lt;br &#x2F;&gt;
明日香佩服地点头。这么说来，的确只有二年级特别少人。&lt;br &#x2F;&gt;
「怎么会这么少？」&lt;br &#x2F;&gt;
问题在好奇心的趋使下脱口而出。只见明日香深沉的眼眸瞬间失去了温度，长长的睫毛隔著红框眼镜慢条斯里地上下眨动，嘴角微微地扭曲。&lt;br &#x2F;&gt;
「那是因为……」&lt;br &#x2F;&gt;
「没有特别的原因。」&lt;br &#x2F;&gt;
卓也不容质疑地打断了明日香的话。&lt;br &#x2F;&gt;
「一年级生不需要在意这些，也不用知道。」&lt;br &#x2F;&gt;
被高大的卓也居高临下地看著，久美子忍不住倒抽一口凉气。平常总是温文有礼的眼神里藏著凶恶的光芒。绿辉也吓了一大跳，躲到久美子背后。只有叶月一脸不服气地反唇相讥。&lt;br &#x2F;&gt;
「你非得这样说话吗？感觉好差。」&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们看到，在被魁梧的二年级生（后藤卓也）恐吓不要去深究二年级生这一政治敏感问题之时，只有叶月不会畏惧自己吹大号的前辈，这只是因为叶月的性格使然吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不，不是这样的，叶月敢于直言，是因为叶月完全没有恐惧后藤卓也的必要。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不明白？我们再一次从头审视加藤叶月的履历，运动系少女，古铜色皮肤。初中时加入了网球部，高中进入了北宇治高中吹奏部。然后，我们再来审视北宇治高中背后的整个世界。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;故事的舞台同样是在日本，1994年，科纳美出品了著名的心跳回忆系列的第一作，在性格各异的女主角中，有一人要大概要算加藤叶月的精神前辈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;她就是古式由加利&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;agXeLuWxriKbpkO.jpg&quot; alt=&quot;0.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;small&gt;同样是网球部团的由加利&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;在心跳回忆中，如果与女主角们约会中遇到小混混，是件非常头疼的事情，玩家们不得不去舍弃三好学生之名去战斗。但如果你的约会对象是古式由加利，那么有意思的就来了，用不着你出手，由加利会用一只手，把那些不长眼凑上来的一群小混混吊起来打。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不仅如此，京阿尼&amp;lt;&amp;lt;吹响吧！上低音号&amp;gt;&amp;gt;的动画制作之前，也承担了传世名作的&amp;lt;&lt;CLNNAD&gt;&amp;gt;的动画制作。CL中有两位运动系少女，藤林杏与坂上智代，藤林杏把欺负不良的冈崎朋也与春园阳平作为日常娱乐，而屠杀了整个小镇的流氓的坂上智代，一个人摆平了来学園找茬的暴走族，之后更是把春园阳平打出了999hits。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，加藤叶月的一位精神前辈—古式由加利，两位京都动画的前辈—藤林杏与坂上智代，都拥有着常人不能与之比肩的战斗能力。不仅如此，加藤叶月刚刚晋升为普通高中生，是一位日本动画中的普通高中生。因此我们有足够的线索推论：加藤叶月的战斗力，至少能与她的前辈们相提并论，搞不好还会在此之上也说不定。加藤叶月的前辈们可以血虐小混混，那么加藤叶月至少也拥有血虐吹奏部员的能力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加藤叶月可以一个人把所有的吹奏部员吊起来打。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在，我们发现了加藤叶月的真实身份（战神的后裔），久美子初见面时显然也发现了，不仅看出来加藤酱参加过运动社团，而且意识到她如果愿意，随时可以把自己吊起来打（自己不想与之扯上关系）。但加藤酱对初见面的久美子展现出的是无与伦比善意，因此久美子就打消了这种顾虑，两人开始友好的交谈时，川岛绿辉发现久美子是挂着大号君的扭蛋是同道中人，加藤叶月的能力则尚不明朗，但无论如何，自己若想在吹奏部闯出一番天地，需要这两位同伴的加入，于是主动凑上前加入两人的谈话。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“战争是政治的延续。”久美子遇到对自己微笑的加藤叶月，没能发现自己看到的是看到的是幸运女神对自己微笑，直到久美子加入了吹奏部，久美子发现如果自己在吹奏部的斗争中一败涂地，最差也可以利用加藤叶月武装夺取政权。但动用武力并不是什么最佳抉择，而是最后的绝招。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;因此，加藤叶月是&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最终决战用兵器—加藤叶月&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>吹响吧！上低音号 吹奏部福音</title>
        <published>2020-01-17T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-01-17T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.vercel.app/chuizoubufuyin/"/>
        <id>https://hibikilogy.vercel.app/chuizoubufuyin/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.vercel.app/chuizoubufuyin/">&lt;h1 id=&quot;qian-yan&quot;&gt;前言&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;我有一个朋友，沉迷于京都动画到了无可救药的程度。自从他看了京吹，就深感自己对博大精深的京阿尼认识还有不足。深感惭愧之中，他痛下决心，誓要钻研通透&amp;lt;&amp;lt;吹响吧！上低音号&amp;gt;&amp;gt;。自此以后，隐居山林，不知去处。过了二十多年，我梦到这位旧识，只见他还是年轻的模样，未曾改变。他向我说：“我自出世，苦心钻研京吹之学，无奈愚笨，数年不得要领。自此之后，每日只废寝忘食，加倍精进，又经十年，一无所获。长此以往，便心志消沉，一次行经山谷，竟想一跃而下，自绝于世。幸有仙人，自称京吹教皇，见我勤奋，授秘法五卷于我。翻看秘法，只见上面诸事，虽世间皆有所录，却别具一格，字字珠玑。待看到第三遍，方觉此真乃众妙之门。之后只一心钻研秘法，别更无所思。后又经十年，终于大道得成，羽化登仙。因我不忍秘法残卷留于山林之间，便望你取来，广为流布。”言毕，消失不见。为拿到秘法，我从香港偷渡至新加坡，其中艰险，苦不堪言。所幸终于取回残卷，不负旧友所托。经陈姓友人帮助，在此将残卷公开。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;chui-xiang-ba-shang-di-yin-hao-chui-zou-bu-fu-yin-jiu-mei-zi-shu&quot;&gt;&amp;lt;&amp;lt;吹响吧！上低音号&amp;gt;&amp;gt; 吹奏部福音 久美子书&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久美子受了水手服的诱惑，往北宇治高中去了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那时，有指挥的明日香出来，在入学仪式上施了法，让吹奏部众人都吹起了校歌来。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那声音被久美子听到，就扰了她的心智。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我们的父，武田绫乃神就遣使者前来，叫做加藤叶月，加藤叶月依着神的权柄，拯救了久美子的灵魂。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;加藤叶月对久美子说，看啊，我要到那吹奏部去。我要在那里的地上，吹奏福音。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久美子惧了吹奏部的魔音，不愿同去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃早就知道久美子心里想的，就早早的让川岛绿辉来了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;川岛绿辉对久美子二人说，走吧，我们前去吹奏部。大号君凭公义在召我们。我们三人要凭着公义，行在北宇治吹奏部中。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久美子被这神圣的言辞说动了，决定加入吹奏部。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久美子又想，我要筹划远离上低音号，因这乐器是不起眼的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;到分配乐器那日，明日香三遍邀请久美子，久美子只当没有发现。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃又让斋藤葵现身，让久美子暴露了她会吹上低音号。小绿也相劝久美子继续吹奏上低音号，久美子就又从了小绿。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;因这武田绫乃的安排，久美子与大天使加藤叶月并川岛绿辉一同加入吹奏部，同在低音部，开始了修行。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>《北宇治高中吹奏部历代政治得失》久美子篇</title>
        <published>2020-01-15T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-01-15T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.vercel.app/zhengzhideshi-jiumeizipian/"/>
        <id>https://hibikilogy.vercel.app/zhengzhideshi-jiumeizipian/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.vercel.app/zhengzhideshi-jiumeizipian/">&lt;p&gt;一直以来，对于久美子如何成为吹奏部长，有众多理论层出不穷，而要论最为大众所熟知的，大概有下面三种：明日香幕后操纵说、久美子野心家说以及武田绫乃安排说。然而，在本作里我将会带给大家一个全新的视角，来重新审视久美子如何，为什么会成为吹奏部长，以及我所说的，久美子成为部长的历史必然性。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我们首先回到高中一年级，刚刚踏入JK生活并加入了吹奏部的久美子，在当时因为被斋藤葵点破而仍然待在低音部吹起了上低音号的久美子。同班同学而又第一面就熟络起来的加藤叶月与川岛绿辉也都在低音部，这得天独厚的条件使三人无疑问的成了一年级生最强大的新人团体。问题是，小绿是整个吹奏部唯一一个可以演奏低音提琴的人，论重要性论地位，都要比久美子高，但最终久美子是从这个集体获得利益最多的，从外面来看，也给人一种久美子才是三人真正的中心的感觉。为什么？这就是因为久美子的另一个“神秘能力”，也正是这个“神秘能力”让我敢说久美子从加入吹奏部，成为部长就成了历史必然。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这个能力就是纽带作用，也是久美子真正的能力。仅靠加藤酱跟小绿的牢固关系不出风头的话的确可以在部中安稳度过，但是却没有力量进入部团内部真正的中心。与其说三人是因为能力而不畏惧来自社团的压力，不如是因为她们没有被敌视的价值。显然三人都不愿意这样被人忽视，但她们需要更多的同伴才行。这时久美子的重要性就突然的彰显出来了，她与同为一年级生的男性部员冢本秀一是青梅竹马，通过这个青梅竹马，久美子就可以代表女性部员与男性部员达成一定程度上的互动，同样的男性部员也需要一个沟通的窗口，也只能依靠秀一再通过久美子。（秀一也通过这样的方式获得了代表男性部员的机会，各自作为代表成为三年级后，久美子成了部长，秀一成为副部长也就不难理解 ）也就是说，久美子的第一优势正是在于他人无法比拟的关系网络，这一优势甚至还能扩大。在秀一邀请久美子参加县祭，久美子慌乱之中拉了身边的同学作为挡箭牌，这一挡箭牌正好是吹奏部里实力高超却形影单只的旧识高坂丽奈，真是巧合啊，不是吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不管丽奈本人怎么想，但就当时来看，丽奈真的很需要其他的同伴来保护自己。虽然是很突然的事件，丽奈却很主动的接受了久美子的“邀请”，作为挡箭牌替久美子打发了秀一。在县祭当天，丽奈精心打扮，甚至让久美子后悔为什么自己要没有多想就出了门，可见丽奈对久美子这一邀请的重视（高坂丽奈：其实我早就想和久美子一起玩玩看了。”与此同时久美子也很需要让拥有实力的丽奈也加入自己，成为自己的力量。加藤与小绿显然不愿意继续这样顺理成章的让久美子做领头羊，于是联合起来，加藤出面在县祭约出冢本秀一，意图替代久美子成为“纽带”，小绿则一直在提供支援。（川岛绿辉：小绿，会全力支持加藤酱的恋情！”）久美子虽然明白，却也无可奈何，在县祭当天与丽奈登上了大吉山。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;结果久美子大获成功，大吉山顶上,黄前久美子与高坂丽奈互诉衷肠，裸足合奏了一曲&amp;lt;&amp;lt;愛を見つけた場所&amp;gt;&amp;gt;优美的音乐声飘到山脚下，加藤叶月正在为被冢本秀一拒绝一事，情不自禁的在街上掩面痛哭，发现了加藤酱告白失败的小绿与琥珀则紧紧抱住加藤，给她一丝温暖。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;到了这里，祭典三角风波过后，久美子的在一年级生的地位就彻底高枕无忧了。放学后一起回家本就是关系紧密的象征，高坂丽奈受邀加入了加藤叶月与小绿久美子的三人集体，每天四人一起放学回家，丽奈成为了这四人里面久美子的坚定拥护者。在整个吹奏部中，一年级生都认可久美子，他们需要通过久美子达成成员之间的互动，同时因为相互的利益基本一致，一年级生把久美子推到了台前，也正是这股力量将久美子推向了部长的位置。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
