<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh">
    <title>京吹学报 - 南中</title>
    <subtitle>吹学著作集锦</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://hibikilogy.github.io/tags/nan-zhong/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2024-06-11T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://hibikilogy.github.io/tags/nan-zhong/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>北宇治往事（2）：北山泰瑠的奋斗史</title>
        <published>2024-06-11T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-11T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-2/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-2/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-2/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%BE%80%E4%BA%8B2&#x2F;%E5%8C%97%E5%B1%B1%E5%A4%AA%E6%83%B3%E8%BF%9B%E9%83%A8%E4%BA%86.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  前篇：&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;05&#x2F;08&#x2F;%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%BE%80%E4%BA%8B1&quot;&gt;北宇治往事（1）：弱势领导二三事&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北山泰瑠（北山 タイル），黄前十五年的南中部长，带领南中勇夺金奖，一举逆转某伞时期的颓势。黄前十六年的时候，北山泰瑠带着不少南中的乐手们一同加入了北宇治吹奏部，希望一同向全国金奖发起冲击。北山泰瑠在北宇治的奋斗历程，就这样开始了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  全文共分四部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（一）引子——月曜清川江&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（二）北山泰瑠的入部布局&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（三）单簧管声部的权力斗争&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（四）平沼诗织带来终结&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;center&gt;宇宙安全声明&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;本文是吹学研究，所以就是在过度联想，请各位酌情观看&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-yin-zi-yue-yao-qing-chuan-jiang&quot;&gt;（一）引子——月曜清川江&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  对于北山泰瑠的入部布局，我们可以先看一个经典战例：1950年11月底，抗美援朝第二次战役西线的清川江战场。如果能理解这个战例中美第8集团军司令部的作战指导方针以及“联合国军”各部的命运的话，对于理解北山泰瑠的入部布局思路以及南中同级生的命运想必是大有裨益的。当然，不看战例并不影响看懂北山泰瑠的布局，不感兴趣的读者也可以直接跳过至第二部分。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在清川江战场上，“联合国军”的战略可以概况为八个字：一线平推，各自肃清。第8集团军司令部共投入麾下的三个军级单位（美1军、美9军、韩2军），在200公里的宽大正面上自西向东依次展开，各军均在正面展开两个师并以1个师作为军属第二梯队，集团军掌握一个旅又一个团驻扎平壤并作为战役预备队。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这个战略的缺点是显著的。由于半岛地形南窄北宽，因此随着集团军的向北推进，作战正面将被进一步拉宽，即使是抽调战役预备队也不能完全填补战线空隙，这意味着以扇面展开的“联合国军”各部队必须独立肃清当面志愿军，而自身却缺乏相互支援的能力。如果一切都进展顺利，那不会有任何问题。可一旦不顺利，各部就难以有效互相支援。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%BE%80%E4%BA%8B2&#x2F;1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;朝鲜清川江，1950年11月；制图：&lt;i&gt;这才是战争&lt;&#x2F;i&gt;&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  1950年11月24日，战斗打响。东侧的韩2军首当其冲，其所属韩7师，韩8师及韩6师被志愿军分别围歼击溃，完全失去战斗力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在中间方向，26、27两日，美9军的美2师和美25师所部遭到志愿军重创，不得不开始向后收缩。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在西侧方向，美1军的美24师进占定州，建立优势。但是伴随的韩1师未能突破志愿军66军防御，随着中间方向的美9军与韩1师的后退，为保障战线完整，美24师于27日退过清川江。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  韩2军崩溃后，尽管第8集团军抽调美9军第二梯队前往补位，但至30日黎明，经过志愿军一系列穿插分割形成迂回包抄后，仍然无法避免美2师被切成数段，压缩在价川-顺川公路上，并最终于12月1日遭到歼灭性打击。美2师所属各部等分别取道向南溃逃，丢盔弃甲，伤亡无算，师部军官大多不知所踪。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最终，整个半岛西线“联合国军”战线总崩溃，美第8集团军司令沃克中将被溃兵乘坐的卡车撞死，第8集团军各部从平壤以北的清川江一线一路向南狂奔二百余公里至三八线一带的临津江一线方才稳住战线，其“一线平推，各自肃清”的战略宣告彻底失败。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-bei-shan-tai-liu-de-ru-bu-bu-ju&quot;&gt;（二）北山泰瑠的入部布局&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  阅读完引子的读者可能认为略有偏题，但是实际上，北山泰瑠的入部布局思路和清川江的美第8集团军的战役决心如出一辙，甚至北山泰瑠的南中班底与第8集团军序列下各师的命运都有诸多相似之处。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  理论上，北山泰瑠带上来的这个南中班底可以说是实力强悍。本届南中共有六人，自高音至低音横跨黑管（即单簧管，北山泰瑠）、长笛（江藤香奈）、萨克斯（铃木靖也）、圆号（屋敷早苗）、长号（叶加濑美智留）、低音（铃木美玲）六个声部，可以看到除了打击、小号以及双簧三个声部之外的所有班底都带齐了。当然笔者在《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》有提到，铃木美玲本身性格有些孤僻，与南中吹奏部的来往并不多，因此她只有在北山泰瑠顺利当上部长后才可能对北山泰瑠的布局起作用。在北山泰瑠顺利当上部长的情况下，北山可以迅速依靠这六个人完成对几乎全吹奏部的整合，反过来，在北山进位部长的关键期这六个声部又能成为重要砝码。但是，这一切都有一个前提：这六个人必须各自独立肃清各声部内可能存在的反对势力，而在这个过程中，没有人能帮忙。我们可以发现，北山泰瑠的这个思路与清川江的第8集团军司令部的思路是基本一致的：一线平推，各自肃清。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%BE%80%E4%BA%8B2&#x2F;%E9%BB%84%E5%89%8D%E5%8D%81%E5%85%AD%E5%B9%B4%E5%8D%97%E4%B8%AD%E5%85%AD%E4%BA%BA2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;黄前十六年的南中六人，从左至右：黑管（北山泰瑠）、长笛（江藤香奈）、萨克斯（铃木靖也）、圆号（屋敷早苗）、长号（叶加濑美智留）、低音（铃木美玲）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  那么，北山泰瑠和这些同级生在各自声部内面临的是什么样的对手呢？我们先从演奏实力的角度来观察：单簧管声部除了北山泰瑠外，平沼诗织和端田麻椰都是好手（端田麻椰能在黄前十七年接小黑管意味着她绝对是一把好手，小黑管因为音域高非常难吹）；长笛声部，山根都美贵的水平稳压江藤香奈一头，江藤香奈在黄前十六年就没竞争过山根都美贵，黄前十七年更是陷入了和中野蕾实的拉锯战，与此同时山根都美贵吹短笛去了（与小黑管同理）；萨克斯声部，铃木靖也稳定拿下了黄前十六、十七两年的A编，但与此同时，上低音萨克斯的远藤正和同吹中音萨克斯的松本贵理也拿到了一样的待遇，局势扑朔迷离；低音声部，铃木美玲在大号内没有对手，但是必须注意隔壁的上低音号，考虑到久石奏很可能进入社团中央，铃木美玲的胜算依然不小，但是其早在黄前十六年sunfes就已经被黄前室长（指黄前相谈室）和久石奏联手收服从而彻底脱离了北山集团；长号声部，虽然叶加濑美智留在黄前十六年被福井沙耶香压住没进A编，但好在同级生都是鱼腩，黄前十七年也没有怪物新生加入，因此在最关键的黄前十七年成功跻身A编，姑且算是达成了目标；只有圆号声部，屋敷早苗上头只有三个学姐，同级生又全是萌新，因此屋敷早苗在黄前十六年就展现了统治力，坐稳了A编，很好地达成了目标。也就是说，只有叶加濑美智留和屋敷早苗基本确定了黄前十八年声部长的位置，铃木美玲跳船，铃木靖也和北山泰瑠自己都面临着高水平同学的强大竞争压力，至于江藤香奈，她已经结束嘞！因此，从吹奏实力来说，北山泰瑠的这个布局已经先输了一半。而如果仔细阅读了引子部分的话，读者也可以发现许多部员的命运与1950年11月27日清川江的“联合国军”差不多：江藤香奈类似南2军，迅速的被当面之敌击败；北山泰瑠、铃木靖也则类似美2师和美25师，未能迅速完成突破而陷入纠缠，甚至略占下风；叶加濑美智留和屋敷早苗则类似美24师，对当面建立了一定的优势，却失去了整体的主动权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当然，除了吹奏实力外，人际关系也是不得不考虑的因素。北宇治吹奏部历史上有过出于各种原因没有当声部长的首席以及非首席却当上了声部长，比如说原因众所周知的黄前十六年的长笛声部长井上调及首席伞木希美，以及原因暂且未知的黄前十七年单簧管声部长高野久惠及首席高久智惠里（笔者在此嗑学家上身地推测是因为高久智惠里要和泷川近夫谈甜甜的恋爱，从而疏忽了对新生的培养，单簧管声部培养新生的角色是高野久惠担任的，当然，另一个证据就是泷川近夫也没当声部长，声部长给牧誓了）。事实上，这些南中人从未停止过谋求进步。例如叶加濑美智留，她非常敏锐地捕捉到了长号未来声部长人选必是塚本秀一，因此黄前十六年时常常接近秀一以此作为权力进步的捷径。当然，对于秀一而言，他也需要监视南中新生叶加濑，因此双方的接近姑且算是一拍即合。当然起初叶加濑美智留未见得能了解到秀一的根本目的，但是笔者以为至迟在高坂丽奈洗手液投掷之后，叶加濑美智留就意识到了秀一对她的态度实际上更多的是监视——事实上高坂丽奈对塚本秀一的洗手液投掷的含义中很可能包含“不要发展出超越监视行为以外的关系”的含义。但是这并没有阻止叶加濑美智留，她在合奏比赛组队之前迅速转向，与铃木皋月共同组队，以此拉近自己与权力中心的距离。事实上，叶加濑美智留与塚本秀一的这种接近-&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  监视组合并不少，从合奏比赛的组队来看，屋敷早苗与瞳拉拉，铃木靖也与泷川近夫和牧誓很可能都是这样的关系，铃木美玲不需要这样麻烦，她就在低音声部，就在权力中心。至于江藤香奈，长笛声部在伞木希美后游离于核心之外，她唯一的希望其实是找到下届部长的热门木管候选，也就是剑崎梨梨花，但很遗憾，剑崎梨梨花邀请了山根都美贵，江藤香奈在演奏和人际关系上被山根双杀。以此时的视角来看，北山泰瑠进入北宇治时的布局只有长笛声部完全失败，但并没有遭到完全封死，他依然有希望在黄前十八年被“推举”至少进入社团中央。但此时，北山泰瑠犯了他北宇治奋斗史上的最大错误。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%BE%80%E4%BA%8B2&#x2F;2.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;center&gt;&lt;small&gt;山根都美贵（左一）：完全胜利；平沼诗织（右二）：我也是&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-dan-huang-guan-sheng-bu-de-quan-li-dou-zheng&quot;&gt;（三）单簧管声部的权力斗争&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  在解释北山泰瑠的错误点之前，笔者要先梳理北山泰瑠自己在单簧管声部的奋斗。我们先来看看黄前十六年开年的单簧管声部：此时的单簧管声部并不存在一个铁板一块的集团，高野久惠刚从B编上来，岛理惠，高久智惠里，松崎洋子人手捏一个前辈遗产：岛理惠接下了鸟冢弘音的声部长及乐团首席，高久智惠里接了加濑舞菜的小黑管，松崎洋子接了越川纯子的低黑，同时，岛理惠并没有同为二年级的部员，和高久智惠里等四个人的关系也并不紧密，因此黄前十六年开年的单簧管的权力结构是高度分散的。与高久智惠里以及植田日和子选择通过横向与同级生建立友好关系的方式构建自己的权力体系，最终形成了合奏比赛铁板一块进军全国的《革命家》四重奏组合不同的是，岛理惠选择纵向培养自己的后辈，其对端田麻椰的偏好大有要将自己的政治遗产尽数托付的意味。北山泰瑠在单簧管声部的奋斗并没有足够的史料佐证，但我们可以通过他合奏比赛篇倒推他的奋斗主轴：北山泰瑠部分放弃了直接承继前辈的政治遗产，而是选择在单簧管内部同级生中建立足够的人望，以期自下而上的获得权力，之所以说部分放弃是因为北山泰瑠的重点结交对象中包含端田麻椰这个有望直接继承岛理惠政治遗产的人，虽然岛理惠的政治遗产究竟有几何实在是值得商榷。从合奏比赛组队的结果来看，北山泰瑠似乎在除自己外的六名同级生中拿下了三位：端田麻椰、井村卓以及坂崎彩子，并通过井村卓与芦田圣子建立的潜在的联系。看起来，北山泰瑠在单簧管声部内只剩下了最后一个障碍。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%BE%80%E4%BA%8B2&#x2F;3.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;北山泰瑠（右一）：优势在我！&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  不过在谈论这最后的障碍之前，笔者需要先解释清楚北山泰瑠犯的这个致命错误：北山泰瑠选择在合奏比赛中使用中音单簧管。实际上，北山泰瑠在合奏比赛中中一系列操作的思路并无问题。北山泰瑠的队友都是黄前十六年的A编，他自己和端田麻椰的实力都是显而易见的强劲，很显然，北山泰瑠的思路是通过合奏比赛拿到一个优异的成绩，而由于在合奏队伍中自己演奏中音单簧管，因此自己是显眼包，是“特别的”，通过这个优异的成绩和这份“特别”来压制潜在的反对势力。需要说明的是，这个成绩未见得需要成为代表，事实上，就结果而言，无论是部内投票还是人气投票，只要拿到其中一个的前三理论上对于北山泰瑠都是可以接受的结果，北山泰瑠只需要让所有人一提到《精灵之舞》就想到是他北山泰瑠的队伍演奏的，就好比一提到《革命家》所有人想到的都是高久智惠里的队伍。但是惨痛的事实是北山泰瑠没有拿到任何一个投票的优秀名次。笔者在此斗胆推断一下原因：正如笔者在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;05&#x2F;kaifan_yinhezhanjian_dehelixing&#x2F;&quot;&gt;以一名管乐团成员的身份浅析高坂丽奈同志开翻 “银河战舰” 的合理性&lt;&#x2F;a&gt;》一文中所阐述的那样，“企盼大神带飞这种小概率事件终究不是长久之道，或者说存在短板时出问题就是小概率的累积从而成为大概率事件。”一方面，北山泰瑠使用中音单簧管相当于封印了最主要的一个输出手，另一方面，井村卓的实力几何实在是存疑，一个侧面的印证是黄前十七年井村卓在府赛和关西的两次选拔中被加藤树双杀，由此倒推井村卓也很有可能是黄前十六年的新手。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  无论如何，《精灵之舞》失败了，但是《精灵之舞》中北山泰瑠的中音单簧管让北宇治社团中央的集体意志看到了一个全新的可能。正如笔者在《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》一文中所阐释的那样，对北山泰瑠的提防“可以说是提防‘伞木路线’的必然：（北宇治）绝不允许北山泰瑠拿出自己的班子从而导致黄前十八年‘伞木路线’可能的复辟，尽管北宇治现在奉行的‘实力至上’就是曾经伞木希美所追求的目标。”但是，北宇治缺乏一个面子上说得过去的理由安排北山泰瑠，原因在《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》中也有提到：“北山泰瑠的南中部长身份自带的旗帜属性没法太打压，万一整出来下一个伞木希美谁也负不了责。”但是，北山泰瑠对中音单簧管的选择给了北宇治社团中央一个极其正当的理由：《一年之诗》需要一个中音单簧管，这么多人中只有你曾经吹过，组织上已经决定了，就由你转任中音单簧管担当。同时，社团中央迅速打出第二套连招：将中音单簧管合并入低音单簧管管理，中、低音单簧管升格半级，行政管理上接受单簧管声部长（高野久惠）领导，演奏直接向社团中央负责，也就是将单簧管变为了一个“南通式声部”。“南通式声部”概念及单簧管声部成为“南通式声部”对北山泰瑠的影响在《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》及其&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv34175083&quot;&gt;附录&lt;&#x2F;a&gt;中已有详细阐述，在此不再赘述，仅给出最终结论：北山泰瑠由于在黄前十七年这一关键时间点到了中、低音单簧管那边，他基本失去与占单簧管声部人数绝大部分的担当单簧管的部员去接触的机会，因而权力基础摇摇欲坠。更何况，单簧管声部内的那个最后障碍此时依然在不断蚕食着北山泰瑠那脆弱不堪的权力基础。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;si-ping-zhao-shi-zhi-dai-lai-zhong-jie&quot;&gt;（四）平沼诗织带来终结&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  平沼诗织可以说是北山泰瑠进步历程中的最大障碍。她有着不下北山的强悍吹奏实力，同时有着优秀的人际交往技能，而且她同样不乏政治眼光。从结果上来看，平沼诗织极其擅长挖北山泰瑠的墙脚：利用同班同学的机会，平沼诗织和圆号的屋敷早苗及本声部的坂崎彩子形成了良好的人际关系，而从黄前十七年的史料来看，加藤树愿意跟着平沼诗织为义井沙里鸣不平，倒推下来极有可能在黄前十六年的时候平沼诗织就已经将加藤树纳入麾下，而通过加藤树，平沼诗织也能与芦田圣子建立潜在的联系——加藤树与芦田圣子在合奏比赛中同组。因此实际上对于平沼诗织与北山泰瑠在单簧管声部内的斗争形势来说，情况非常接近黄前十五年萨克斯声部内的“票权均势”。在均势的情况下，来自上层的支持就显得极为重要。与北山泰瑠不同的是，平沼诗织并不谋求中央职位，因此她可以放心与部长潜在候选人结交，这样的结果就是在合奏比赛组队中平沼诗织与剑崎梨梨花一队，为自己在单簧管声部内的地位加上了一个重要砝码。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  进入黄前十七年后，平沼诗织在北山泰瑠转任中音单簧管后迅速捕捉到了北宇治社团中央对北山泰瑠的打压的信号，开启了一系列运作以阻止北山泰瑠的死灰复燃。第一，平沼诗织利用井村卓的存疑实力，迅速运作自己派系的加藤树替代井村卓的A编位；第二，对于和北山泰瑠关系暧昧不明的坂崎彩子，关西赛选拔用新生低黑把她顶掉以示敲打和惩戒，这也体现出北山泰瑠未能很好的与新生低黑打好关系；第三，对于同样是南中出身且已经隐然成为新生领袖的义井沙里积极拉拢，防止义井沙里倒向北山泰瑠使得北山泰瑠死灰复燃；第四，进一步破坏北山泰瑠的入部布局，对北山泰瑠唯二达成的布局重拳出击，平沼诗织已经和屋敷早苗形成了良好的关系，而在黄前十七年平沼诗织又与叶加濑美智留走到了一起，高坂丽奈把平沼诗织和叶加濑美智留叫进小黑屋斥责的行为不论其本意如何，客观上进一步巩固了二人的革命友谊，而二人对久石奏落选A编的不平无疑是对剑崎梨梨花-
久石奏这一热门中央候选人组合的示好，而从这里也能看出，至迟在黄前十七年关西赛选拔后，平沼诗织已经成为了自剑崎梨梨花和久石奏以下的头号二年生意见领袖了。随着端田麻椰接任高久智惠里的高音单簧管担当，黄前十六年入部的三个单簧管老手只剩下了平沼诗织依然坚守在单簧管一线，加濑舞菜和高久智惠里未能成为声部长的先例在前，平沼诗织在黄前十七年单簧管声部内的角色又极度类似黄前十六年的高野久惠，在剑崎梨梨花的支持下，平沼诗织在黄前十八年就任单簧管声部长的可能性进一步上升了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%BE%80%E4%BA%8B2&#x2F;4.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;平沼诗织（右一）：看我狠挖墙脚&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  最后，笔者想谈谈北山泰瑠的安置问题。从黄前十七年县祭可以看出，在自己的入部布局被拆碎，单簧管上限被封死的情况下，北山泰瑠在黄前十七年的活动大部分是围绕北宇治的男生组织进行的。同样的，这也很有可能是双向奔赴，北山泰瑠期望通过接近塚本秀一的方式接近权力中心，而塚本秀一再次接下了对北山泰瑠的监视任务的同时更要防止北山泰瑠像伞木希美一样突然暴走。不过，北宇治的男生人数偏少且组织本身非常松散，铃木靖也和远藤正分别被大泷七海和鲇川京子看死，连县祭都没来成，月永求和贵水卓能起到多大的支持力量也是个问题，尤其是小号声部长几乎锁定小日向梦的情况下更是如此。北山泰瑠也许抱着越过单簧管声部直接进入社团中央的希望，但是在自身缺乏嫡系拱卫的情况下，北山泰瑠即使能获得一个职位也极有可能是一个&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;05&#x2F;08&#x2F;%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%BE%80%E4%BA%8B1&quot;&gt;弱势领导&lt;&#x2F;a&gt;。因此，笔者在此推测北山泰瑠黄前十八年很有可能在单簧管声部长是平沼诗织的前提下与端田麻椰竞争首席位，而这就是吹奏水平硬实力的比拼了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  回顾北山泰瑠黄前十六、十七两年在北宇治的奋斗历程，可以发现北山泰瑠无论是入部布局还是声部内奋斗，在具体操作层面都很有章法。但是他入部的布局本身以及选择中音单簧管炫技都体现出了北山泰瑠的高傲，他高傲地认为自己的演奏实力可以在合奏比赛中平推绝大多数队伍，高傲地认为身为带领南中走出颓势的部长在北宇治的南中群体中有天然的号召力，他的入部布局正体现了他的高傲：他认为他一定能赢，正如麦克阿瑟认为第8集团军一定能到达鸭绿江，而最终他也如美2师一样遭到了惨痛的失败。他似乎从未考虑过伞木希美事件的影响，而作为对比，同样是南中出身的釜屋雀甚至会利用伞木希美事件做局并以此向黄前部长施压，两厢比较，高下立现。总而言之，北山泰瑠自己的高傲埋葬了他的努力，但他依然是北宇治金奖至关重要的成员。而南中金奖傍身的部长依然是他履历上的一个闪光。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;small&gt;（编者注：原文第一部分有删节）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;h1 id=&quot;zhi-xie&quot;&gt;致谢&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  特别感谢群友 &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;25646336&quot;&gt;@山中幽士&lt;&#x2F;a&gt;的集思广益。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、三季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1xb4y117ou：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou?from=articleDetail&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1534y1D7FM：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1534y1D7FM?from=articleDetail&quot;&gt;硬核！我标出了三日月之舞演奏中所有吹奏部成员的姓名，路人也是主角脸，你最喜欢谁呢&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7&quot;&gt;萌娘百科·《吹响！上低音号》&lt;&#x2F;a&gt;~2.2、2.3&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;05&#x2F;kaifan_yinhezhanjian_dehelixing&#x2F;&quot;&gt;以一名管乐团成员的身份浅析高坂丽奈同志开翻 “银河战舰” 的合理性&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;公众号“这才是战争”《让我们来教会美国人什么叫“田忌赛马”》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>狂澜如何不倾，大厦如何不倒？北宇治问鼎全国的奥秘为何？（下）</title>
        <published>2024-04-27T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-04-27T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/kuanglanbuqing2/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/kuanglanbuqing2/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/kuanglanbuqing2/">&lt;p&gt;  上篇聊了那么多，终究到了完结的下篇，虽然也没过那么多时间，但《吹！》给我的感觉就是葵所说的：三年很快过去了呢。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;mu-lu&quot;&gt;目录&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;导言&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第一小节：吹学前辈的时间都花哪儿了？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第二小节：北宇治吹奏部是怎么炼成的？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久〇年：“南中之乱”如何问责？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久一年：“灯下黑”的泷老师&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久二年：全民“苦亚西”的养成方法&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久三年：逃避虽可耻但的确没用&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第三小节：从零开始的吹奏部生活？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;结语&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参考文献&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;  本文分上、下两部分，（上）包括第一小节试试投稿和第二小节的前两部分；（下）包括第二小节的后两部分、第三小节和结语。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-jiu-er-nian-quan-min-ku-ya-xi-de-yang-cheng-fang-fa&quot;&gt;3. 久二年：全民“苦亚西”的养成方法&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  久二年的社团趋于稳定，对此时的二三年级部员来说，他们对社团的预期甚至被开玩笑为“&lt;strong&gt;感觉有点太过于一成不变了呢&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#26&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但久二年的主轴是“泷香革新”的延续，甚至进一步在泷升和新任领导团队——南中团队手中强化。在这过程中，社团甚至形成了“&lt;strong&gt;示范效应&lt;&#x2F;strong&gt;”：也即以社团目标——全国大赛金奖，说服部员接受该目标，并以此为标准要求部员满足一系列符合社团预期的举动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  吉川优子对该目标的设定：一方面突显与部分一年生的设想和预期偏差，体现为铃木美玲和久石奏为代表的一年级生对选拔制度的极度不信任，以及小日向梦为首的一年生的退缩不自信；另一方面却契合大多数一年生的想法：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  新生们想要加入的北宇治早已不是两年前的那个北宇治，而是现在的，吹奏乐强豪北宇治。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#27&quot;&gt;2&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  也因此，社团的矛盾从久一年的泷老师vs所有部员转变为久二年的泷+二三年级vs一年级的的矛盾，貌似与久〇年相同，实则矛盾的焦点从“&lt;strong&gt;是否偷懒&lt;&#x2F;strong&gt;”转移到“&lt;strong&gt;是否公平&lt;&#x2F;strong&gt;”，体现于达成社团目标的公正性需求。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  面对这一矛盾，泷升讲求&lt;strong&gt;以不变应万变&lt;&#x2F;strong&gt;，其主导的革新已经大致停止对传统的持续破坏，而转向保守地维护“&lt;strong&gt;泷香革新&lt;&#x2F;strong&gt;”的成果：练习-合奏-比赛结构、sunfes-大赛活动结构、选拔制度结构和选曲指导结构都没有相对于大规模改头换面，而是试图稳定之，其本来就相信&lt;strong&gt;以上一切革新的核心就是公正公平&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而相对地，吉川优子为首的领导团队则针对新矛盾，大刀阔斧革新社团领导结构，她们敏锐观察到新生的不安，着手“&lt;strong&gt;社团目标为何值得被信任？&lt;&#x2F;strong&gt;”这一难题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最引人注目的便是&lt;strong&gt;边缘化声部长首席会议，新设年级新生指导&lt;&#x2F;strong&gt;（加部友惠负责初心者，黄前久美子负责有经验者），利用年级会议以平替首席会议的职能，从根本上由精英优先转变为全员优先，这在久三年得到了一定程度的延续。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;但与其说这是吉川优子个人或者南中团体的革新，不如说这是“泷香革新”的必然结果。&lt;strong&gt;久一年全国比赛摘铜后，顾问团体和领导团体同时发现了久〇年南中退部所带来的隐患：音乐稀薄。这使得社团需要从一年生拉人，也代表久二年的A编必然招纳新生。这就要求社团必须确保新生对社团的一致信任，要求扩大部员和领导团体的接触面，加强指导频度、强度和情绪价值：&lt;&#x2F;strong&gt;“稳定新生”以为社团之用，并达成“全国大赛金奖”悲愿。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  若结构不变，一年生和社团的矛盾只会蜕变为公开冲突，南中团体和部员发生矛盾也将成为必然。为缓和与一年级的矛盾，“年级指导”新结构的出现显得尤为必要，所以所谓的“老方法处理新问题”之说过于片面。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#28&quot;&gt;3&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;另外还包括关西废金后南中团体决定参与合奏比赛，要求全员参与。可以说南中团体至始至终试图弥合一二年级矛盾，贯彻“&lt;strong&gt;一个也不能落下&lt;&#x2F;strong&gt;”主义和“&lt;strong&gt;苦亚西&lt;&#x2F;strong&gt;”意志，消弭掉哪怕还剩下的一点点不信任。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  南中团体的&lt;strong&gt;结构完善&lt;&#x2F;strong&gt;（Structural Refinement）显然是沿着久一年适应社团全国大赛目标所做的进一步转型，可以说这一轮的结构转型成果是相对理想的：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;成功维护了基本盘二年级的主力地位；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;约束了一年级的目标和预期管理，使之全身心放在大赛，并在最后同样迸发&lt;strong&gt;苦亚西&lt;&#x2F;strong&gt;（悔しい）之情；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;继续保证顾问和副顾问等指导团队的超然地位，&lt;strong&gt;防止监管滑坡&lt;&#x2F;strong&gt;；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;在久三年初期有力保障了&lt;strong&gt;二三年级的一致性&lt;&#x2F;strong&gt;，确保&lt;strong&gt;顾问-二三年级团体相对于久三年新生的绝对优势&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  吉川优子所主导的结构转型仍是久一年“泷香革新”的延续，而且更顺滑地处理新矛盾和信任问题，为后文行文方便，因久二年领导团体全部来自于南中及其亲信，我们可称之为“&lt;strong&gt;南中维新&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当然客观来说，“&lt;strong&gt;南中维新&lt;&#x2F;strong&gt;”除去结构性作用，还需看到其中个人的主动性，比如吉川优子本人凭借强大的个人魅力和毅力管理社团，副部长中川夏纪在性格和工作与之互补，会计伞木希美确保社团基本职能、长笛部的跟进和铠冢霙的正常发挥，加部友惠和黄前久美子凭借高超的“&lt;strong&gt;开窗&lt;&#x2F;strong&gt;”技巧安抚新生，这些都不能忽略。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但不可避免的是，正如很多吹学作品所指出的，“南中维新”忽略，或有意无意回避，&lt;strong&gt;三年级内部的纠葛&lt;&#x2F;strong&gt;，几乎可以等同于伞木希美和铠冢霙的关系问题。这是吹学古今以来的重大难题，其中最为人所信服的解释分别为&lt;em&gt;btn754&lt;&#x2F;em&gt;的《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;11&#x2F;%E5%B8%8C%E7%BE%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E6%95%85%E4%BA%8B&#x2F;&quot;&gt;从〈利兹与青鸟〉解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路&lt;&#x2F;a&gt;》和&lt;em&gt;Gloxxa&lt;&#x2F;em&gt;的&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;《利兹与青鸟》拉片详解&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1Hh4y1v765&#x2F;&quot;&gt;《利兹与青鸟》逐帧解析系列&lt;&#x2F;a&gt;，社团面对伞霙之间“双方逃避选择却又彼此依恋”的复杂情感关系难以从第三者角度介入。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#29&quot;&gt;4&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这种妨害到全国大赛的可能——“&lt;strong&gt;双簧管和长笛缺乏沟通&lt;&#x2F;strong&gt;”——显然不满足于社团的总体性目标，这种情况提醒吉川优子必须采取立即行动，但伞霙的南中属性、情感强依赖关系、复杂心理关系，使“南中维新”无法直接妥善解决。这种源自于**久〇年“监管俘获”**导致的乱麻，直到久二年后期才得到解决，主力主要是泷-桥本-新山、高坂-黄前和梨梨花所领导的双簧管-低音管声部，分别担任指出、启迪和催化矛盾解决的作用。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#30&quot;&gt;5&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这也代表社团目标vs部员的信任难题还应该包括社团领导团体本年级内部的矛盾，尤其是领导团体内部成员矛盾，我们可简写为“&lt;strong&gt;三年级矛盾&lt;&#x2F;strong&gt;”，这是久〇年以来北宇治吹奏部进军全国金的最大障碍，也是久二年社团依靠强大的教师-基层团体掩盖与缓和的最大地雷。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;kuanglanbuqing&#x2F;%E2%80%9C%E5%8D%97%E4%B8%AD%E7%BB%B4%E6%96%B0%E2%80%9D%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8.png&quot; alt=&quot;“南中维新”后的北宇治吹奏部&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;“南中维新”后的北宇治吹奏部&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  上图是“&lt;strong&gt;南中维新&lt;&#x2F;strong&gt;”后的北宇治吹奏部，但孰不知这为久三年埋下&lt;strong&gt;再次“监管滑坡”&lt;strong&gt;的伏笔，也预示着急迫的&lt;&#x2F;strong&gt;第二次“结构转型”&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;4-tao-bi-sui-ke-chi-dan-de-que-mei-yong&quot;&gt;4. 逃避虽可耻但的确没用&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  经历了“泷香革新”和“南中维新”后，光荣伟大的黄前久美子部长来到了忠诚的北宇治吹奏部，长达两年的“结构转型”再次完成顺滑的领导团体过渡，社团的目标仍然确定为&lt;strong&gt;全国大赛金奖&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  另外泷升和吉川优子做出的久二年最后一项改革：&lt;strong&gt;增设领队&lt;&#x2F;strong&gt;（Drum Manager），将技术和协调分类，副部和部长主要管理人际关系、情感赋值、财政收支等&lt;strong&gt;日常性事务&lt;&#x2F;strong&gt;，而领队则管辖演奏练习和比赛排练等&lt;strong&gt;技术性工作&lt;&#x2F;strong&gt;，其他年级指导和首席会议不变，这是“南中维新”最后照耀在北宇治的土地上的余晖，将社团悲愿交接于&lt;strong&gt;北中三杰&lt;&#x2F;strong&gt;，他们的结晶如图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;kuanglanbuqing&#x2F;%E5%8C%97%E4%B8%AD%E4%B8%89%E6%9D%B0%E6%B2%BB%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8.png&quot; alt=&quot;北中三杰治下的北宇治吹奏部&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;北中三杰治下的北宇治吹奏部&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  乍看起来，除去结构的微调，社团目标也没有变化，整个社团理应平稳过渡直至全国大赛。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但是不管从虚拟还是现实角度看都不可能顺利平安：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;没有恰当的系统性方案以缓解乃至发现“&lt;strong&gt;三年级矛盾&lt;&#x2F;strong&gt;”；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;限制约束部员行为的**“阀门”松紧度**成为一个横亘于泷-二三年级与一年级之间的新信任问题；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;久二年“结构转型”的输出结果——关西废金差强人意（实际上顾及当时三年级实力偏弱已算完成目标）使社团再次出现&lt;strong&gt;强化版的“示范效应”&lt;&#x2F;strong&gt;——不仅新生和部员被社团目标影响，就连泷升为首的顾问集团也被影响，甚至使得社团出现前三年从未出现过的“&lt;strong&gt;自主性&lt;&#x2F;strong&gt;”（Autonomy）现象。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  我们将上述三者总称为“&lt;strong&gt;久三难题&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  首先，“三年级矛盾”与其说来自于前三年解决三年级内部矛盾的无能，不如说是根本没有设立针对三年级内部矛盾的机制。久二年的三年级矛盾是通过其他主体，也即教师和其他部员团体共同解决的，而久三年的“&lt;strong&gt;上低音号战争&lt;&#x2F;strong&gt;”（指代围绕同属三年级的黑江真由和黄前久美子上低音号soli资格而爆发的一系列事件，此处引用&lt;em&gt;K622&lt;&#x2F;em&gt;的概括，为保持乐器名前后文一致，本文称为“上低音号战争”，详见&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#8&quot;&gt;6&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;）却逐步演化为半公开的“&lt;strong&gt;高黄之争&lt;&#x2F;strong&gt;”乃至“&lt;strong&gt;部长失格&lt;&#x2F;strong&gt;”。若不是第三次选拔黄前久美子成为上低音号soli和全国大赛夺金，以三年级矛盾的爆发的深刻性和泷也是该冲突一方的事实，社团几乎难以处理该次“&lt;strong&gt;三年级矛盾&lt;&#x2F;strong&gt;”，并有极大可能延续到久四年；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其次，约束部员的“阀门”也即对部员行为自主性的限制，包括时间安排、练习项目、演奏水平等方面的规制，不管从《武吹！》还是改动过后的《京吹！》来看，久三年领队高坂丽奈的”阀门“属于较为严厉的档次。这迎来义井沙里和釜屋雀为首一众新生及吹奏乐初心者的质疑，直接演变为&lt;em&gt;WonderKindom&lt;&#x2F;em&gt;所称的“久五逆流”&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#31&quot;&gt;7&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;，社团本身的“社团性”在领队的强干预下急速膨胀，挤压乃至侵占部员的正常生活作息和生理心理规划。无所遏制的压力和三年级矛盾共同结合使社团本身出现“自主化”的倾向：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  也即社团作为一个系统的运作结果偏差于所有社团成员的预期；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  最后，需要谈及久三年社团的“自主性”现象。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;baike.baidu.com&#x2F;item&#x2F;%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%96%AF%C2%B7%E9%9F%A6%E4%BC%AF&#x2F;&quot;&gt;马克斯·韦伯&lt;&#x2F;a&gt;（Max Weber）认为：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  组织对于其内容的独占性广泛控制力这一性质确立其特定的组织地位，导致其不再是“冲突的舞台”或“统治的工具”，而是&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;baike.baidu.com&#x2F;item&#x2F;%E8%A5%BF%E8%BE%BE%C2%B7%E6%96%AF%E8%80%83%E5%88%87%E6%B3%A2&#x2F;&quot;&gt;斯考切波&lt;&#x2F;a&gt;（Theda Skocpol）所称的“&lt;strong&gt;自为组织&lt;&#x2F;strong&gt;”（Organisation for itself）。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#32&quot;&gt;8&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  久三年的社团符合这一模型，也即&lt;strong&gt;社团的偏好偏离大多数部员的偏好，并按照社团偏好逻辑运行&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  一方面，久二年的失利迫使泷升意识到久二年搁置“泷香革新”成果是不足的，其需要进一步为全国大赛金奖的目标做出改革举动；另一方面，历经“泷香革新”和“南中维新”的北中三杰团体也意识到达成社团目标“路阻”但“不长”，意味着必须尽快再次转型；共同的希求所导致的结果最集中表现为&lt;strong&gt;模仿强校的“三次选拔制”&lt;&#x2F;strong&gt;——在府赛、区赛和全国赛前三次选拔，每次选拔不同的A编。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  三次选拔制，是社团自主性的集中表现。虽然该制度的确是为全国金的社团目标所服务的，但其并非遵循黄前日常团体倡导的“&lt;strong&gt;一个部员也不少地变强&lt;&#x2F;strong&gt;”，最终获取全国金的理念，而是更加符合以泷升-高坂领队为首所新组成的技术团体的宗旨——基于实力基础“&lt;strong&gt;不带任何情绪&lt;&#x2F;strong&gt;”地获取全国金。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#33&quot;&gt;9&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而前两年泷升早就深深确立巩固了顾问的绝对地位，使得处于少数地位的泷高技术团体打压甚至&lt;strong&gt;捆绑&lt;&#x2F;strong&gt;（bandwagoning）黄前日常团体，造成外部观察者误认为技术团体代表的意见等同于社团的终极目标。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部成为&lt;strong&gt;善于获得全国大赛金奖&lt;&#x2F;strong&gt;的社团，而非&lt;strong&gt;使每个人感受到社团价值并能够获得全国大赛金奖&lt;&#x2F;strong&gt;的社团。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  事实上，相比于&lt;strong&gt;久〇年的“监管俘获”&lt;&#x2F;strong&gt;，久三年是一场裹挟社团意志的大型“监管俘获”，那么其带来的也是另一场“&lt;strong&gt;监管滑坡&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “&lt;strong&gt;久三难题&lt;&#x2F;strong&gt;”的过度发酵导致的“监管滑坡”最直接表现是&lt;strong&gt;北中三杰结构的暂时解体&lt;&#x2F;strong&gt;：技术团体和日常团体的沟壑陡然加深，对泷升的信任危机从久二年的暂时缓和到久三年再次以“高黄对峙”、“部长失格”、“冢高分裂”的形式展开。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  不论后续《京吹！》会以如何形式改编《武吹！》（本文写于《京吹！》S3E4放送前），这一主要的“监管滑坡”不会被掩饰，黄前日常团体无法履行基本的协调职责，反而有自我内耗之危，而泷高技术团体由于不容挑战的地位一意孤行执行决策，更有硬性激化之嫌。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  面对“久三难题”的集中爆发，巨大的波及北宇治吹奏部全部的“监管俘获”已然发生，“监管滑坡”在迫近关西大赛的关头几近无法避免。如何解决？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;  《武吹！》给出了一个&lt;strong&gt;模棱两可&lt;&#x2F;strong&gt;的解决方案：在久美子陷入长期的自我内耗后，求助于明日香，并重拾&lt;strong&gt;苦亚西&lt;&#x2F;strong&gt;（悔しい）荣誉信条，辅之以“爱的抱抱”，进而寻求与技术团体达成和解（“正确之人宣告”——黄前久美子于爱的抱抱后向泷高技术集团表达自己不放弃、全平等的宣言）。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#34&quot;&gt;10&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但这解决“久三难题”了吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;“三年级矛盾”成功通过&lt;strong&gt;浪漫主义&lt;&#x2F;strong&gt;的解决方式化解；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;新生信任问题用第三次选拔前的《&lt;strong&gt;努力宣告&lt;&#x2F;strong&gt;》搁置；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;社团“自主性”则尝试&lt;strong&gt;缝合两大团体带头人的意见鸿沟&lt;&#x2F;strong&gt;而压制。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  可以说黄前久美子&lt;strong&gt;运用强大人格魅力&lt;&#x2F;strong&gt;和久一、久二与久三年的“&lt;strong&gt;一个也不能落下&lt;&#x2F;strong&gt;”主义熏陶搁置乃至扭转了“监管滑坡”，近乎凭借一己之力（不能排除明日香的点拨和秀一的感情关怀）遏制社团对部员心理的摧残，重新向部员展示技术团体和日常团体再次合二为一，再次鼓舞社团的团结力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这一工作除了黄前久美子，谁也没有能力做到。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  隶属于两大团体的丽奈和秀一，剑崎梨梨花和久石奏，乃至整个矛盾的始作俑者之一黑江真由都无法匹敌做了三年新生工作、贯彻三年革新维新精神、接受来自两代领导团体认可的黄前久美子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这无愧于我们认为“&lt;strong&gt;历史选择了黄前久美子&lt;&#x2F;strong&gt;”，但是如果跳出单人视角来看，久三难题无一得到妥善解决。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “三年级矛盾”的&lt;strong&gt;针对性机构&lt;&#x2F;strong&gt;仍未设立（事实上如此迫切的短时间内不太可能设立相关结构完善）；信任问题很大程度依赖&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;%E9%AD%85%E5%8A%9B%E5%9E%8B%E6%9D%83%E5%A8%81&quot;&gt;&lt;strong&gt;克里斯玛治理&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;a&gt;（Charismatic authority）；社团“自主性”问题&lt;strong&gt;完全系于能否获取全国大赛资格和全国金之上&lt;&#x2F;strong&gt;。可想而知，如果没有获得全国金，“社团建设”仍会继续，并在久四年迎来不亚于“泷香革新”的“&lt;strong&gt;梨奏新政&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在这一点上，《武吹！》看似机械降神的结局赋予了“社团建设”&lt;strong&gt;理想化的结果&lt;&#x2F;strong&gt;，黄前久美子本人“&lt;strong&gt;请别放弃&lt;&#x2F;strong&gt;”意识的最终觉醒是“社团建设”最理想化的注脚，而这成为获取全国金的关键。
黄前久美子的《努力宣言》如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  在合奏前我有一件事要说，大家知道，后天是第三次选拔。留给我们只有今天和明天了。选拔后，选出的55人将一心朝全国努力。所以趁着今天大家都在场，我有件事跟大家说。如大家所知，3年前的北宇治还不是强校。泷老师来后，情况才截然不同。如果泷老师没来，现在我们的情况将完全不同。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我喜欢现在的北宇治，&lt;strong&gt;人人公平有机会&lt;&#x2F;strong&gt;，一年级和三年级拥有同等的机会，大家都有权利塑造同属于大家的一首曲子，我喜欢现在这样的北宇治。我之所以努力至今，之所以目标全国金奖，全都是因为北宇治，&lt;strong&gt;都是因为在场的各位与我一起前行&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我希望大家能发挥自己的全部实力，我知道这是我不切实际的希望，也清楚在场有些人坚信自己的退出会让北宇治变得更好。但对此我持有完全否认的态度。**我不想有人在5年后，10年后，后悔为何那时自己没有用尽全力。**我不清楚那种“退出”是为了社团还是为了谁。我唯一希望的是，大家能出尽自己100%的实力。即便有人落选，即便有人失去solo的位置，即便有人因此后悔和悲伤，&lt;strong&gt;但这些同样是属于每个人的东西，谁都没权利剥夺&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;努力不是做给别人看的，是做给自己看的&lt;&#x2F;strong&gt;。离选拔还有两天，&lt;strong&gt;我希望大家选择不让自己后悔的方式，然后每个人以自己不后悔的方式取得全国金奖&lt;&#x2F;strong&gt;。我虽然是不争气的部长，整天依赖领队和副部长，但我有自信我是看大家时间最久的人。我要说的是，如果为了北宇治，请用尽全力，满意的结果一定在前方等着我们。所以，那个……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治fight——&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  噢噢噢———！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  从&lt;strong&gt;个人视角&lt;&#x2F;strong&gt;来看，黄前久美子搁置了“久三难题”；而从&lt;strong&gt;社团视角&lt;&#x2F;strong&gt;来看，黄前部长&lt;strong&gt;运用感情这一非理性因素掩盖了短期的结构性弊病&lt;&#x2F;strong&gt;，正是凭借这一段宣言，“社团建设”在久三年达到&lt;strong&gt;史无前例的顶峰&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  社团目标再次回到黄前日常团体占优的轨道——&lt;strong&gt;确保所有人都能平等地变强从而能取得全国金&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  然而社团管理不能全部依赖个人的力量，黄前久美子在维护“泷香革新”和“南中维新”成果中的极大精神内耗为其带来了痛苦的体验。要避免“人亡政息”，终究还是要进行&lt;strong&gt;制度建设&lt;&#x2F;strong&gt;：&lt;strong&gt;久美子在取得全国金后是否会进一步优化社团？&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;是否会提升声部首席会议地位以确保领队-顾问和部员之间的沟通？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;是否会针对新生信任问题优化年级指导的例会结构？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;  可惜《武吹！》并没有久四年的细节，所有的建设过程及其后续在获得全国金的那一霎那就草草结束了。真心希望《京吹！》的改编能够赋予吹学新资料。&lt;del&gt;（其实是跪求剧场版）&lt;&#x2F;del&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-cong-ling-kai-shi-de-chui-zou-bu-sheng-huo&quot;&gt;三、从零开始的吹奏部生活？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  从上可知，从“&lt;strong&gt;监管俘获&lt;&#x2F;strong&gt;”到“&lt;strong&gt;久三难题&lt;&#x2F;strong&gt;”，整个北宇治吹奏部仿佛绕了一个大圈，从一个问题到另外一个问题，但其中蕴藏着如何建设一个好社团，如何维护这么一个好社团的问题。笔者认为这是吹学的本意，也是吹学所应该发扬光大的一个重要理由。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也因此本文尝试通过依据北宇治吹奏部社团建设的过程，探析社团建设的基本框架。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;社团建设的基础在于变化。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这种变化起源于&lt;strong&gt;部员的变化或“顾问”的变化&lt;&#x2F;strong&gt;，在北宇治表现为久〇年处于“被俘获”地位的二年级摇身一变成为“管理者”，而处于所有部员之上的“顾问”从容易被摆布的“梨香子”变成有强烈主见和丰富手段的“泷升”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  变化也可能来自于&lt;strong&gt;外界环境的变迁&lt;&#x2F;strong&gt;，比如吹奏乐的新潮流和其他强校的巨变，但是在《武吹！》、《京吹！》都没有太多涉及，此处不详谈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  经历变化后，原先量身定制的社团结构受到挑战和威胁，出于对抗、平衡、稳定等原因，组织的架构也会经受更变。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在本例中主要是&lt;strong&gt;稳定&lt;&#x2F;strong&gt;，这也是大多数大型学生社团的首要目标。为保证社团内的基本稳定，那么社团会力求改变，这种改变伴随两个进程：&lt;strong&gt;不适应变化的结构消亡，适应变化的结构生成&lt;&#x2F;strong&gt;，也即“&lt;strong&gt;监管滑坡&lt;&#x2F;strong&gt;”和“&lt;strong&gt;结构革新&lt;&#x2F;strong&gt;”，其综合的结果被称为“&lt;strong&gt;结构转型&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而“社团建设”是以上“变化-规制衰败-结构转型”的循环。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那么如何判定“结构转型”的成功？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在北宇治吹奏部中可以依凭两个标准：实际绩效（&lt;strong&gt;吹奏水平&lt;&#x2F;strong&gt;）的上升乃至获取认可，以及持续的社团稳定（在久三年甚至演变为“&lt;strong&gt;一个也不能落下&lt;&#x2F;strong&gt;”）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在具体的过程中“&lt;strong&gt;监管衰败&lt;&#x2F;strong&gt;”和“&lt;strong&gt;监管生成&lt;&#x2F;strong&gt;”两者可以是线性顺序发生，也可以是同时进行，甚至可能螺旋式上升，而非&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;baike.baidu.com&#x2F;item&#x2F;%E5%8D%8E%E5%B0%94%E7%89%B9%C2%B7%E6%83%A0%E7%89%B9%E6%9B%BC%C2%B7%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%89%98&#x2F;&quot;&gt;瓦尔特·罗斯托夫&lt;&#x2F;a&gt;（Walt Rostow）所坚称的单调“进化论”。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#36&quot;&gt;11&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部呈现的是社团建设从“监管俘获”到另一场“监管俘获”的时期，本质上是&lt;strong&gt;问题的发现到解决的实施过程&lt;&#x2F;strong&gt;。因此不可能有社团一出现就完美无缺，社团建设是每个社团不可避免遭遇的问题，因为变化无处不在。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;kuanglanbuqing&#x2F;%E7%A4%BE%E5%9B%A2%E5%BB%BA%E8%AE%BE.png&quot; alt=&quot;社团建设&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;社团建设的动力学模型&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  上图就是笔者对社团建设的理解。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而变化中则可能出现“久三问题”的考验，跳离吹！系列的故事，可以发现“久三问题”本质上就是&lt;strong&gt;领导团体内部的问题解决&lt;&#x2F;strong&gt;、新部员和老部员乃至“顾问”之间的&lt;strong&gt;信任问题&lt;&#x2F;strong&gt;、以及&lt;strong&gt;社团为最高管理者绑架&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  此三者可通过何种措施解决？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  久三年黄前主导的新措施：&lt;strong&gt;干部笔记&lt;&#x2F;strong&gt;。可否解决第一个难题？仅2个年级指导是否不能平替声部首席的安抚新生作用？如何防止最高管理者的犹豫或激进扭曲社团的决策？这都亟待吹学家或其他领域专家解决。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  仔细观察北宇治吹奏部从久〇年到久三年的主轴：从“久〇懒政”、“泷香革新”、“南中维新”、“久三问题”，可以发现社团的建设需要群策群力，单人可能发挥决定性作用，但无法发挥全部作用。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  大多数的结构转型过程，甚至包括黄前久美子最后的觉醒也是在&lt;strong&gt;自我放逐后部员的支持&lt;&#x2F;strong&gt;（明日香、秀一你们做得好啊！）和&lt;strong&gt;泷高的和解合意&lt;&#x2F;strong&gt;下达成的，而她的觉醒是必须&lt;strong&gt;放在整个社团系统下看待&lt;&#x2F;strong&gt;，如果脱离了建设后的社团系统，久美子的《努力宣言》宛若无病呻吟，但在面临“久三问题”的北宇治吹奏部，她的话语就是社团的最强音。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  可以说没有之前的社团建设过程和面临的问题，全国金几无可能获取，久美子也不可能在该社团中找到人生的路径。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;这是值得所有大型学生社团思考的问题&lt;&#x2F;strong&gt;：怎么建设社团最大程度满足目标？怎么在解决问题中成长？怎么把社团建设为所有部员能从中获得成长体验的场合？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jie-yu&quot;&gt;结语&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部的乐声可能将在2024年盛夏时节落下帷幕，而其为社团建设带来的启示却振聋发聩长久不衰。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部从久〇年的大面积腐朽，通过各方不断添砖加瓦，解决各式各样问题，最终社团的精心建设为主，个人的突出表现为辅，&lt;strong&gt;挽狂澜于既倒，扶大厦之将倾&lt;&#x2F;strong&gt;，共同夺取全国金的目标。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  青春亦是如此，在问题中成长，在流沙中慢慢洗涤，最终炼出真金，向外展示“&lt;strong&gt;特别的自我&lt;&#x2F;strong&gt;”。自我的建设何不也如同社团的建设呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  作为结尾，非常感谢大家能够如此容忍这么长的文章，如果有人能跟随看完上、下两篇，笔者已经很知足了。更要感谢能够看到结语的读者，感谢你们的宽宏大量，感谢京阿尼和武田绫乃为我们带来的作品，感谢所有的吹学家、吹吹人和动漫爱好者。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  自2019年，我因为京阿尼的悲剧而了解到《京吹！》，不知是喜是悲。但《吹！》第一次给予我强大的共鸣，让我意识到“&lt;strong&gt;青春的价值&lt;&#x2F;strong&gt;”，现如今5年过去，苦等的第三季已经放送，《京吹！》，如很多吹学家一样，是我最喜欢、看最多遍、最享受的动画，&lt;strong&gt;感谢所有人的努力使得这部动画能更为人所知！&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  （本文完）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;祝黄前部长万寿无疆！&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;FoffeR&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;2024年4月27日&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;8&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;6&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;K622 (2024) ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;22&#x2F;EuphoniumWar&#x2F;&quot;&gt;历史上的悠风号战争：“部长失格事件”在现实音乐史上的投影,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》.（访问于2024年4月24日）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;26&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;1&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2017）《吹响吧！上低音号·波澜起伏的第二乐章·前篇·第二章·孤独的着重音》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;27&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;2&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2017）《吹响吧！上低音号·波澜起伏的第二乐章·前篇·第一章·不安定的反复记号》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;28&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;3&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;老仓唯 （2020） ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;01&#x2F;24&#x2F;yuuko-era&#x2F;&quot;&gt;吉川优子时代的北宇治吹奏部政治得失（未完结）,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;29&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;4&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;11&#x2F;%E5%B8%8C%E7%BE%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E6%95%85%E4%BA%8B&#x2F;&quot;&gt;btn754 (2020) ‘从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路,’&lt;&#x2F;a&gt; 载《京吹学报》； &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;《利兹与青鸟》拉片详解&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1Hh4y1v765&#x2F;&quot;&gt;Gloxxa （2023-4）‘《利兹与青鸟》拉片详解,’&lt;&#x2F;a&gt; Bilibili.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;30&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;5&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;Gloxxa (2024) ‘&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1hG411B7wk&#x2F;&quot;&gt;【百合磕学】最不堪的我，献给我最爱的你。《利兹与青鸟》逐帧解析6,&lt;&#x2F;a&gt;’ Bilibili.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;31&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;7&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;WonderKindom (2023) ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;10&#x2F;12&#x2F;jiuwuniliu&#x2F;&quot;&gt;北宇治大事件分析 ——&#x27;久五逆流’,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;32&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;8&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;‘&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;wiki.mbalib.com&#x2F;wiki&#x2F;%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E8%87%AA%E4%B8%BB%E6%80%A7&quot;&gt;国家自主性,&lt;&#x2F;a&gt;’ MBA智库百科.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;33&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;9&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2019） 《吹响吧！上低音号·决意的最终乐章·前篇·第三章·困惑的试音》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;34&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;10&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;WondrKindom (2023) ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;12&#x2F;23&#x2F;buzhangshige2&#x2F;&quot;&gt;北宇治大事件分析 ——“部长失格”（下）,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》； 武田绫乃 （2019） 《吹响吧！上低音号·决意的最终乐章·后篇·第三章·羁绊的旋律》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;35&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;12&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2019） 《吹响吧！上低音号·决意的最终乐章·后篇·第三章·羁绊的旋律》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;36&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;11&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;Rostow, W. W. (1960) The Stages of Economic Growth. Cambridge: Cambridge University Press.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>新南中派系的重振：黄前十八、十九年领导班子的确立</title>
        <published>2024-04-27T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-04-27T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/xinnanzhongpaixi/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/xinnanzhongpaixi/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/xinnanzhongpaixi/">&lt;p&gt;  在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》一文中，笔者认为尽管黄前十七年的史料尚未解密，但北宇治吹奏部权力博弈的惯性依然会使“新南中人”难以形成自己的派系。不过，随着黄前十七年史料的逐渐解密，这股来自黄前十四年权力博弈的惯性看起来正在逐步消散。因此，笔者在前文中所提出的观点已有脱离实际之处。为将其修正，笔者将撰写下文，以期对于“新南中人”群体的研究更加符合实际情况。全文共分四部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;权力博弈惯性的最后一个受害者&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;暗流中的义井沙里&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;新南中派系的重新建立&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;北宇治的权力谱系传承&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;center&gt;宇宙安全声明&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;本文是吹学研究，所以就是在过度联想，请各位酌情观看&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-quan-li-bo-yi-guan-xing-de-zui-hou-yi-ge-shou-hai-zhe&quot;&gt;（一）权力博弈惯性的最后一个受害者&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  几乎是出乎所有人的预料，在黄前十七年，北山泰瑠转任中音单簧管担当。事后来看，此次转任可以说是已有征兆：合奏比赛中北山泰瑠就已经担当中音单簧管的演奏了。但是按照常理来说，合奏比赛的乐器担当并不能完全说明问题，这种临时小编成的编组方式主要还是由乐曲本身决定。无论如何，北山泰瑠的声部转换可以说不啻是在北宇治微妙的权力平衡中投下了一颗重磅炸弹。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北山泰瑠，黄前十五年时南中的吹奏部长，带领南中吹奏乐部走出了伞木希美时期的阴影并夺得了至关重要的金奖。从时间倒算来看，北山泰瑠在黄前十三年伞木希美折戟府赛之时已经入学南中。在黄前十七年史料解密之前，吹学研究者普遍认为北山泰瑠有望在黄前十八年进位“调音警察”——在黄前十五年的毕业会上，鸟冢弘音可是和三香坐一桌的。从黄前十六年的史料来看，北山泰瑠的座位在时任单簧管声部长，“调音警察”岛理惠旁边，甚至比岛理惠最钟爱的“外星人”后辈端田麻椰还要近，看起来可以说是“简在帝心”。但是，随着黄前十七年的到来，单簧管声部迎来了一轮拆分。而随着这次拆分，北山泰瑠的权力地位迎来了重大转折。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E6%8B%86%E5%88%86%E5%89%8D.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;拆分前（黄前十五年）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
![](&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;拆分后1.png)
&lt;center&gt;&lt;small&gt;拆分后（单簧管，黄前十七年）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
![](&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;拆分后2.png)
&lt;center&gt;&lt;small&gt;拆分后（中、低音单簧管，黄前十七年）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;在此，我们需要首先在打击声部之外的声部中引入一个概念：南通式声部。南通式声部指的是一个由多种乐器组合而成的声部，而声部本身则更加近似于一个纯粹的行政单位，正如南通市更像是一个有数个县级单位强行捏在一期的地级单位，本身缺乏作为地级单位的独立认同与传承一样。“南通式声部”的形成原因是复杂的，最主要的原因为音区不同导致的和声地位不同，篇幅所限在此不多展开，有兴趣的读者可以移步[附录](https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv34175083)观看。
&lt;p&gt;  笔者将利用黄前十七年北宇治社团中央的领导层级以及黄前十六年的人物来展示一个典型的“南通式声部”是如何运作的，在这里使用黄前十七年社团中央的领导层级是因为负责提升部员吹奏水平的“领队”一职存在能够使展示更加清晰。以萨克斯为例，一个典型的“南通式声部”的运作模式应该是这样的：平尾澄子为声部长及次中音萨克斯负责人，森田忍为中音萨克斯负责人，远藤正为上低音萨克斯负责人（笔者注：目前并不能完全明了远藤正和鲇川京子谁在上低音萨克斯中占主导地位，此处选取远藤正仅为便于展示的目的），一般部员无论在庶务和演奏均直接对各自乐器负责人负责，在庶务上，森田忍和远藤正都要对平尾澄子负责，平尾澄子对部长负责，而在演奏上，平尾澄子、森田忍和远藤正分别直接对领队负责，如下图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E8%90%A8%E5%85%8B%E6%96%AF.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;萨克斯：一个“南通式”声部的例子&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
    
&lt;p&gt;  同样，我们可以得到另一个“南通式声部”低音声部的理想运作模式。以黄前十六年为例，后藤卓也名义上是低音声部声部长，但实际上后藤在吹奏部分的管辖范围仅限大号，中川夏纪以及川岛绿辉则是分别负责上低音号以及低音提琴并直接对社团中央负责，如下图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E4%BD%8E%E9%9F%B3.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;低音声部：另一个例子&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;我们再以小号声部为对比，看一下一般声部的运作模式，如下图：
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E5%B0%8F%E5%8F%B7.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;小号：这是对照组&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;作为对照，只有一种乐器的小号声部的部员直接对声部长负责，没有额外的乐器负责人作为中间环节。因此，我们可以看到，“南通式声部”最大的特点其实就是双重领导，最基层的部员甚至不用与声部长产生什么瓜葛，他们只要向自己乐器的直接负责人汇报就可以了，仍旧以萨克斯声部为例，黄前十六年平尾澄子有多大程度能够不经过森田忍直接对中音萨克斯部员下命令其实是要打一个问号的。当然，实际操作中低音声部在北宇治算半个社团中央，虽说各负责人均向中央汇报，可副部长就是低音声部的，因此实际效果依然是非常团结的；而森田忍因为黄前十五年的B编经历导致自己本身就是个弱势领导，因此对于辅佐平尾澄子的人物“抱有使命感”，这使得萨克斯也没有搞成现实中江苏省的样子。我们将目光转回黄前十七年，在黄前十七年，单簧管声部也迈入了“南通式声部”的行列：
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E5%8D%95%E7%B0%A7%E7%AE%A1.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;单簧管：甚至要多一层&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;中、低音单簧管随着北山泰瑠的调入升格半级，尽管行政管理上尚要接受单簧管声部长的领导，但实际上由松崎洋子直接对社团中央负责——当然松崎洋子和高久智惠里是合奏比赛全国银的铁交情，搞不成散装江苏那样，但终究是隔了一层。这个事情对于北山泰瑠而言就显得很尴尬了：一方面，以北山泰瑠的水平和资历，如果他不换乐器，进入黄前十八年肯定是能统筹中、低音单簧管的，算是已经设定好给北山泰瑠的坑位了；另一方面，如果北山泰瑠在黄前十八年成功进位单簧管声部长的话，他将如何以中音单簧管的身份去直接给单簧管的那么多人下令呢，而更糟糕的是，即便是在中、低音单簧管内部，北山泰瑠一个中音单簧管去给低音单簧管强行下命令只怕也是不怎么好使的——坂崎彩子长期跟着松崎洋子的事实不是和北山泰瑠一起组了一个合奏比赛的队伍所能改变的，何况这个合奏比赛队伍的成绩并不十分理想，低音单簧管新生肯定是听坂崎彩子多过听北山泰瑠。总而言之，黄前十八年北山泰瑠如果以中音单簧管摄位声部长的话，面临的必定是一个两头堵的情况。
&lt;p&gt;  看起来，北山泰瑠的唯一出路是在黄前十八年从中音单簧管跳船回到普通单簧管这边，但实际上，北山泰瑠无论是否跳船，其弱势领导的地位根本无法得到本质上的改变。我们必须要明确的一点是：权力的本质是人，因此权力的根本来源是自下而上的，这也就是黄前主席在黄前十六年要在新生指导的位置上开设“黄前相谈室”来做成为部长前必要的历练的原因，只有让部内绝大多数的人对你心服口服，你才有作为部长的权力基础。心服口服的前提则是充分的接触，但很遗憾，北山泰瑠由于在黄前十七年这一关键时间点到了中、低音单簧管那边，他根本没有机会去与占单簧管声部人数绝大部分的担当单簧管的部员去接触，没有与人的接触自然就会缺乏权力的基础，因此对于单簧管的这些人而言，即便北山泰瑠在黄前十八年回到了单簧管担当，他也是个空降领导。空降领导唯一的抓权手段就是靠过硬的业务能力把所有人都折服了，但是和北山泰瑠同级的平沼诗织以及低一级的义井沙里的单簧管水平都相当出色，我们已经能从黄前十五年的小号独奏之争以及黄前十七年“部长失格事件”中看出来吹奏水平没有断层式压制的后果必然是部内大乱了，北山泰瑠又有多大的把握在黄前十七年全力中音单簧管的情况下完成对平沼诗织以及义井沙里的吹奏水平的全面压制呢？更何况，单簧管声部的部员们已经做出了自己的选择：在黄前十七年高坂丽奈主导的sunfes高强度练习中，义井沙里已经通过充当一年级初学者的泄压阀的方式在一年级新生中获得了足够的人望——这个人望已经超越了声部和年级的范畴，圆号的武川就在义井沙里的劝导对象里面，而单簧管声部的二年级生则推举了平沼诗织和加藤树为义井沙里鸣不平，这一方面表明义井沙里已经得到了至少单簧管声部内的二年生的认可，另一方面也体现出单簧管声部的二年级生如果要选一个人作为自己的利益代言人的话，他们会选择平沼诗织而不是北山泰瑠（加藤树因为是上高中才开始学的新手，所以遗憾落选），此外，平沼诗织和加藤树为义井沙里鸣不平的行为本身也意味着单簧管声部中一、二年生的势力完成了同盟，假设届时北山泰瑠空降，他拿什么和团结起来的单簧管声部搞权力斗争。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，即便北山泰瑠在黄前十八年能进位单簧管声部长，他也就是一个弱势领导甚至是光杆司令，其任上的主旋律必定是各种妥协。那么我们接下来就需要探究为什么北山泰瑠在北宇治权力场的未来会如此晦暗了，归根结底依然是那个吹学研究者耳熟能详的名字：伞木希美。在前文中，笔者已经简要罗列了北山泰瑠的履历，从中我们可以发现一个非常明显的特点：北山泰瑠以及同届的南中毕业生是南中出身的部员中最后一届与伞木希美有交集的人，他们经历了伞木希美的执政时代，经历了伞木希美的会计时代，虽然会计时代连部费都收不上来吧，好歹是经历过不是吗。也就是说，作为最后一届直接受到伞木希美影响的南中部员，北山泰瑠极有可能目睹甚至亲历了伞木希美折戟府赛时的不甘心，并沿着伞木希美的道路走到了南中的金奖。但是，现在的北宇治是不允许伞木希美的道路出现的。对北宇治而言，南中之乱一方面是刻在骨子里的痛，另一方面则是要深埋于历史的故纸堆的。笔者在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》中已经指出伞木希美回归的基础是其对南中集团的切割、与“三香”派系的靠拢以及“孤臣”的姿态，而即便在这种情况下田中明日香还要通过留“不交部费”遗计的方式对伞木希美进行敲打，可见对“伞木路线”的防微杜渐是北宇治的集体意志。在这种情况下，北山泰瑠这样一个经历过“伞木路线”影响又带领南中夺得金奖的人就必然受到双倍的提防，在黄前十七年可能因为领导班子的出身尚且能达到一个看起来“简在帝心”的样子，进入黄前十七年被迅速转任为中音单簧管的担当可以说是提防“伞木路线”的必然：绝不允许北山泰瑠拿出自己的班子从而导致黄前十八年“伞木路线”可能的复辟，尽管北宇治现在奉行的“实力至上”就是曾经伞木希美所追求的目标。如此略带讽刺的结果大约也只能是黄前十四年北宇治权力博弈的余波了吧，而北山泰瑠作为这场余波的最后一个受害者，也只能说是时也命也。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-an-liu-zhong-de-yi-jing-sha-li&quot;&gt;（二）暗流中的义井沙里&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  如果用一个词语形容黄前十七年的sunfes前的北宇治吹奏部，那一定是暗流涌动。新生们终于意识到了高坂丽奈在自我介绍中的“有时我会比较严厉”的“有时”和“比较”完全可以去除，高强度训练之下逐渐出现了一些不满的声音，而二、三年生的经验者们在经历黄前十六年的全国冲金失败后北宇治特色库亚西主义已经深入人心，对于高强度训练已经习以为常，对于部分新生不满的声音颇有微词，认为不留下加练怎么能搞好管乐呢，觉得新生没有精神，这么摆烂还想搞乐团！平沼诗织和加藤树向黄前部长的情况反映体现出相比黄前十六年，黄前十七年的北宇治是存在裂痕的。但是笔者认为在此必须明确一件事：黄前十七年sunfes前的北宇治存在的裂痕到底是个什么性质，干旱土地的龟裂是裂痕，东非大裂谷和大西洋中脊也是裂痕，这两个东西能一样吗。的确，圆号的武川在sunfes排练中被高坂领队批评后哭了，但这种哭泣能反映出怎样的新生集体意志呢，有些研究者认为这是黄前十七年新生全面暴雷的导火索，什么“新生集体退部”“久五逆流”的论断甚嚣尘上，笔者以为这纯属无稽之谈！必须要明确的是，在北宇治吹奏部部员被批评之后哭泣根本不是什么少见的事情，黄前十五年时长笛声部三原京子也被骂哭了，而且是被指挥泷升直接骂哭的，这能反映什么“当时三年级要集体退部”的什么集体意志吗？简直是开国际玩笑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  事实上，所谓“久五逆流”的本质不过是一群新生在那里发发牢骚罢了。笔者自己就是管乐团的一名单簧管演奏者，笔者自己在遇到连续高强度集训的时候也会疲惫，有时还会睡眠不足，在这种情况下发发牢骚抱怨抱怨累再正常不过了，遇到辞色严厉一点的指挥偶尔爆一句“早知道当初不学单簧管”了也不是没有过，这才哪到哪啊，抱怨完之后不是该继续照样继续吗，武川后来不也去找屋敷早苗去单独练习了吗。这种情况下被骂哭的最主要的情绪动机其实是对于“如此努力却没有效果”的失落以及无奈，这和黄前主席在“不甘心桥”的奔跑以及和义井沙里对话的主旨没有任何区别。实际上，这些新生需要的是“努力并非没有效果”的价值认同，在高坂丽奈的一句“这是目前为止最整齐的一次”以及“之前提到的点也改善了不少”之后所谓“久五逆流”可以说是立马烟消云散了，新生的价值认同得到了满足——当时黄前部长还在和请病假的义井沙里对谈呢。可见新生压根就没几个人想要真心退部，所谓“久五逆流”的论断可以休矣。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当然，一直有人在这里散发负面情绪也不是个事，所谓“千里之堤，溃于蚁穴”也不是空穴来风，这时候北宇治最需要的其实是一个防止暗流演化为真正风波的泄压阀，而义井沙里承担了这个泄压阀的工作，具体的工作方式在史料中安慰武川的部分已经体现的很详尽了，在此不多赘述。笔者在此想强调的是义井沙里这么做的效果：对新生，义井沙里的慰问可谓卓有成效，武川很快重新打起精神投入练习之中，可以管中窥豹；对其他部员，其他部员可以说将义井沙里的努力看在眼里，在承担这么多心理咨询的任务之余自己的演奏水平并未落下，这折服了不少部员，并通过平沼诗织和加藤树与黄前部长的对谈直接反映了出来；对自己，义井沙里在这么一轮折腾下来直接积劳成疾病倒了，可见这轮工作的强度之大以及她主动承担的责任之重。此时义井沙里最需要的其实也是证明自己的努力并非没有效果的价值认同，也就有了黄前部长与义井沙里的对谈。总而言之，义井沙里在这次暗流中很好地履行了黄前十六年“黄前相谈室”的责任并得到了黄前部长以及剑崎梨梨花的高度评价，证明了自己是“黄前相谈室”的合格继承人，义井沙里也表态将继续团结在黄前部长周围，为北宇治夺得全国金奖而继续奋斗，这也表明双方已取得了高度的互信，为义井沙里在黄前十九年的接班打好了基础。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-xin-nan-zhong-pai-xi-de-zhong-xin-jian-li&quot;&gt;（三）新南中派系的重新建立&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  在前文中，笔者已经分析了黄前十七年这股暗流的本质以及义井沙里在其中扮演的角色，可以说，这股暗流没有演化为风波，义井沙里功不可没。但是我们还有一个问题没有解决：为什么这股暗流明明没有演变为真正的风波但最后却给予了研究者事情彻底扩大化了的观感。要解答这个问题，我们必须将视角落到釜屋雀上。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  看起来，釜屋雀在此次暗流中只干了两件事：一是向黄前部长通报了新生中存在的部分舆情，而是作为朋友在义井沙里病倒的时候去照顾她。但是釜屋雀通过极其巧妙的做局手段成功挑动了黄前部长最敏感的神经，以夸大了暗流的真相为手段获得了黄前十九年的确权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  目前釜屋雀一共和黄前部长有过两次单独对谈，第一次是针对姐姐釜屋燕在sunfes队列中角色的争论，第二次就是对新生中舆情的通报。笔者以为，第一次对谈实际上是第二次对谈的保险。在笔者看来，第一次对谈中釜屋燕干的事情可以用三个字概况：立人设。具体来说，是立一个自己容易“过度联想”的人设。在入部的时候，釜屋雀说的第一句话就是“一直以来姐姐承蒙关照了”，在第一次对谈的最后是“我永远站在姐姐这边”。可见其身上的姐控属性。这个“姐控”的人设是为了给第一次对谈创造动机的。众所周知，第一次对谈的动机是“我姐姐只能挥旗子是不是在排挤姐姐不让她敲打击啊”。有“姐控”这个属性的话，这个动机是非常合理的，但是对谈过程中釜屋燕的一句话把釜屋雀的马脚给露了，这句话是“跟你说了多少遍了，我是主动申请当旗手的”。釜屋雀在姐姐当着黄前部长说出“我是主动申请当旗手的”这句话后极其丝滑地完成了假装震惊——就坡下驴——原来如此——结束对谈的全流程。这个流程太过于丝滑了，釜屋雀不大可能在姐姐已经跟她说过很多遍这个事实后依然不信而在釜屋燕当着黄前部长再说一遍这个事实后立马如此丝滑地相信的，因此只能说明一个事实：这次对谈的目的其实就是对谈这个行为本身。因为这个动机过于离谱导致黄前部长一直处于一个“啊？”的状态，因此黄前部长并没有意识到釜屋雀的这个目的，最终让釜屋雀成功为自己立上了“过度联想”的人设。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在理解这个人设对釜屋雀主导的“暗流扩大化”事件的保险作用之前，让我们先来看看第二次对谈本身。在第二次对谈中，釜屋雀首先使用了一个和黄前部长商谈的一个几乎百试百灵的技巧：首先调侃黄前部长和塚本副部长的关系。这一招久石奏之前使用过，釜屋雀现在再用一次，两次都是效果拔群，成功将黄前部长硬控在了一个“啊？”的状态，区别是久石奏那次的目的只是向黄前部长展示自己的政治眼光，而釜屋雀这次需要占用黄前部长一部分的大脑线程以让她只能进行一些本能的思考而不是思考釜屋雀的漏洞。接下来的对谈内容就是有关新生舆情的，釜屋雀在这部分对谈中运用了一个很经典的技巧：滑坡效应。在社会科学中，滑坡效应意味着一个小的触发事件将导致整个社会或群体发生巨大的变化，釜屋雀这里的逻辑是：有部分新生因为高强度的sunfes练习感到疲惫而在发牢骚，因为这次练习是高坂丽奈主导的，高坂丽奈是本届社团中央的核心成员，所以这些新生发牢骚的目的是攻击社团中央的领导，这是要串联起来集体退部行伞木希美故事啊！一个小的触发事件（发发牢骚）将导致巨大变化（集体退部）。利用滑坡效应，釜屋雀成功将这次单纯的牢骚发挥到了集体退部的高度，而黄前部长由于之前被釜屋雀硬控了，她只能最本能地联想到了伞木希美以及“南中之乱”而不能意识到釜屋雀在玩滑坡效应的把戏。这次对谈成功给黄前部长心里留下了一片阴影，而巧合之中带着必然的是，没过几天，义井沙里积劳成疾，病倒了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在义井沙里的这次病假之中，釜屋雀直接通过带领针谷佳穗和上石弥生一起请假将之前给黄前部长留的阴影扩散为了风暴。由于阴影的存在，黄前部长虽然不至于以为义井沙里是装病，但依然很容易将这四个人的一起请假视为以义井沙里生病为楔子的一年级生对吹奏部的总摊牌。加藤叶月的那句“原来你是真病了”抽象是真抽象，也确实挺没情商的，但一定程度上也能反映北宇治社团中央集体意志对于新生行南中之乱故事的担心。当然，作为上帝视角的笔者和读者知道，和义井沙里对谈之后的黄前部长也能意识到这次事件纯粹就是自摆乌龙，被釜屋雀摆了一道后自己吓自己导致的。那么，釜屋雀这种利用北宇治社团中央集体意志的行为就要被追责了。但是釜屋雀非常巧妙地利用第一次对谈给自己立了一个“过度联想”的人设，这让黄前部长意识到对釜屋雀追责几乎是不可能的事情，因为黄前部长的追责只能从第二次对谈开始，而釜屋雀在第二次对谈中使用的“滑坡效应”技巧在“过度联想”这个人设下显得如此合理，之后的种种都是黄前部长自己吓唬自己罢了，黄前部长只能认栽，当然，釜屋雀也承认了四个人一起请假是自己的主意，也算给了黄前部长一个交代，维持住了整体局势的体面。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  复盘釜屋雀的全部操作，还有一件事不得不提：釜屋雀似乎非常清楚要怎么做，说什么话可以挑动黄前部长敏感的神经，关键的第二次对谈以及带着上石弥生和针谷佳穗请假的行为似乎都有意引导黄前部长向“南中之乱”的方向思考，研究者&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;1637027&quot;&gt;&lt;em&gt;@半自动上低音号&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;a&gt; 也指出出身南中的釜屋雀说不定听说过什么。笔者在此认为，釜屋雀可能通过釜屋燕以及南中的双重渠道了解过南中之乱的一些详情。那么釜屋雀为什么还要利用这块北宇治集体意志的逆鳞来扩大化暗流就相当值得深究了。笔者在此认为一共有三重原因：第一重原因在于釜屋雀自信自己能够把握好这个度，能够全身而退，具体的操作核心还是前文所述的通过“过度联想”的人设将自己利用这块逆鳞挑动黄前部长的行为转化成黄前部长自己吓自己；第二重原因是向黄前部长传递一个信息，北宇治固然可以防南中如虎狼，但釜屋雀这一级是完全没经历过伞木希美时代的，即便如此釜屋雀依然能够打听到这件事并利用这件事，可见北宇治根本不可能去杜绝“伞木路线”的影响，北宇治本身的实力至上的“库亚西”主义就是“伞木路线”的追求，因此对新南中的打压到北山泰瑠就可以为止了；第三重原因就是在秀肌肉的同时表忠心，义井沙里已经是新生的核心了，釜屋雀也知道“南中之乱”的故事，她们可以煽动施压，但她们没有，可见新南中人和北宇治利益一致且拥护黄前部长以及社团中央的领导，没有必要再防着新南中人了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  实际上，义井沙里在黄前十七年拿到的模板是很吓人的，她在南中吹奏部就相当出名，水平之强甚至在大号的铃木美玲都挂上号了，这样的人很容易就拿到和北山泰瑠一样的剧本，但是最终义井沙里并没有。她成为了一年级生的核心，获取了二年生的支持，和黄前十八年的领导班子成员剑崎梨梨花打好了关系，铃木美玲在新生见面时对义井沙里打招呼的行为又何尝不能视作一种对义井沙里的担保呢。最重要的是，她的好副手釜屋雀通过精妙的操作让北宇治社团中央意识到义井沙里、釜屋雀、上石弥生、针谷佳穗四人已经形成了同进同退的新南中派系，而这个派系愿意接受黄前部长的指示，愿意接受社团中央的领导，愿意接受“库亚西”主义的熏陶，这已经是不可逆转的大势所趋，新南中人最终还是在北宇治搏出了一片天。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;si-bei-yu-zhi-quan-li-pu-xi-de-chuan-cheng&quot;&gt;（四）北宇治权力谱系的传承&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  事实上，釜屋雀所主导的这次暗流扩大化的受益者还有一人。由于新南中派系的成立，北宇治社团中央在考虑黄前十八年的领导班子时就不得不选取一个新南中派系能接受的人物，在北山泰瑠以及一众同级生出局之后，北宇治社团中央能接受且深受毕业于南中的大佬熏陶的部员就只剩一人了，她就是剑崎梨梨花，她的铠冢霙嫡系身份在此刻是相当大的加分项，与义井沙里的良好关系几乎可以彻底奠定黄前十八年她的部长权杖的基石了，也因此，剑崎梨梨花与久石奏的部长之争中，笔者不仅认为剑崎梨梨花可以真正上位，而且笔者认为剑崎梨梨花不会成为小笠原晴香那样的弱势部长，黄前十八年的领导班子也不会出现如黄前十五年那样“权归副部长”的情况了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  行文至此，笔者认为已经可以对黄前十八、十九年北宇治领导班子做一个基础的预测并梳理一下北宇治权力谱系的传承了。北宇治权力中央的权力结构整体而言还是非常明确的，社团中央一般由三到四人组成，除部长、副部长各一人外，第三人可能会以任意身份加入社团中央，类似唐朝的“户部侍郎加同中书门下平章事衔入政事堂参预朝政”虽无中书令&#x2F;侍中&#x2F;尚书左右仆射之职亦入宰相之列。黄前十五年是中世古香织以会计入阁，黄前十六年伞木希美以会计、铠冢霙以双簧乐器声部长入阁（虽然霙不管事就是了），黄前十七年是高坂丽奈以领队入阁。进入黄前十八年，剑崎梨梨花应当会很顺利地充任实权部长；久石奏为副部长延续低音声部在社团中央的传承；实力强劲的小日向梦应该也能以类似高坂丽奈的地位入阁，但是尽管得到了加部友惠的矫正，其内向性格是否能胜任sunfes挥棒的职责笔者依然有一定怀疑；义井沙里充任新生指导之一；这里特别提一下北山泰瑠，笔者认为北山泰瑠无论是以中音单簧管摄位还是回归普通单簧管，他还是能成为单簧管声部长的，但平沼诗织一定会成为他最为重要的助手。黄前十九年的领导班子中，由于义井沙里和釜屋雀为代表的新南中帮中除了义井沙里没有演奏水平特别高超的人物，而义井沙里自己要当部长，釜屋雀要当副部长，因此要么引入外部力量以类似高坂丽奈的地位入阁，要么回到黄前十五、十六年旧例，在针谷佳穗和上石弥生中择一为会计入阁，而另一人则充当新生指导之一。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  就北宇治的权力谱系传承而言，自黄前十五年起，北宇治奉行的实际上为隔代继承的体制，除黄前十五年因为众所周知的原因要同时指定黄前十六年、十七年两代班子外再无例外，具体的运作方式大致是这样的：当年的领导班子会指定隔代的一到两名核心人物，而剩余的空位则由下一代根据实际情况届时择取，具体传承如下图：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;%E6%9D%83%E5%8A%9B%E8%B0%B1%E7%B3%BB.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;实线箭头代表传承关系，无箭头虚线代表同级亲密关系&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&amp;emsp;&amp;emsp;至此，本文中对于北宇治吹奏部中新南中群体的论证已经接近尾声，尽管黄前十七年的史料仅仅公开了一部分，但笔者以为当前史料已经足够对新南中群体的现状进行较为深入的剖析了，故而在此撰文，以期对新南中人以及新南中派系的了解以及研究能够百尺竿头，更进一步。
&lt;h1 id=&quot;fu-lu&quot;&gt;附录&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv34175083&quot;&gt;附录：木管子类乐器的梳理与“南通式声部”的形成原因&lt;&#x2F;a&gt;
 &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、两季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1xb4y117ou &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou&#x2F;&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1vz42167Nh &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1vz42167Nh&#x2F;&quot;&gt;【京吹3】高压锅丽奈? 叶月缺席沙里家? 澄清重大误解, 原作并非法外之地 !&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7&quot;&gt;萌娘百科·《吹响！上低音号》&lt;&#x2F;a&gt;~2.2、2.3&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来</title>
        <published>2023-08-21T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-08-21T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/qianxi-nanzhongren/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/qianxi-nanzhongren/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/qianxi-nanzhongren/">&lt;p&gt;        无论何时何地何人，研究北宇治的伟大复兴史的时候总是绕不开“南中人”这样一个群体。这个群体在北宇治史中是如此的重要以至于各路吹学研究者要么对南中群体对于北宇治的历史意义进行了着重研究，要么对一些关键的出自南中的人物进行了深入分析。前者的代表作有《&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;%E7%94%B1-%E4%B9%90%E6%AF%85%E8%AE%BA-%E5%86%8D%E8%AF%84%E5%8D%97%E4%B8%AD%E4%B9%8B%E4%B9%B1&#x2F;&quot;&gt;由〈乐毅论〉再评南中之乱&lt;&#x2F;a&gt;》，后者对伞木希美以及吉川优子的研究则更是吹学研究中的丰碑。但笔者略感遗憾的是：第一，鲜有对“南中人”这一群体的研究；第二，鲜有对黄前十六年之后的“新南中”群体进行研究，因此笔者希望以本文稍稍填补一下空白。全文共分三大部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;再议“南中之乱”&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;名不副实的“南中时代”&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;生不逢时的新南中人&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;h1 id=&quot;mian-ze-sheng-ming&quot;&gt;免责声明&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本文会参考小说，因此存在久三年剧透，请各位酌情观看。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;本文会插入部分吹学内容，存在过度联想，请各位酌情观看。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;        感谢&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;504934876&quot;&gt;渤海小吏&lt;&#x2F;a&gt;对本文部分论证的支持。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-zai-yi-nan-zhong-zhi-luan&quot;&gt;（一）再议“南中之乱”&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        既然说到南中，自然从北宇治改革的钥匙“南中之乱”开始说起。在此本人首先给“南中之乱”定性：这是南中集团发动的一场冒进、急躁、幼稚的反资历反散漫爱吹奏部运动。从动机上讲，“南中之乱”无疑是正确、光荣的。但是从南中集团在过程中的操作上来说，南中绝大多数人在政治上的冒进、急躁实在是暴露无遗。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        要理解这样的“急躁冒进”，我们必须从黄前十四年北宇治吹奏部的政治格局说起。黄前十四年的北宇治吹奏部的政治格局笔者用八个字概括：“顾问暗弱，各管一摊。”梨香子老师突然怀孕使得作为顾问的她因缺乏精力丧失了对北宇治吹奏部的掌控，因此吹奏部的实际管理职责被完全下放给了作为资历派散漫派的旧三年级生。作为既得利益者，他们自然是坚决维护自己在吹奏部的大权以维持散漫的摸鱼生活，这与锐意进取的以南中为首的一年级生产生了不可调和的矛盾也是理所应当。这是南中之乱的矛盾基础。而当时的二年级生，也就是三香所在的年级则处于一个相当诡异的中间态：一方面他们也是资历主义散漫主义的受害者，有反对三年级生的需求，另一方面他们只要再等一年三年级生就毕业了，而他们自然可以独掌大权，因而他们反对三年级生的需求又没那么迫切——事实上这在田中明日香同志与伞木希美的谈话中也能看出来：“你管那些无聊的三年级生干什么，她们就快毕业了，明年不就只剩我们了吗？就不能等到那个时候？”从中我们也能看出以明日香为首的二年级生的指导思想：你可以做晁错，但我们要当贾谊；或者说你愿意急吼吼去“削藩”那是你的事情，但我就按着“众建诸侯少其力”的方针去让时间慢慢抹平顽固力量，反正不过是一年，等得起。由此我们就可以看出南中集团犯下的第一个错误：他们没能很好地与当时的二年级生统一战线。甚至对于二年生来说，南中闹不闹对他们根本没有影响：南中赢了，资历派遭到清洗，二年级也是受害者，从此翻身农奴把歌唱；南中输了，南中集团遭到清洗，二年级没掺和，等三年级一毕业，二年级翻身农奴把歌唱。因此对于二年级来说此时的最优解是什么？是切割，尽可能不要和南中集团扯上关系，甚至可以尽可能在南中闹起来后去做矛盾的调停人以显示自己“顾全大局”。而事实上可以推断二年级生就是这么做的，他们最多只是尝试去保下几个看好的南中个体罢了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        如果说二年级生本身由于其利益痛点的原因就不易被争取到，那么南中之乱的过程就更加凸显出南中集团在政治上是何等冒进与幼稚。在具体分析南中之乱的过程前，请允许笔者说点题外话，复盘一下过往经典案例，找到政变的行业痛点。在高平陵之变中，仲达老先生用那三千死士首先抢下了洛阳武库，然后司马师截断了司马门 “镇静内外”，之后司马昭入宫拿下太后诏令，最后才是司徒高柔假节行大将军事、太仆王观行中领军事分别接管曹爽、曹羲大营；玄武门之变中由于一君两储三方手头都有建制军队，武库不用管，因此李世民上来就把李渊拘到海池让他划船玩儿然后迅速抢下玄武门控制权；禁军主导的唐隆政变中李隆基也是盯紧玄武门等到里面确定拿下韦后乱党才进宫的。当然北宇治没有武库，武库就甭管了，剩下的政变过程笔者反复强调的就是司马门或者玄武门——堵住司马门&#x2F;玄武门就等于截断的皇帝与外界的权力指令输出通道进而获得了政变的最终解释权；在拿下司马门&#x2F;玄武门后就可以抢合法性文件了。回到北宇治，南中集团在最开始应该做什么呢？应该直接找到梨香子老师要求梨香子老师宣布吹奏部员应当为金奖奋斗，三年生是吹奏部蛀虫，号召全吹奏部抵制三年生的资历主义散漫主义，最好还要有书面文件或录音证据。这样的话第一三年生不好操作了，顾问亲自把你打成敌人你敢动吗，第二二年级生看到这个文件一定会凑上来痛打落水狗，毕竟胜利就在眼前，自己也是受害者。但是很遗憾，南中集团并没有拿下梨香子老师的这份文件也好口谕也好，最终解释权及权力指令输出通道仍然在三年生手里，这注定了南中集团在北宇治史上最终是以“南中乱党”的形象出现的——尽管这是场正义的运动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        实际上当历史的车轮滚到这个地步的时候，南中集团的这次行动本身基本已经无可救药了，但是终究伞木希美在这种情况下还是带领南中集团走出了一步死中求生的棋，并如同虚竹自杀一片白子破珍珑棋局般地盘活了整个北宇治——这步棋就是集体退部。集体退部的历史意义在于它成功把旧三年级资历派散漫主义对北宇治的危害摆到了台面上来。引用渤海小吏的一句话：“司马昭之心，路人皆知”和“司马昭之行，路人皆见”效果反差是巨大的。南中集团这一退部，成功把自己塑造成了高贵乡公曹髦的形象，然后把一顶“司马昭”的黑帽子扣给了资历派散漫主义的代言人也就是旧三年生，把结局从南中集团完蛋变成了南中集团和资历派的双输，这也是伞木希美在面对田中明日香的挽留时坚决退部的主要原因。最终的赢家只剩下二年级生，而小笠原晴香也依靠在南中之乱中来回奔走缝合裂隙最终获得了关键的一笔声望，这笔声望也将在换届时田中明日香对部长大位坚辞不受后成为上位部长的最关键的筹码。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ming-bu-fu-shi-de-nan-zhong-shi-dai&quot;&gt;（二）名不副实的“南中时代”&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        在分析完南中集团后笔者希望将目标对准传统意义上的研究对象，也就是南中四姬，这四人也是南中集团中政治天赋、政治水平最高的四人。首先自然是伞木希美。与传统观点不同的是，笔者以为伞木希美在南中之乱的前中期所扮演的角色并非引领者或者策划者，恰恰相反，在这一时期，伞木希美扮演的角色与关谷纯类似，是被推到台前的，南中集团与资历派的结构性矛盾不管有没有伞木希美总归是要爆发的，伞木希美不过是因为南中部长的身份成为了一面旗帜而已。而在后期的退部中，伞木希美才真正拿回了主导权，并最终走出了这步死中求生的棋，同时通过铠冢霙给自己埋下了回归的种子。由于对伞木希美的研究汗牛充栋，因此笔者在此不再赘述。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        同样，有关吉川优子在黄前十六年重大作用的讨论笔者也不赘述，笔者想讨论的其实是吉川优子同志的成分属性，或者说南中出身的吉川优子到底能不能代表南中集团？笔者以为是否定的。首先，在南中之乱后期局势一片糜烂南中成员各自找退路时，吉川优子选择了跳船：面对中世古香织的挽留，吉川优子最终选择了接受。或许有读者认为吉川优子在部内尽职尽责地照看铠冢霙，这难道不是为了南中集团的利益考量吗？在此，笔者希望大家能够明确一点：吉川优子照顾的是身为伞木希美留下的钉子的铠冢霙，而不是身为南中集团留下的钉子的铠冢霙，换句话说，在伞木希美退部之后，伞木希美就不能再代表南中集团的利益，否则黄前十六年的三人领导班子就不可能从没有考虑过召回南中集团的成员，而这个行为在极不符合南中集团利益的同时极度符合北宇治的利益。因此吉川优子或许是伞木希美留下的钉子而不可能是南中集团的利益代言。事实上，吉川优子接受中世古香织的挽留本身就意味着站队：我现在是三香派系中香织的嫡系。也正因为此，黄前十五年关西大赛上场前夕吉川优子才能得到中世古香织的托孤并且在全国大赛后正式获得了北宇治吹奏部部长的确权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        笔者以为吉川优子部长的亲密战友中川夏纪是南中四姬中隐藏最深的政治高手，很多人以为中川夏纪上至旧三年生下至黄前十六年的一年生没有不怼的行为非常的愣头青，笔者在此激烈驳斥这一观点。事实上当中川夏纪怒怼资历派的时候，她心里非常清楚自己这么做的风险并不算大。理由如下：首先中川夏纪虽然是南中出身，但并非南中吹奏乐部的人，她只是看到帅气的伞木希美心生憧憬，进而在高中成为了初学者，也就是说在资历派看来，中川夏纪怒怼他们的行为第一不代表南中集团的整体意见，只是出于个人的义愤，而众所周知，权力斗争中个人义愤基本没用；第二也是最主要的，中川夏纪作为一个初学者不管南中之乱成不成功，她都进不了A编，也就不会对资历派的蛋糕造成威胁；其次，也许是无心插柳，中川夏纪选择的乐器是上低音号，也就是说自入学当天她就和田中明日香绑在了一起，即便是看在明日香的面子上，资历派也不可能拿中川夏纪太怎么样，而从黄前十五年初中川夏纪在低音部报仇雪恨般摸鱼却上至田中明日香下至后藤卓也长濑梨子均未发表反对意见来看，中川夏纪很可能在黄前十四年为田中明日香派系出了大力。具体为何史书无载，但笔者在此推测中川夏纪的那次怒怼有可能代表了明日香派系的集体意志，或者说是明日香对资历派对于南中之乱态度的一次试探，而这次试探更加坚定了明日香把资历派都熬毕业的态度。在此之后中川夏纪即便由于资历派的残酷手段有些心灰意冷，但她对明日香派系的功劳不可抹去，因此获得了低音部的摸鱼特权。而在之后中川夏纪充当伞木希美在北宇治吹奏乐部内的联系人一事在笔者看来与吉川优子一样，是三香集团默许的伞木希美的暗桩而非南中集团的钉子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        正如《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv6960614&quot;&gt;南中“乱”党——以乱之名，行治之举&lt;&#x2F;a&gt;》一文所论述，铠冢霙是伞木希美为回归北宇治留下的最关键的钉子。三香的领导层十分清楚铠冢霙的重要性，因此最终必须把伞木希美召回以解放铠冢霙的天赋。而从中我们也能侧面看出伞木希美的退部并不完全是本心，只是为了彻底把“司马昭”帽子扣给资历派的一步棋，她还是想回来的，毕竟这里还有铠冢霙，她的利兹，她的青鸟。而铠冢霙满心只有她的伞木希美一个人，在南中之乱时也是隐身，只关心伞木希美在不在，甚至进入南中吹奏乐部也是因为伞木希美愿意与她这个孤僻的人做朋友，她怎么会关心南中集团的利益几何？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        分析完南中四姬后，我们就可以对黄前十六年她们的统治下结论了：黄前十六年尽管领导班子初中均就读南中，但本质上仍然沿着三香所规划的道路走了下去，完全地代表了北宇治的利益，对她们来说，“南中”只是出身，并不代表她们所属的利益集团。其中伞木希美尽管通过自己的运作挤进了领导班子，但由于其缺乏嫡系的拱卫，因此不可避免地成为小笠原晴香那样的弱势领导，收不上部费也是情理之中了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-sheng-bu-feng-shi-de-xin-nan-zhong-ren&quot;&gt;（三）生不逢时的新南中人&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        南中集团在黄前十四年的这一闹，固然对于日后真正掌权的三香派系是极大的利好，但是在三香派系正式掌权后，为了保证己方的意志得到确实的贯彻，也为了北宇治的稳定性，必然不可能为整个“南中集团”彻底翻案，南中四姬得以掌权的基础在于吉川优子和中川夏纪都成为了三香嫡系，而尽管伞木希美的利益与南中集团已不一致并且做出了切割，但最终回归时仍然是以“孤臣”姿态回归的，很难想象北宇治的领导班子是否会允许伞木希美有自己的核心班底，而即便如此，在伞木希美已经进入黄前十六年的领导班子后，田中明日香的遗策仍然在对伞木希美产生着影响：很难想象一名有不交部费的污点的吹奏部成员进入北宇治吹奏部的核心领导班子，但是冢本秀一做到了。再考虑冢本秀一黄前久美子亲密战友的身份，这件事似乎可以得到这样的一个解释：冢本秀一不交部费是出于黄前久美子的授意，而众所周知，黄前久美子是田中明日香最信赖的继任者以及接班人，这本质上还是对于伞木希美的敲打。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        笔者在上一段所想表达的是：“南中之乱”固然有益于北宇治，但是对于那些南中出身并加入北宇治的后辈却是毁灭性的，这一闹彻底葬送了这些后辈的上升之路。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        实际上再黄前十六年的一年生群体中，南中出身的占了相当一部分，而且这些人在北山泰瑠的领导下在初中就已经取得了金奖，很显然这些人虽然也经历过伞木希美的任期，但假设要他们团结在一个人周围首选仍然会是北山泰瑠，实际上这批人和黄前十四年的南中集团已经没有什么联系了，姑且称其为新南中人。但是很遗憾，因为这些人的南中身份，北宇治吹奏部仍然对其处处小心处处提防。黄前十六年一年生中，有南中吹奏乐部背景的成员如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;乐器&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;成员&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;参赛经历&lt;&#x2F;th&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;&#x2F;thead&gt;&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;黑管&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;北山泰瑠&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编（南中部长）&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长笛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;江藤香奈&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年B编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;中音萨克斯&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;铃木靖也&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;叶加濑美智留&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年B编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;圆号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;屋敷早苗&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;大号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;铃木美玲&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;&#x2F;tbody&gt;&lt;&#x2F;table&gt;
&lt;p&gt;        作为对比，列出除铃木美玲外上述成员所在声部的所有黄前十六年三年生：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;乐器&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;成员&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;参赛经历&lt;&#x2F;th&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;&#x2F;thead&gt;&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;黑管&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;岛理惠&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长笛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;井上调&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长笛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;伞木希美&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;未参赛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;中音萨克斯&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;森田忍&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年B编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;岩田慧菜&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;圆号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;岸部海松&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;&#x2F;tbody&gt;&lt;&#x2F;table&gt;
&lt;p&gt;        基本上可以看出，除铃木美玲外，新南中一年生上A编的声部基本都是黄前十六年三年生因南中之乱被打残的声部，例如单簧管、萨克斯、圆号，没办法了，不上南中人没人吹了，于是填上南中人。其余可谓是能不上就不上，其中江藤香奈最为典型：吹长笛的南中人，已经有一个伞木希美了还不够麻烦吗，于是黄前十六年直接调了山根都美贵上A编，江藤香奈你还是等来年吧。甚至长号声部尽管只有一个三年级生，但是冢本秀一和赤松麻纪靠谱啊，所以就把叶加濑美智留摁在板凳上。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        肯定有读者注意到了笔者一直将铃木美玲排除在外，实际上这是因为铃木美玲实在太特殊了：铃木美玲与东中系的铃木皋月是小学同学，东中系头子加藤叶月是黄前久美子的嫡系，铃木美玲人际关系又比较孤僻，因而可以想象她与南中吹奏部那帮人来往并不多，而进入黄前十六年后又直接接受了黄前久美子的教导并和黄前久美子最信赖的后辈久石奏在合奏比赛时同组——这个履历已经基本上完全排除南中吹奏部的影响了，何况低音声部一向以政治可靠演奏过硬而跻身北宇治管理层，自然铃木美玲可以得到豁免。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        实际上除了选拔之外，北宇治吹奏部还对几个南中吹奏部成员进行了重点的贴身盯防，比如说叶加濑美智留就长期和冢本秀一一同出现——这也是为什么丽奈仅对冢本秀一进行了洗手液投掷，也能反映出久石奏的政治眼光，她在与黄前久美子的密谈中指出了这两个人，而这次密谈黄前久美子也指定久石奏与铃木美玲靠拢；合奏比赛中铃木靖也遭到了牧誓和泷川近夫的二盯一；叶加濑美智留的队伍核心则是铃木皋月；屋敷早苗则有北宇治情报头子瞳拉拉负责管理，而这两套连招下来只有北山泰瑠仍然置身事外了，这显然是因为北山泰瑠的南中部长身份自带的旗帜属性没法太打压，万一整出来下一个伞木希美谁也负不了责，索性高高挂起，剪其羽翼，或许是个更好的选择。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        其实在合奏比赛中北山泰瑠所属的单簧管四重奏并不弱，井村泽、坂崎彩子和端田麻椰都是黄前十六年A编，坂崎彩子也是个老低音单簧管了，但是成绩似乎并不尽如人意，部员投票结果和一般投票结果双双跌出前四，也许依然可以说明北宇治并没有对北山泰瑠撒手不管。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        无论如何，北宇治吹奏部中央最终实现了目的：对于新一届的南中人，大部分人但知北山泰瑠和铃木美玲，而不知有他，总而言之，新南中人的帮派开形成以前就被化解于无形之中，而这还是在传统意义上被视为“南中时代”所达成的结果。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        进入黄前十七年，尽管大部分史料仍未解密，但是我们能看到的是新进的四名南中人中有三个都被统辖到低音声部，只有义井沙里因为是黑管老手的原因来到了单簧管声部，而这四个人又通过釜屋雀与姐姐釜屋燕和黄前部长绑定在了一起，也能侧面印证北宇治对于可能存在的“南中帮”的瓦解是一以贯之的。而在黄前十八年的领导层人选中，吹学研究者也都普遍认为北山泰瑠最多拿到调音警察的乐团首席一职，很难更进一步了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        总而言之，在可预见的未来，南中仍将是北宇治的优秀生源地，但是黄前十四年“南中之乱”的阴影仍将始终游荡在北宇治的上空，并瓦解一切可能存在的南中帮的力量。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-zi-liao&quot;&gt;参考资料&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、两季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou&#x2F;&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;zh-hans&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7#.E7.AC.AC.E4.B8.80.E5.B9.B4.E5.90.B9.E5.A5.8F.E4.B9.90.E9.83.A8.E6.88.90.E5.91.98&quot;&gt;萌娘百科：吹响！上低音号~2.2 第一年吹奏乐部成员 2.3 第二年吹奏乐部成员&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv6960614&quot;&gt;南中“乱”党——以乱之名，行治之举（一）&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;%E7%94%B1-%E4%B9%90%E6%AF%85%E8%AE%BA-%E5%86%8D%E8%AF%84%E5%8D%97%E4%B8%AD%E4%B9%8B%E4%B9%B1&#x2F;&quot;&gt;由《乐毅论》再评南中之乱&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;04&#x2F;qizhixianmingfanduiruhewenze&#x2F;&quot;&gt;旗帜鲜明反对《如何问责》中的部分观点——伞木希美之我见&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;h1 id=&quot;ming-xie&quot;&gt;鸣谢&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;鸣谢：@&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;504934876&quot;&gt;渤海小吏&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;第57战：高平陵之变（全）三百年大悲哀的逻辑原点&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;第59战 二士争蜀（一）司马昭导演由“陈凯歌”变为“陈冠希”的全过程&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;第88战 珍珑棋局（一）天地不仁，自杀的一片白子落下&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>以历史实例解构“南中派”历史责任及久二年选曲问题——附论我和京吹的故事</title>
        <published>2022-09-13T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2022-09-13T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/yi-li-shi-shi-li-jie-gou-nan-zhong-pai-li-shi-ze-ren-ji-jiu-er-nian-xuan-qu-wen-ti-fu-lun-wo-he-jing-chui-de-gu-shi/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/yi-li-shi-shi-li-jie-gou-nan-zhong-pai-li-shi-ze-ren-ji-jiu-er-nian-xuan-qu-wen-ti-fu-lun-wo-he-jing-chui-de-gu-shi/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/yi-li-shi-shi-li-jie-gou-nan-zhong-pai-li-shi-ze-ren-ji-jiu-er-nian-xuan-qu-wen-ti-fu-lun-wo-he-jing-chui-de-gu-shi/">&lt;h1 id=&quot;dao-ru&quot;&gt;导入&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;自《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》一文问世来，“吹学”之风日盛。数年间，种种著作已是浩如烟海。其中不乏匕首投枪之妙笔，实乃“吹学”研究之幸。但是，仍不可否认，今日不少“吹学”著作，普遍存在一类典型问题。他们将结果单纯地归结于个人因素，而忽略历史问题的多元性。盲目的认为一个抉择，一个人物本身，就对时局的改变起到了决定性的作用。如：将责任单纯归咎于伞木希美的若干个人因素（迫伞）。割裂来看，他们似乎各有其道理，&lt;strong&gt;但是，此种唯心的英雄史观是不可取的。&lt;&#x2F;strong&gt; 纵观古今中外，此类谬误并不在少。为便于读者更切身的体会，此处我们举一个典型案例，滑铁卢战役中第二任格鲁希侯爵埃曼努尔·德格鲁希所率部队增援的历史定位。（仅仅是一个实例，&lt;strong&gt;读者可直接跳到评析部分&lt;&#x2F;strong&gt;）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;shi-li&quot;&gt;实例&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  只要您曾经去网上搜索过有关滑铁卢战役的评点，不难看出，在相当部分的文章中，格鲁希的增援俨然被渲染成了决定滑铁卢战役的胜负手，拿破仑在滑铁卢的饮恨，仿佛都可以归咎于格鲁希一人。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt; 现在，我们重新来审视这段历史。拿破仑决定分兵是林尼战役后的1815年6月17日中午，此时，皇帝认定普军向东撤往那慕尔，英联军向北撤过布鲁塞尔。事实证明，这是情报上的错误。这实际上导致撤往瓦夫尔的普军完全能够及时前去增援决心在滑铁卢以南抵抗的英军。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt; 其实，我们纵观整场战役看，进攻虽然总是由法军发起，但又屡屡被动、受挫或应对不力，不知己也不知彼，此乃兵家之大忌。   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;odBUrmJslyqwz5x.jpg&quot; alt=&quot;滑铁卢.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt; 6月18日10时，苏尔特向格鲁希发去一封急报，部分摘抄如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“……皇帝让我告诉您，此刻他打算在苏瓦涅森林附近进攻已经占据滑铁卢的英军，因此，他希望您能率部前往瓦夫尔……您要派轻骑兵你部的敌军，以监视它行动并俘虏落伍的士兵……”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 诚然，格鲁希是一名迟钝和不善变通的将领，他的指挥才华不足以支持他肩挑如此重任。但是，他只是在执行上级下达的指令（甚至说有些含混不清），古今之将才，抗命出击屡立奇功者往往被历史所歌颂。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但我们从格鲁希本身来看，纵观整个第七次反法同盟，法国将领的表现已然乏善可陈，我们不能让每一位将领都能洞察时局，运兵如神。当拿破仑意识到自己可能需要德格鲁西增援的时候，已经是下午，此时自己西线对乌古蒙的佯攻失败、中路强攻也被击退，格鲁西决计料不到皇帝的进攻会失利。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  彼时彼刻，我们抛开所谓的上帝视角，究竟是遵守上级下达的命令，还是仅仅因为内心的担忧而放弃既定的任务。其实答案不言自明。（拿破仑此时的指挥，也成为了后日“违背兵力节省原则”的典型案例）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们不妨再进一步，假设德格鲁希听到炮声的一刹那就迷途知返，结果又会如何？事实上，拿破仑和德格鲁西中间隔着数十公里泥泞的道路，即使格鲁西此时全军向炮声全速前进，在没有普军后卫部队的袭扰下，也不可能比离滑铁卢更近且目标明确的普军到的更快。  &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也有人会将失利归结到连绵不断的大雨上，其实，威灵顿原定当天早上就能和普军会合，糟糕的天气导致普军直到下午才赶到。实际上如果没有这场大雨，普军可以如期在早上抵达滑铁卢。大雨反而是拖延了普军的进军，给了拿破仑最后一搏的机会。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其实，在部分学者对法军在滑铁卢失利评头论足时，无意间将个人对历史的影响看得过高。在相当程度上，我们都在不考虑大时代背景的前提下，空谈理论。&lt;strong&gt;历史的改变因素永远是多元性的。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;ping-xi-jie-gou-jiu-er-nian&quot;&gt;评析—解构久二年&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  如果您认真读了上文，可能会认为我严重的跑题了。其实，上文用到的思想，在“吹学”研究中是一以贯之的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们回到正题，要研究“南中派”的历史责任，我们应当首先明确一个观点，&lt;strong&gt;北宇治第二年取得的关西废金，在事实上上是令人满意的。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治第一年取得的全国铜，实际上与第二年结果无异，区别在于，第一年的北宇治更多了一分运气的加成。第一年关西传统豪门之一的秀塔，主力高音单簧管居然在赛前伤缺，且选曲中有她的solo部分。这对秀塔可谓是致命性的打击。于是乎北宇治借机上位，意外挺进全国大赛。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当第二年的相当部分时间都用于处理部内基层出现的严重的内部矛盾--第一年，虽然也存在着高层之间权力的博弈，但毕竟，这一切对吹奏部的日常训练，队员士气，都无甚影响--而第二年，低音部为典型，每个声部都出现了因个体而使部内成员间剑拔弩张，甚至不得不动用大量的训练时间，来做“心理辅导”以调节部员的关系。这本应对成绩产生较大的影响。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  然而，在选曲一定程度上不尽人意的背景下，北宇治却依然在强手如林的关西赛区夺得金牌。在“南中派”执政一年，如要从结果上妄加指责，有失公允。南中派”所应承担的历史责任，主要集中于&lt;strong&gt;她们与基层群众的脱节和对部内矛盾的反应迟钝。&lt;&#x2F;strong&gt; 其原因首先在于吉川优子个人势力的严重膨胀，“首席会议”作为一个具有相当民主性质的机构，已名存实亡。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们不妨循着之前的研究更进一步，是什么导致了权力的过度膨胀？&lt;strong&gt;是权力缺乏制约。&lt;&#x2F;strong&gt; 部内地位仅次于吉川优子的中川夏纪和伞木希美两人，都无法如前任一样，对部长的权力形成制衡，两者都不具有担当此位的条件和气魄。前者的实力无法让部员心服口服，且天性懒散，在部内并没有太高的存在感。而后者更是有着不光彩的历史。于是乎，当吉川优子在决策上出现冒进的势头时，没有力量能够阻止她。   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;1W4mOZLgiNuC2Sx.jpg&quot; alt=&quot;没有 通过.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;没有？通过！&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  我们再从本质上来思考，笔者看来，南中派“的大多数，骨子里始终有种”自命清高“的意味。她们无意间秉持了”个人英雄主义“的思想。无论是初中时的《鞑靼人舞曲》，还是《利兹与青鸟》，两者对都对个别部员的个人能力提出了极高的要求。前者过于依赖木管声部的发挥，而后者双簧管和长笛更是直接成为全曲成败的唯一决定性因素。一方面，这与泷升的选曲失误不无关系。但是，反观第一年所选《三日月之舞》强调全团的协作配合。在铜管声部实力并无断崖式下滑的大背景下，泷升却无缘无故对惯有的选曲思路进行改变。我们不难推断出，选曲一事一定会经过“首席会议”的讨论表决，而此时的“首席会议”早已名存实亡。因此，在曲目选择上，一定程度上反应了“南中派”的内心想法。此刻，您应该对“南中派”的历史责任有了自己的认识。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;但是，在那时的背景之下，这些错误的产生，难道都是“历史逆流”吗？南中派”众人都见证了第一年激烈的权力博弈，她们深知只有将权力牢牢攥在手中，才能避免第一年时的党争。这样看来，吉川优子高度集权的策略，其实也有相当合理性，北宇治在第二年，&lt;strong&gt;高层的架构都极其稳定&lt;&#x2F;strong&gt;，这正是高度集权的功劳。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们再谈选曲，铠冢霙Oboe的演奏能力毋庸置疑是在全国范围内的顶尖水平，吹奏部把她当作核心其实是理所应当。&lt;strong&gt;有超级巨星，我凭什么不给她球权？&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;rBlPhFJLkGgTA65.jpg&quot; alt=&quot;伞霙.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  换个角度说，第二年泷升有意带上“高顺位新秀”，像月久永，铃木美玲，久石奏等人，目的是&lt;strong&gt;防止防止精英队员“断代”现象的出现&lt;&#x2F;strong&gt;，比如大号就出现了典型的“人才断档”，二年生的加藤叶月在彼时难堪大任。但是，带上新人便为队伍增加了太多的不确定性因素，像第一年《三日月之舞》这种极度依赖各个声部配合的曲子，极其容易出现重大失误。要想既锻炼新人又保住成绩，战术的侧重性就显得十分重要。虽然木管声部两大主力（鸟冢弘音、姬神琴子）宣告挂靴，但是应援力度较大（包括伞木希美回归），再加上阵容厚度惊人，实力依然强劲。更何况还有实力远超旁人的超级巨星铠冢霙，给木管声部，尤其是Oboe“开火权”也是顺理成章。   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总结陈词，“南中派”出色地在她们所处的历史阶段，完成了被赋予的使命。她们客观上，出现过不少的失误。但是最终，北宇治在第二年，证明了自己并不是昙花一现，已经具备了和传统吹奏乐强校扳手腕的资本。在上层，困扰北宇治已久的党争博弈画上句号。在下层，新手的问题终于得到了解决，“南中派”也通过此事认定了黄前久美子的才干，并钦定为了下一任部长，慧眼识贤才，这也是“南中派”的一大贡献。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “南中时代”更像是一个承上启下的桥梁，北宇治的动荡年代终于画上了句号，大量潜力新人被发掘，部内矛盾得到了暂时的平息。回首久一年打入全国的突破，放眼久三年艰难玉成的辉煌。我们也该看一看“南中时代”北宇治吹奏部完成的蜕变。没有这座飞架南北的桥梁，天堑岂能变通途？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;zheng-wen-xian-hua-wo-yu-jing-chui&quot;&gt;&lt;del&gt;正文&lt;&#x2F;del&gt; 闲话—我与京吹&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  我是二年级开始学乐器的，相信很多人也是，当时老师让我们尝试若干种乐器。其实就是让你对着一堆号嘴吹气，科学性应当是存疑的。总之，最后稀里糊涂的去学了单簧管，可能是单簧管要求低，当时学的人很多。我骨子里就是个懒散贪玩的人，水平一直不算高，但总混的过去。经历过的都明白，人在这种比上不足比下有余的阶段是最容易满足的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  老师布置的曲目，学校排练的曲目，我课后从没练过一次，常常因不愿去上课而跟父母大吵大闹，在排练时偷偷看着小说……就这样，浑浑噩噩，两年时光就这样过去了。 我一直不明白老师那时为什么要推荐我进乐团，我既不是吃苦耐劳的劳模，也不是天赋异禀的奇才。但是，我的人生确实就这样不明不白的被改变了。六年前的秋天的一个雨夜，我战战兢兢地推开了乐团的大门，小心地把谱子放进空荡荡的谱夹，夹上调音器，在指挥双手的起起落落中，岁月淌过谱面，溜过指尖，随着那夜绵绵的秋雨，氤氲在空气中，弥散在记忆里……乐团中的很多成员来自初中和高中，他们的水平都让我敬佩不已。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总之，也不知什么原因，冠冕堂皇地说，是自我的觉醒，实际上，可能是前辈的压力，可能是乐曲的难度变大了。我也开始刻苦的练习着，哨片用坏了无数片，指托也换了一个又一个；为比赛一次又一次的练习；为了争取solo的机会，晚饭的钱一分也没花过……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也就是那个暑假，我从乐团里听说了一部新引进的动漫《吹响吧！上低音号》，当时只勉强着看了三集，便觉得十分无聊，不再看了。也是，五年级的我懂些什么呀！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  几年间，我与乐团获得了不少的奖项，它们大多都在我的记忆中淡去，遗失。但是我记忆中永远刻着每个暑假下午冒着酷热，在没有空调的演奏厅里和乐团一遍遍的合练乐曲；在谱架上偷偷写暑假作业；在声部要被抽起来演奏时佯装去上厕所……说来也怪，人总是习惯记得这些莫名其妙的东西。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  一次次顶着烈日，冒着风雨跑向排练厅，哨片从二号半换到三号再到三号半，从小学升入初中，手里的YAMAHA换成了BUFFET，调音器坏了又换，换了又坏......初二的时候，打着学业压力的理由，选择了退团，其实，有一种说不清道不明的力量，让我对这一切感到无比的厌倦和疲乏，归根结底，我也只是个俗人，我无法再为自己所热爱的事业去牺牲。当我顶不住生活的压力时，总是先把它们当作挡箭牌，作为懦弱的我逃避责任的藉口……  &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  中考大约前一个月，我在学校门口遇到了指挥，几句问候，几句祝福，更多的话却如鲠在喉。乐团的一幕幕似乎都在昨天，又似乎是梦？低下头，不敢直视他的双眼。或许是愧怍吧，不仅是对乐团，更是对我自己！    &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  上高中后，我越来越感到自我的无力，看到身边人一个个超越我，曾经远不如的人却能踩在我的头上耀武扬威，绝望，迷茫，无话可说，因为我是懒惰的，我甚至无法做到为我自己的生活拼尽全力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  无意间，我又看到了这一部熟悉的动漫，我只对这个名字还有着依稀的印象。带着好奇，我点开了播放。当我看着里面的一个个人时，我仿佛就看到了我自己，但是，我比里面的任何一个人都要更可悲，因为我是个没有梦想的人。斋藤葵为了学业告别了热爱的乐器，但是当我放弃时，只是把这位知己看为可有可无的道具。诚然，伞哥是一个充满悲剧色彩的人物，努力尽头可能真的不是奇迹。但是，伞木希美度过了一个她不会后悔的青春，因为她和铠冢霙建立了美好的情谊，她为所热爱都是事业不遗余力。尽吾志也而不能至者，可以无悔矣。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我从来没有因影视文学作品而落泪，这次也是一样，但是从来没有一部作品能带给我如此大的感触。只有经历过，才能懂得京吹的精髓。京吹，其实是每一个平凡追梦人的史诗。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;G4oHWlQSs1N7mRp.jpg&quot; alt=&quot;闲谈.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  无论如何，这就是我必须去面对的人生。一次次的跌倒，一次次的被命运捉弄。我一直相信人各有命，我终其一生可能也只是无名之辈，人生总是充满着失败和不甘，但是，我不会为自己所做的决定而悔恨，因为这一切都无济于事。人生如此的短暂，我能做的不过抬起头，往前走，仅此而已！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  几个月前，清理房间，在墙角找到了两个积满灰尘的箱子，那是我曾用过的两支单簧管。它们就静静躺在角落里，无声无息，等待着被遗忘。翻开积满灰的，装的满满当当的谱夹，一张张褶皱的乐谱，一条条歪斜的笔记……朦胧间，我看到指挥的手又一次抬了起来“单簧管，从你那开始”   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt; 然后，下一曲即将奏响！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;TlIZBPqR7NEa6Xk.jpg&quot; alt=&quot;箱子.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;两个普通的箱子，一段不普通的记忆……&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;终&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考文献&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;战争论.克劳塞维茨.商务印书馆.2016&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;拿破仑传.路德维希.陕西师范大学出版社..2009&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;拿破仑·波拿巴与反法同盟战争.巴林-古尔德.华文出版社.2020&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;滑铁卢战役：一部军事史.科德曼··罗普斯.华文出版社.2019&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;.京吹学报.2019&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;01&#x2F;10&#x2F;ruhewenze&#x2F;&quot;&gt;北宇治高中吹奏乐部止步关西大赛，如何问责？&lt;&#x2F;a&gt;.京吹学报.2020&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;04&#x2F;qizhixianmingfanduiruhewenze&#x2F;&quot;&gt;旗帜鲜明反对《如何问责》中的部分观点—伞木希美之我见&lt;&#x2F;a&gt;.京吹学报.2020&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;10&#x2F;%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%90%89%E5%B7%9D%E4%BC%98%E5%AD%90%E4%B8%8E%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8%E6%94%BF%E4%BD%93%E6%BC%94%E5%8F%98&#x2F;&quot;&gt;浅谈吉川优子与北宇治吹奏部政体演变&lt;&#x2F;a&gt;.京吹学报.2020&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;吹响吧！上低音号.武田绫乃&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>由《乐毅论》再评南中之乱</title>
        <published>2020-04-24T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-04-24T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/you-le-yi-lun-zai-ping-nan-zhong-zhi-luan/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/you-le-yi-lun-zai-ping-nan-zhong-zhi-luan/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/you-le-yi-lun-zai-ping-nan-zhong-zhi-luan/">&lt;h1 id=&quot;qian-yan&quot;&gt;前言&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;众所周知，《京吹》属于群像剧。其中监督等创作者极少发布对剧中人物的评判。因此对南中之乱的历史意义，&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;大多数吹学家只是通过臆测和推论等主观方法进行研究&lt;&#x2F;span&gt;，这种研究方法毫无疑问的会产生错谬。事实上在此之前，主流吹学家一直对南中之乱，以及参与南中之乱的伞木希美持有着否定的态度。因此，从原作中找出直接证据显得尤为的重要。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;幸而，石原立也监督，在第二季第二集描述南中之乱的少数画面中，留下了《乐毅论》这个重要的线索，我们也因此能从乐毅论中，&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;找到官方对“伞木希美之乱”的盖棺定论&lt;&#x2F;span&gt;，即：“伞木没有结党抱团等待三年级隐退，分裂吹奏部，而是选择退出争斗，并不是一个历史错误”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;30&#x2F;dIRKr49othCDVgm.jpg&quot; alt=&quot;1.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;事实上，在本人前文《伞木希美之我见》中，就已经对南中之乱的历史意义有了&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;定性的论断&lt;&#x2F;span&gt;——&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在黄前〇年，伞木作为“伞木希美之乱”的(被动)参与者和旧南中部长，是当时北宇治紧张局势的最关键人物。而南中之乱又是一次彻底地反对资历主义和散漫主义的爱部运动；是北宇治实力至上主义的开端，南中党从此登上了历史舞台；简言之，它为后来黄前久美子的吹奏伟业奠定了坚实的思想土壤。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其中很多学者对此不甚理解，甚至有资深吹学家对此颇不认同。对于这些争议的声音，本人在《伞木希美之我见》NGA楼后面也进行了解答。但是在这之后，&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;用“南中之乱”迫害伞哥哥的行为愈演愈烈，甚至有同志&lt;span style=&quot;color: limegreen;&quot;&gt;专门制作了游戏《北宇治昆特牌》&lt;&#x2F;span&gt;(参考文献已引用)，就是为了用“南中之乱”退部的典故迫害伞哥哥！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;因此本人特地结合北宇治的情况翻译了《乐毅论》，用铁一般的事实，再论“南中之乱”并为其盖棺定论。&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;同志们用“南中之乱”迫害伞哥哥的恶劣行径可以休矣！&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;30&#x2F;LXsKJIpTr1Ztvce.jpg&quot; alt=&quot;2.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;le-yi-lun-yuan-wen&quot;&gt;《乐毅论》原文&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;夏侯泰初，世人多以乐毅不时拔莒即墨为劣，是以叙而论之。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;夫求古贤之意，宜以大者远者先之，必迂廻而难通，然后已焉可也，今乐氏之趣或者其未尽乎，而多劣之。是使前贤失指于将来不亦惜哉，观乐生遗燕惠王书，其殆庶乎机，合乎道以终始者与，其喻昭王曰：伊尹放太甲而不疑，太甲受放而不怨，是存大业于至公，而以天下为心者也，夫欲极道之量，务以天下为心者，必致其主於盛隆，合其趣於先王，苟君臣同符，斯大业定矣。于斯时也，乐生之志，千载一遇也，亦将行千载一隆之道，岂其局迹当时，止於兼并而已哉。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;夫兼并者非乐生之所屑，强燕而废道，又非乐生之所求也。不屑苟得则心无近事，不求小成，斯意兼天下者也。则举齐之事，所以运其机而动四海也，夫讨齐以明燕主之义，此兵不兴于为利矣。围城而害不加於百姓，此仁心著於遐迩矣，举国不谋其功，除暴不以威力，此至德令於天下矣；迈全德以率列国，则几於汤武之事矣，乐生方恢大纲，以纵二城，牧民明信，以待其弊，使即墨莒人，顾仇其上，愿释干戈，赖我犹亲。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;善守之智，无所之施，然则求仁得仁，即墨大夫之义也，任穷则从，微子适周之道也，开弥广之路，以待田单之徒，长容善之风，以申齐士之志。使夫忠者遂节，通者义著，昭之东海，属之华裔。我泽如春，下应如草，道光宇宙，贤者托心，邻国倾慕，四海延颈，思戴燕主，仰望风声，二城必从，则王业隆矣，虽淹留於两邑，乃致速於天下，不幸之变，世所不图，败於垂成，时运固然。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;若乃逼之以威，劫之以兵，则攻取之事，求欲速之功，使燕齐之士流血于二城之间，侈杀伤之残，示四国之人，是纵暴易乱，贪以成私，邻国望之，其犹犲虎。既大堕称兵之义，而丧济弱之仁，亏齐士之节，废廉善之风，掩宏通之度，弃王德之隆，虽二城几于可拔，覇王之事，逝其远矣。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;然则燕虽兼齐，其与世主，何以殊哉？其与邻敌，何以相倾？乐生岂不知拔二城之速了哉？顾城拔而业乖，岂不知不速之致变(哉)，顾业乖与变同，由是言之，乐生之不屠二城，其亦未可量也。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;30&#x2F;MEUmVqCPxgcJaLB.jpg&quot; alt=&quot;3.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-wen&quot;&gt;译文&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;世人大多认为伞木希美不能和三年级斗争到底的投降主义是错误的。因此，(我在此)记叙并论述他。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;探求古代贤能的心意，应该先从大的方面和远的方面想，一定是(先感觉)曲折难懂，然后方可领会啊。&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;如今(对)伞木之乱的曲折有人还未能彻底了解，因而大多认为他错了&lt;&#x2F;span&gt;。这样让前代贤人在将来被人误解不是很可惜吗，看伞木赠给久美子的话，她们大概在谋略路线上是差不多的了，合乎于仁道而且能始终如一。&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;他告喻黄(前)帝说&lt;&#x2F;span&gt;：“伊尹流放太甲而没有猜疑，太甲被流放而没有抱怨，这是(因为)把大业放在最公正之处，并且是以天下为考虑了。如果想极尽仁道的度量，一定要以天下为己任，一定要使得他的君主兴盛发达，与先君情趣相合，君臣同心协力，这样，大业就能稳定了”。在这个时候，伞木的志向，是千年一遇啊，也将推行千年一遇的崇高仁道。(这)哪里是他拘泥于时局，仅仅为满足(党争)兼并呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;与(三年级)争斗不是伞木所希望的，&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;使南中党强大而废除仁道，也不是伞木所希望的&lt;&#x2F;span&gt;。不屑于苟且有成，也就心中没有眼前的小事情了；不渴求小的收获，这是意在获得全国金啊。&lt;span style=&quot;font-weight:bold;color:red&quot;&gt;这样看来，攻讦前辈是要借此机会来撼动北宇治 (的保守思想)；讨伐三年级的目的是要阐明南中的立场和任人唯贤路线；没有煽动其他部员分裂吹奏部 (而选择自己退出战争) 是为了谋求更大的利益；抨击三年级而没有把一般部员卷入进来，这样南中的理念将传播更远。&lt;&#x2F;span&gt;攻打别的派系不为谋求(私人)功劳，除掉保守思想不用武力，这样，最高尚的美德就能普及天下；率领其他南中人倡导仁道，近乎于商汤和周武王了，&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;伞木恰好弘扬仁道，放弃分裂吹奏部，让其他部员安生，表明诚信，来等待 (前辈代表的保守阶级) 出现弊端，最后使得三香和北中的支持者回头怨恨资历主义，(最后) 愿意放下兵器，像亲人一样依赖南中党。&lt;&#x2F;span&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;善于守成的智慧，(是)不要随便做什么事情，这样，想要仁道就能得到仁道，这(也是)三香的仁义啊。仁义到了尽头就会随从，这是南中顺从三香的道理啊。开通更广阔的渠道，&lt;span style=&quot;color:red&quot;&gt;&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;来等待优子一类 (有资历主义思想) 的人降服&lt;&#x2F;span&gt;，助长容纳进取的风气，申明南中党的志向。使忠诚的人实现节操，明理的人显著道义，天下昭彰，传给后世。&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;伞木希美的恩泽就像春光&lt;&#x2F;span&gt;，部员就如春草，道义光耀宇宙，贤能之人托付真心，邻校之人倾心羡慕，天下向往，&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;(最后都) 想 (因为团结又进取的气氛) 推戴久美子&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;。随着众人的呼声，&lt;span style=&quot;color:orange&quot;&gt;全国金&lt;&#x2F;span&gt;一定能得到，这样，霸王之业就可实现。即使停留在&lt;span style=&quot;font-weight:bold;color:blue&quot;&gt;关西大赛&lt;&#x2F;span&gt;，也会很快告喻天下。不幸发生变故，是因为当时形势不允许夺冠，功败垂成，乃是命中注定。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;如果用资历来逼迫，(或者相反地) 用实力来 (互相) 攻讦，则结党只为求得暂时的苟且，让三年级和南中的士人在吹奏部之内流血，拼杀形成很多伤残。&lt;&#x2F;span&gt;让四个强校的人来看，这样(是)用放纵残暴替换战乱，贪婪私利。邻校看到，我们就成了豺狼。既丢失了结党的意义，也丧失了扶弱的仁道，使南中士人节操受损，废除清廉优良作风。掩弃博大的度量，丧失的是崇高的王道，即使前辈能够自然退部，称霸天下的事情也背离很远了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;再说，&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;南中即使 (通过结党的方式) 兼并了前辈，南中自己 (又和以前的三年级) 有什么不同呢？与三香又怎样相处？伞木难道不知结党顽抗，等待三年级 (隐退) 很容易么？只是 (伞木希美) 考虑到等待新的三年级上台后 (还是如优子这样，一心思考维持稳定) 也就背离原来的信念了； 难道伞木不知道不能自己掌权会产生变故？只是他考虑到背离了原来的信念与产生变故是一样的。&lt;span style=&quot;color:red&quot;&gt;因此说来，伞木没有结党抱团，分裂吹奏部，那也不是没有道理的。&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-zhe-an&quot;&gt;译者按&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;《乐毅论》由夏侯玄作，王羲之书。是王羲之最具代表性的作品之一。全文论述了乐毅在攻打齐国时，没有选择死斗屠城，而是退兵。希望贯彻并传播自己仁德的理念，使绝大部分人看清两方的德义，观敌自败。从而使得乐毅所治理的燕国由霸道(征服)走向王道(信服)。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;此译文主要是意译，其中译者&lt;span style=&quot;font-weight:bold&quot;&gt;仅对主要的人物，事件等名词进行了替换，从而更能体现石原立也监督在描述南中之乱时，引用《乐毅论》的良苦用心。&lt;&#x2F;span&gt;此译文并没有扭曲《乐毅论》原文所传达的主要思想，而是对其论述的安邦哲学进行了北宇治化。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;《《乐毅论》南中之乱非伞哥哥之罪》&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;nga.178.com&#x2F;read.php?tid=21429688&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;nga.178.com&#x2F;read.php?tid=21429688&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《京阿尼出游戏了？《打响吧！昆特牌：欢迎来到北宇治棋牌社》&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;av455373238&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;av455373238&lt;&#x2F;a&gt;
北宇治昆特牌在线天梯匹配 (测试服)：&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;next.hyouka.ml:3000&#x2F;&quot;&gt;http:&#x2F;&#x2F;next.hyouka.ml:3000&#x2F;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《京吹群像志》&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;37460327&#x2F;article&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;37460327&#x2F;article&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路》&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;nga.178.com&#x2F;read.php?tid=21236727&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;nga.178.com&#x2F;read.php?tid=21236727&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《论《利兹与青鸟》的成功秘诀》&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv5702079&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv5702079&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《京吹学报》&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《吹学经史子集汇编》&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.saraba1st.com&#x2F;2b&#x2F;thread-1336553-680-1.html&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;www.saraba1st.com&#x2F;2b&#x2F;thread-1336553-680-1.html&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《黄前久美子本纪》武田版全本&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《青鸟经》&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《誓言经》&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《旧&#x2F;新京吹经》&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《旗帜鲜明反对《如何问责》中的部分观点--伞木希美之我见》(最终版)&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;bbs.saraba1st.com&#x2F;2b&#x2F;thread-1918723-1-1.html&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;bbs.saraba1st.com&#x2F;2b&#x2F;thread-1918723-1-1.html&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《论高坂丽奈在部长失格事件中的立场及其影响》(最终版)&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv5217151&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv5217151&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;《为什么剑崎梨梨花是北宇治吹奏部的下届部长？——驳《为什么历史选择了久石奏》》(最终版)&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv4947159&quot;&gt;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv4947159&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>南中沉浮录</title>
        <published>2020-03-05T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-03-05T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/nan-zhong-chen-fu-lu/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/nan-zhong-chen-fu-lu/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/nan-zhong-chen-fu-lu/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;16&#x2F;F7PVvlDsoa1zIrx.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  众所周知，伞木希美与其领导的南中一系，是吹学中讨论人数最多，文献资料最广，辨析思考最丰富的一大命题。不过各种讨论大多围绕着伞木希美这一南中的核心人物去剖析，却很少有对于南中这个整体进行探讨。本文将重点围绕南中系的诞生及其斗争的历程进行分析，为吹学盛世的再现做一点微不足道的贡献。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在开始讨论南中系之前，我们要先了解的南中系是怎样诞生的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  按照京吹中北宇治的地理位置，南中与北宇治有着相当长的一段距离。对于在南中就近上学的学生来说，跑去北宇治上学在通勤上有着不小的麻烦。也就是说，除非一些特殊的目的，在南中毕业选择来北宇治修读高中的寥寥无几。几个南中毕业的学生也成不了什么气候，更谈不上组建拥有相当大话语权的派系。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但伞木希美却带着一大批南中毕业的新生选择了北宇治，无论从人数上，抑或是吹奏水平上，都是不容忽视的存在，这批南中毕业的吹奏部员还深远地改变了北宇治以往吹奏部的人员构成，影响着未来北宇治吹奏部的发展，南中系因此登上了历史的舞台。我们可以这样定言“没有伞木希美就没有南中系”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;na-me-wei-shen-me-nan-zhong-xi-xuan-ze-liao-bei-yu-zhi&quot;&gt;那么，为什么南中系选择了北宇治？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  南中一直以来作为吹奏强校，在伞木希美作为部长领衔期间爆冷，在府赛得银惨遭淘汰，无缘后续的关西赛和全国赛。作为部长的伞木希美在返程时对南中吹奏部的众人立下誓言，要在高中拿下全国金，一雪前耻。但北宇治是一个吹奏弱校，自泷透指导离开的十年中，北宇治再也没有在关西赛上出场。要是真的想拿全国金，去清良这样的强校岂不是更加稳妥？要知道关西吹奏乐联盟有550个高中，其中参加A编成全国大会预选也就200多，府大赛&#x2F;县大赛后进入关西大赛的27-28个，其中选3个去全国，历史上几所豪强校连续垄断全国参赛的名额，像北宇治这样的大部分学校其实都明白自己就是个陪跑的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  伞木希美在立誓时是有意隐去了一些前置条件的——“在我作为部长时，拿下全国金奖”。选择豪强确实在目标作为全国金时更加稳妥，但伞木希美在这时还有着私心。诚然在豪强扎根确实大概率能拿全国金，但作为豪强，部内实力强劲者众多，到时候自己真的能掌权拿到部长之位依然是一个未知数。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  与其和强者争个你死我活，在强敌中杀出重围，不如另辟蹊径，在弱校中耕耘自己势力，在二年级甚至一年级仗着自己实力强劲，党羽众多，提前当上部长。能提前当上部长，代表着自己多了一份机会。谁也没有把握一命通关，用两年甚至三年的时间冲击全国金在当时看来确实是一个较为妥当的选择。因此，伞木希美率领的南中系，将一直以来在吹奏大赛中不受重视的北宇治，作为自己的根据地，走向了“农村包围城市，武装夺取政权“的道路。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;wei-shen-me-nan-zhong-xi-yao-zai-yi-nian-ji-fa-dong-bian-ge&quot;&gt;为什么南中系要在一年级发动变革？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  众所周知，伞木希美来北宇治的第一年面对的是她未曾想到过的烂摊子，有着一切大型社团的坏毛病——高年级肆意欺压低年级，社团氛围散漫，指导老师的心思根本没放在社团上。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  伞木希美来到北宇治，作为她实现全国金奖野心的第一步，就是要改造这个充斥着混乱的吹奏社团。有人认为在刚入学就大张旗鼓地进行变革是不是有些操之过急，伞木希美有着三年的时间来完成自己的野心，没有必要在一年级刚刚入部就大动干戈，犯下冒进的路线错误。这样的说法不无道理，但也不完全正确。南中系发动变革的具体时间由于史料不全，叙述方各执一词，已经很难准确定位了。不过其大概发生时间在选曲和比赛人员的决定期间是没有太大争议的。而变革的引爆点不难想象——大批有能力的一年级甚至二年级部员落选，取而代之的是三年级以玩为主娱乐万岁的混子。而南中系这些拥有大赛经验的部员是落选的直接受害者。南中系为了自身派系的入场权和未来部内的话语权，必然要与老部员发生冲突。让混子老部员作为正选参赛，意味着北宇治毫不意外地无缘关西赛，也意味着伞木希美的南中派在一年级的时光就此荒废，无论是伞木希美，还是南中系的成员都等不起。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  传统派系需要时间来积攒势力积蓄人脉，而南中系自诞生起就拥有充足的党羽，一致的目的与纲领。乍看起来南中系对比传统派系有着相当大的优势，而这些优势是随着时间流逝在不断流失的。当初的野心与理想经过时间的冲刷，还能剩下多少？经历了高中丰富多彩的校园生活，还有几个人能记得起初中时代许下的誓言？传统派系一直是在做加法，而南中系却是一直在做减法。等到伞木希美三年级，且不说南中系能不能斗得过其他派系，连南中系还能否存在都是未知数。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  南中系若一年级没有掌握实质权力，必定在二年级会被其他派系视作大威胁，要是二年级能和平过渡，双方愿意坐下来与之谈判议和，共治吹奏部大事还好。若是落得被部内各派系群起而攻之，实力较一年级衰落的南中系极有可能遭到被各个派系所肢解的下场。南中系很可能还未在吹奏舞台发光发热，就草草退出历史的舞台。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  南中系自诞生开始就必然会遭到吹奏部内各团体的针对甚至敌视。而且最为重要的是南中系作出任何无害声明都必然会被判作无效，毕竟卧榻之侧岂容他人酣睡。如同苏联解体后的乌克兰，即使拆了核弹，砸了飞机，卖了航母，依然不被北约国家所承认，成为国际社会的弃儿。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  因此，南中系要在一年级发动变革，不仅仅是为了夺权，更是为了自保。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;nan-zhong-xi-wei-shen-me-bian-ge-shi-bai-liao&quot;&gt;南中系为什么变革失败了？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  之前我提到过，伞木希美采用了在弱校扎根反攻强校的战略，其眼光不可谓不深远，手段不可谓不高明。但是，这样优秀的战略不是伞木希美一个人的专利，就在这样一个小小的北宇治，还隐藏着拥有着同样抱负与野心的田中明日香。仔细剖析起来，两者何止是相像。拥有着全国大赛的理想，有着出色的吹奏能力，手下有着一批自己的信众和党羽。只不过一个手段激进，一个保守。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  作为更为狡诈与老辣的同类，田中明日香不可能不清楚伞木希美来北宇治的目的。而伞木希美想要提早夺权，田中明日香是一道无论如何都需要面对的障碍。而田中明日香这样的人怎么可能允许有人踩着她的头拿到本应属于自己的东西。两者自在北宇治见面的那一刻起，拥有着同样抱负的两个人就成了无法和解的死敌。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  要进行斗争，就要团结一切可以团结的人。伞木希美为了整肃北宇治吹奏部，她必然要联合当时同样被三年级生所欺压的二年级生。而田中明日香作为当时二年级派的核心人物之一，得不到她的首肯，也就不会得到二年级的协助。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但田中明日香率领着的二年级真的会协助南中系吗？由历史的结论看，答案是否定的。原因很简单，如果二年级真的在这期间协助了南中系，那么这段哪怕失败的历史，也会在三香联盟上台后，成为其建设威望的政治遗产。在新人入学后大书特书，甚至有针对性地对整个事件进行分析学习。然而事实恰恰相反，这段本应被歌颂的历史被三香联盟所雪藏，只能从只言片语中，窥视到当年发生的片段。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在这里，我们可以大胆地得出结论，南中系被本应该联合起来的盟友彻底出卖，成为了北宇治历史变革的牺牲品。这里有人可能会有疑问，在变革的过程中，三香联盟中的重要力量中世古香织同样也参与了，不但忍辱负重，放弃了solo位的争夺，甚至在为了挽留一年级，不惜放弃自己的参赛权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但回想过来，当时的香织无论实力与人脉怎样强，都无法与三年级生竞争solo位。在竞赛位与实力无关的那一刻起，香织就已经无缘solo位了。至于期望放弃自己的竞赛权来换回参赛人选，更是天方夜谭。自古以来，权力与地位靠的是实力与智慧，而不是乞求与敌人的施舍。更关键的是，无轮中世古香织怎样行动，也只是属于她个人的行为，最多只能证明香织女神宅心仁厚连“乱党”都能愿意放下脸面求情。而这一切都与二年级整体的态度与行动无关。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而当年的二年级整体当时是如何行动的呢？答案就是：没有进行任何行动。以田中明日香为首的二年级生认为，根本就没有必要挑起争端，我们忍了第一年，就能忍得了第二年，只要第三年是我们的，哪管他地动天塌。要知道，社团政治中最无解的就是时间问题。就算你个人能力再强、统帅的部员再多、有着怎样的威望、夺得了怎样的荣誉，毕业了，你也只能与社团所告别。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  时间是二年级生拥有的最大武器，时间一到，整个社团就毫无悬念地落到自己的手里。既然未来掌握在自己的手里，二年级生也乐得见到一年级与三年级发生火拼。无论哪一方获胜，最终的获胜者都是二年级。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  若是南中系赢得了胜利，自然皆大欢喜，社团氛围得以改观，南中系强劲的吹奏实力也会让北宇治吹奏水平得以飞跃。就算南中系有与二年级生争权的可能，也是争端彻底平息之后的事情。并且实力保存完整的二年级生也没有理由输给争端后实力大损的南中系。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而南中系落败，没有参与争端的二年级生也不会受到任何损失。落败的南中系自然作为政治斗争的牺牲品被二年级的派系拆解瓜分。在未来二年级掌权时再无撼动北宇治吹奏部权力分配的资本。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;nan-zhong-xi-de-bian-ge-dui-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-ge-ju-you-he-ying-xiang&quot;&gt;南中系的变革对北宇治吹奏部格局有何影响？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  众所周知，在黄前十四年由南中系发动的针对三年级部员的革命，最终以失败而告终。由于种种原因，这段值得研究探讨的历史被有意边缘化，仅存的史料都是由参与者口述而成的。而大多数口述中细节过少而矛盾较多，所披露的零碎段落也无法拼接成完整的事件脉络。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们能准确了解的只有变革后北宇治毫无意外地被当年的二年级接管，然后就是我们熟悉的黄前十五年，伟大的黄前久美子同志加入北宇治吹奏部，开启吹奏部新纪元的故事。仅从我这一段叙述看来，南中派的变革惨淡收场，一无所获。但事实却并非如此。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当时的三年级毕业后，田中明日香被指名继任部长，但明日香却很坚决地拒绝了这一职务。是田中明日香对部长之位不感兴趣吗？显然不是，若是真的不感兴趣，何不自己在三年级时任劳任怨给替任的小笠原晴香辅助。田中明日香醉心于低音部王国人人皆知，但她依然有意无意地影响着吹奏部，甚至有不少举动越过部长以及后来的声部长议会和首席议会，大有北宇治吹奏部我才是话事人的架势。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  田中明日香不但狡诈老辣，还极为珍惜自己的羽翼，做事绝不能给他人留下话柄，被誉为“不可腐蚀之人”（法语：&lt;em&gt;l&#x27;Incorruptible&lt;&#x2F;em&gt;）。她既然果断拒绝部长的职务，就代表她很清楚自己要保持政治上的纯洁性，是绝对不能接受这样的职务。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  社团政治中，上任部长指定下一任部长有着很浓重的传承意味。接任了部长，就要延续上一届留下的传统，成为其法理与传统的继承人。我们都知道，高三生挤兑走了南中系为首的大批新生，还在吹奏会上惨败，其罪行罄竹难书，手段残暴无不令低年级生胆寒。现在要田中明日香接受上届的任命，她要接任的不是“政治遗产”，而是“政治炸弹”。明日香为了保持政治上的纯洁性，就不能成为上届领导层的政治继承人。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  通过传统方式的任命在当时的北宇治很显然行不通了，要保持这一届领导班子的正当性，权威性，合法性，就要以别的方式选出部长以及副部长，会计等职务。“&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;store.steampowered.com&#x2F;app&#x2F;374320&#x2F;DARK_SOULS_III&#x2F;&quot;&gt;火之将熄，然不见王影&lt;&#x2F;a&gt;”，虽然北宇治吹奏部不是罗德兰大陆，但这火该传还得传，这部长的位置还得有人来当。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最终，小笠原晴香在被声部议会推选后，担任了黄前十五年的吹奏部部长。小笠原晴香随即提名低音首席田中明日香为副部长，小号首席中世古香织为会计，组建了新一届部长内阁，史称三香内阁。在吹学研究中和南中系拥有同等地位的三香集团，在这样纷乱的背景下，走向了北宇治吹奏部政治舞台的正中央。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  临危受命被首席议会推举为部长的小笠原晴香做的第一件事，就是要将首席议会，定位北宇治的最高权力机关。要知道，声部首席会议历来在北宇治吹奏部只不过是一个可笑的摆设，当时的首席之位也不过是一个虚职。就如同法国大革命之前已经百年未曾举行的三级会议一样，只是一个华丽但无用的摆设，从来没有被赋予过任何权力属性。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香将最高权力机关定为首席议会，这在北宇治吹奏部的历史上还是第一次。名义上，是小笠原晴香本人愿意将权力下放到群众中去，北宇治由部长专制就此走向了议会共和。但实质上，三香内阁牢牢把控着议会的风向，三香内阁的三位分居萨克斯，小号，和低音部，在吹奏部中属于多数派。而作为议会中的多数派，想要推举自己的政见轻而易举。毕竟，对政见不满的部员可以大肆批判部长专权独断，但没有任何一位部员敢于公开发表对首席议会的不满。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  分析了这么长时间的田中明日香与首席议会，似乎与南中系毫无关系。但实际上，黄前十五年，北宇治吹奏部政治格局，正是南中系发动变革失败后的余波。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  按照当初上一届领导层的想法，黄前十五年北宇治吹奏部的政治格局应该是这样：最具领导能力与吹奏水平的田中明日香担任部长之位，最受欢迎党羽最多被众人誉为“女神”的中世古香织担任副部长，而深谙平衡之道，最善于左右逢源的小笠原晴香担任书记一职。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但事实与当初的构想完全不同，小笠原晴香成为了部长，田中明日香成为了副部长，中世古香织成为了书记。造成这种职权错位的并非三香内阁中的个人，也非三香内阁整体，而是在南中变革中处于风口浪尖而最终获胜的三年级生。南中系以前所未有的方式和手段，裹挟着部内风气与正选名额的政治正确，向当年的三年级生发难。虽然变革遭到镇压，大批部员退出，但部内风气的问题，对比赛的态度还是被摆到了明面上，成为了以后每一届接任北宇治吹奏部领导层，要面临的第一个问题。而那一届的三年级生，虽然是当时的胜利者，但不会被未来任何一届领导层所敬仰与效仿。不得人心的三年级生，成为了北宇治吹奏部的弃儿，被扫进了历史的垃圾堆。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  南中系的变革难道对二年级生没有造成任何影响吗？在三香内阁中，还存在一个南中变革中的最大输家——田中明日香。“首席议会是三香内阁的议会，但三香内阁不是田中明日香的内阁。”黄前久美子同志在任部长期间，这样回忆当年提携自己的明日香副部长与三香内阁还有首席议会的关系。小笠原晴香明白首席议会的实质在于牵制平衡，不但是要牵制各个声部间的平衡，也要牵制三香内阁内部的平衡。牵制的是谁的平衡？牵制的正是田中明日香与另外两者的平衡。三香内阁的每一位，都有着独当一面的能力，但田中明日香在其中还是过于突出，甚至到了她做的任何举动都无需置疑的地位。而这样的人物，担任部长，统领北宇治吹奏部再合适不过了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而伞木希美发动的变革，却对田中明日香继任部长的正统性造成了极大的冲击，甚至导致了为保持政治上的纯洁性，田中明日香无奈地做出了放弃部长之位的决定。在这变革的余波之下，声部长会议的重要性提高到了前所未有的地步，而本应独揽大权的田中明日香，却在三香内阁的牵制下，被束住了拳脚。但田中明日香未曾放弃过部长之位的野心，表面上深耕自己的低音部王国，暗里不断组织对现任的部长小笠原晴香与会计中世古香织进行有计划的针对。宛如正义联盟中的蝙蝠侠，表面上对正义联盟中的成员和和气气，暗里早就搞了一堆针对他们的盔甲。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;nan-zhong-xi-shi-bu-shi-luan-dang&quot;&gt;南中系是不是乱党？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  很多对于南中系的分析中，都简单地将南中系划为乱党，甚至完全否定南中系在黄前十四年发挥的一切作用。但这样的结论并不合理，众所周知，南中系的变革是针对当年尸位素餐的三年级生，对当时的吹奏部内的情况提出了两点诉求：一， 对部内的不良风气与散漫的纪律进行全面改造，并将当年的工作重心完全放在比赛上。二， 建立合理的正选队员的选拔工序，过程保证公开，公正，透明。当时的南中系的诉求都是合理且正当的，若是提出这样的诉求都能被断定为乱党，岂不是太过可笑了？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  南中系在黄前十四年的最大错误是，在一场北宇治吹奏部前所未有的变革中，在多方的联合围剿下失败了。而失败的代价就是失去了自身存在的一切正当性与权威性。“&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;book.douban.com&#x2F;subject&#x2F;25798623&#x2F;&quot;&gt;掌握了现在就掌握了过去，就等于掌握了未来。&lt;&#x2F;a&gt;”失败的南中系丢掉了舆论高地，失去了发声渠道。而随后上台的三香内阁，为了巩固自己的统治，必然要延续打压南中系的政策。以官方的身份严禁任何人讨论这场事变，借此杜绝了黄前十五年的新生了解整个事变的全貌。南中系丢掉了现在，也失去了未来，现在连过去的功绩也要被掩盖在时间的阴影之中。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
