<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh">
    <title>京吹学报 - 铠冢霙</title>
    <subtitle>吹学著作集锦</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://hibikilogy.github.io/tags/kai-zhong-ying/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2024-06-24T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://hibikilogy.github.io/tags/kai-zhong-ying/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>伞霙he——易碎的美好</title>
        <published>2024-06-24T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-24T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/nozomizorehe/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/nozomizorehe/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/nozomizorehe/">&lt;p&gt;  探究伞的复杂内心是一件很有趣的事。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在电影中，霙向伞表达了爱意，伞的回答是希望霙认可自己的天分，以放飞青鸟的方式委婉地表达自己的爱意。在电影的最后，看似描绘了伞霙美好生活的开始，但笔者认为伞霙二人的关系停留那段时光里才是最美好的，如同玻璃瓶一般晶莹剔透，也如玻璃瓶一般易碎。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  利兹终究还是脱离不了地面——伞对音乐的热爱是一以贯之的。受限于天赋与家境、受困于理想与现实的落差，她对mizore的回应有几分的爱，又有几分的嫉妒，甚至是恨？我们无从知晓。她的感情就像指针一样，在爱与恨之间来回摇摆，一时恨大于爱，一时爱大于恨，这就是伞的扭曲。所谓的跟自己释怀，可能只是屈于现实的自我借口与欺骗罢了。mizore的爱对于伞来说是带刺的玫瑰，刺痛的是她曾引以为傲的音乐梦想，笔者愿称之为“&lt;strong&gt;不自知的天才对普通人不自觉的残酷&lt;&#x2F;strong&gt;”，正如“我将支持霙的演奏”时镜头给到了仰视霙的伞，那么卑微（看到这段笔者心碎了！），她完全明白自己无力甚至都不需要支撑霙的演奏，但这是她仅有的最后的倔（zui）强（ying）——请注意：这段发生在爱的抱抱之后，happy ice cream之前。很难想象，当霙仍在兑现自己的天赋时，伞真的能坦然接受霙一以贯之的爱。往阴暗处想，伞甚至会认为这是从天而降的青鸟之神对自己的怜悯。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  作为一个曾拥有极强自尊心的人，伞是否会再次逃避呢？这就不得不说回伞的社交属性，笔者认为，伞是一个“&lt;strong&gt;孤独的现充&lt;&#x2F;strong&gt;”——她希望建立一个围绕她转的圈子，如九二年的长笛组，如当时那个热情开朗的南中部长所带领的吹奏部，这是伞现充的一面，渴望被接纳的一面；所谓孤独，更多体现内心世界，笑脸面具之下又藏着她不愿被人轻易触碰的内心想法，这是害怕被发现的一面。所以伞太像一个世俗的人了，对她而言&lt;strong&gt;霙就是神&lt;&#x2F;strong&gt;，她们之间的联系就如《创造亚当》中的亚当（希美）和上帝（霙）一般。试问画中的两者，是在互相放手还是在互相接触？从他们手指的画法，很难判断是神与人满足了他们共存的共同愿望，还是两者分离而人要过独立的生活。观察亚当的形态，他还活着，但他仍然没有生命（心意相通之人）。因此，他正在向上帝伸出援手，接受上帝的援手（爱）。至于上帝，他看起来相当专注。他的身影显得活跃，就像他正在努力使他的创作完成（表达自己的爱意）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那么一瞬，就是笔者所认为的伞霙易碎的美好，但同时笔者也希望那么一瞬将至永恒。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;2024-06-24&#x2F;1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>北宇治拳王争霸赛</title>
        <published>2024-06-10T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-10T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-quan-wang-zheng-ba-sai/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-quan-wang-zheng-ba-sai/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-quan-wang-zheng-ba-sai/">&lt;p&gt;  小奏打拳固然可爱，但我如果说真正的北宇治拳王另有其人，阁下又该如何应对？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E6%8B%B3%E7%8E%8B%E4%BA%89%E9%9C%B8%E8%B5%9B.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>部长失格？整个吹奏部全部失格！</title>
        <published>2024-06-03T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-03T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/all-disqualified/">&lt;h1 id=&quot;1-long-sheng-gu-wen-shi-ge&quot;&gt;1. 泷升：顾问失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  过于远离群众，没有考虑下面的声音，大搞一言堂，可以说是这次矛盾的罪魁祸首。虽然从创作角度上来说，泷其实也只是个给武田打工的矛盾推手，但是从作品内部来讲，确实是不称职，不成熟，不合理的行为安排，把泷塑造成了一个专业水平很强，但是在人事上幼稚的角色。实力至上也不应该只考虑纸面吹奏上，要实实在在地能吹出来才能叫实力至上。为了过分迎合制度与评委审美，而忽悠了吹奏部内部稳定性，&lt;strong&gt;导致吹奏部仿佛空中楼阁&lt;&#x2F;strong&gt;，摇摇欲坠。泷这一波确实顾问失格！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;2-gao-ban-li-nai-gui-mi-shi-ge&quot;&gt;2. 高坂丽奈：闺蜜失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  其实包括黄前久美子在内的所有人都知道，泷在高坂丽奈的心里分量很重很重。但是让黄前久美子没想到的是，自己和泷在高坂心里的重量一比较，原来只是鸡蛋砸石头，高坂没带一点心理斗争和纠结的就选择了泷，至少在武吹是这样。京吹只要能表现出高坂其实有过纠结最后才站队泷，那高坂人设都还有得救。高坂作为黄前久美子的闺蜜兼soulmate，在关键时候没选择安慰，&lt;strong&gt;毫不犹豫地选择背对&lt;&#x2F;strong&gt;，我宣布，高坂丽奈，闺蜜失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-tian-zhong-ming-ri-xiang-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;3. 田中明日香：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  黄前干了，田中也干了。名义上是副部长，实则妥妥的正部级，吹奏部老狐狸，泥鳅，田中明日香的最大败笔就是处理伞木希美和铠冢霙事件上。就因为自己的评估错误，给伞木希美，铠冢霙，以及吹奏部的大家带来了一些不必要的麻烦。并且在犯了错误之后非但不承认，还把锅全部甩给了北宇治名人堂，四大天王之首铠冢霙。把原因归咎为铠冢霙性格缺陷，连性格爆炸好的黄前听到都对田中有点小生气了，锐评田中空穴来风。作为一个润滑型人事高手，既然&lt;strong&gt;对吹奏部里的最强超巨都没有做好心理工作&lt;&#x2F;strong&gt;，可以说是某种低程度上的部长失格。表面上看，没有顾及到一个成员不会有什么太过严重的后果，但，她是铠冢霙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;4-ji-chuan-you-zi-mi-mei-shi-ge&quot;&gt;4. 吉川优子：迷妹失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  本来是想给优子也整个部长失格的，但笔者绞尽脑汁也想不到优子阁下在部长这个位置上有失格的地方。久二年的领导班子绝对是三年来最完美的领导班子，三香和高黄秀班子都差点。所以只能指责优子在久一年为了让自己的香织giegie能拿小号solo，对高坂丽奈软硬兼施，甚至私底下让高坂放水。只能说碰到高坂这块铁板了，如果是黑江真由还真就放水了。最后还丢脸的大哭，只能说&lt;strong&gt;背着自己的偶像做这样的事&lt;&#x2F;strong&gt;，实在是迷妹失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;5-jiu-shi-zou-mi-mei-shi-ge&quot;&gt;5. 久石奏：迷妹失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  优子迷妹失格是因为干太多了，久石奏迷妹失格是因为啥也没干。很明显久石奏是知道黑江大于黄前的，哥哥黄前都要被架在火上烤了，有效用的啥也没干，面对黑江既不讲年龄尊卑，又不讲实力至上，就只会当着黄前久美子的正面呛黑江。你要是有上任部长的半点勇气，避着黄前久美子私下找黑江摊牌，甚至都不用学优子鞠躬，把话讲开就好，黑江绝对同意，并且一定不会泄露出去，因为这完全符合她的利益。黑江一直不敢这么干就是因为没有一个充足的理由去放水，渴望着从黄前那里得到放水的理由，久石奏去说了，黑江的理由就充足了，后面自然水到渠成。久石奏竟然作为黄前迷妹，就该去干这种脏活累活，等尘埃落定，全国金奖到手了，即使没有去a编，也有你久石奏一份大功，下任部长不手到擒来？只能说&lt;strong&gt;没背着自己偶像做这种事&lt;&#x2F;strong&gt;，实在是迷妹失格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;6-hei-jiang-zhen-you-shui-mu-shi-ge&quot;&gt;6. 黑江真由：水母失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  如果说&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;zh-hans&#x2F;%E4%BA%95%E8%8A%B9%E4%BB%81%E8%8F%9C&quot;&gt;隔壁片场的小孩哥&lt;&#x2F;a&gt;cos了一手贾克斯，给大家表演了一个反击风暴的话，那么黑江妈妈则是cos了一手奥拉夫，给大家表演了一个诸神黄昏，追着黄前一顿爆砍。这哪里是水母啊，&lt;strong&gt;水母可不会这样追着蜇人&lt;&#x2F;strong&gt;，这是追着黄前咬的“疯狗”啊，妥妥水母失格。其实黑江出发点是没什么问题的，她来北宇治没有那么在乎名额的，不过水母是有点高敏感人格的，她一直在原地踌躇要不要放水，结果周围一圈人没有一个来帮她提供理由的。恰好久美子既是吹奏部主人事的润滑剂，也是受她是否放水影响最大的利益者，黑江也就极度渴望黄前能给她放水的理由，所以就化身成了追着ADC砍的奥拉夫。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;7-huang-qian-jiu-mei-zi-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;7. 黄前久美子：部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  笔者觉得&lt;strong&gt;高太尉说得对&lt;&#x2F;strong&gt;！完全赞成，可不敢反驳，要不然等下要被抓去加练了。（高坂：十点来娱乐室一趟）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;8-xiu-yi-ji-fu-bu-chang-shi-ge&quot;&gt;8. 秀一鸡：副部长失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  秀一这副部长，在吹奏部领导中没有田中的和事佬润滑才能，也没有高坂的抓赛训能力，更没有龙虾夏纪的广大胸怀，队内爆发了，部长都没吱声，你还在那里抱头生闷气了。&lt;strong&gt;对外没有对吹奏部起安抚与领导作用，对内没有积极帮助久美子解开心结&lt;&#x2F;strong&gt;，还要人家久美子来安慰你，你这副部长真的牛大了。最过分的是，作为吹奏部的一员，居然不交部费！给我们知性的伞木希美会计造成了巨大的困扰，严重影响北宇治吹奏部的金融运转。就是这么一个人，能当上副部长，基本上就是靠着和黄前的某种暧昧关系上的台，至少在tv动画中，到现在还没有展现出秀一鸡的能力和贡献，我只看到了一个带头站队的愣头青。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;9-san-mu-xi-mei-hui-ji-shi-ge-bu-yuan-shi-ge-kai-zhong-ying-nu-peng-you-shi-ge&quot;&gt;9. 伞木希美：会计失格、部员失格、铠冢霙女朋友失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  作为久二年权力中心的一员，伞木希美会计，对队内的团结和其乐融融是肯定有一定贡献的。整个长笛组围的转的可不是首席井上调，而是伞木希美，可以见得伞是极具凝聚力的领袖，如果没有久〇年的破事，基本上是坐稳部长一职的。笔者在这里止不住发散一下，如果这部作品不叫吹响吧上低音号，叫吹响吧长笛，在伞三年，伞是部长，龙虾副部，优子领队。然后来了一个叫黑江真由的转校生，这次吹的是长笛，水平小优伞木，之后会发生什么有趣的呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  伞木的“罪孽”太多，这里不扯远了，就单单聊聊副标题这三个职位的失格。首先是会计失格。&lt;strong&gt;连部费都收不齐&lt;&#x2F;strong&gt;，吉川优子部长明确指出你的工作错误的时候，还在那里卖萌傻笑。这不就是被李达康指出错误的孙连城嘛！看看人家孙连城最后的下场，不就是被迫下课。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其次是部员失格。泷升错误选曲“利兹与青鸟”，忽视其他声部条件，难道你伞木希美水平不足就没有一点错？和铠冢霙合砍81分还真以为自己是北宇治天王水平了？当铠冢霙在努力练习双簧管的时候，&lt;strong&gt;就没见过你们长笛组在练习的&lt;&#x2F;strong&gt;，天天高强度茶话会，你一年级还除虫射日，看三年级怠惰忿忿不平提交退部届呢。要是我是高坂丽奈看到你伞木希美这个b练习态度，左手拎着铠冢霙（罪名：放水），右手拎着伞木希美（罪名：菜）往门外丢。你们已经违反了泷升法的第18条，我们吹奏部不欢迎你们这种不思进取，没有斗争意识的组员。对了，长笛组也全部出去，不认真练习。优子和夏纪也下课，包庇伞木铠冢。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最后是铠冢霙女朋友失格。狠狠伤害我们可爱的小肥宅，你这失格失大了！最大的一点就是&lt;strong&gt;久〇年瞒着铠冢霙退部&lt;&#x2F;strong&gt;，虽然从组织层面上是伟大的，为吹奏部的未来没有失去巨星铠冢霙做出来卓越的奉献，但是从个人角度来说，扩大了两者之间的隔阂，也埋下了不少的隐患。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;10-song-ben-mei-zhi-hui-fu-gu-wen-shi-ge&quot;&gt;10. 松本美知惠：副顾问失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  泷升在被火架上烤的时候，你作为副顾问在哪。&lt;strong&gt;一年练习露脸不超过三次&lt;&#x2F;strong&gt;，也就打比赛的时候来看一下学生，纯挂名混子，点外卖的吹奏部朱开。全国金捧杯的时候还哭，就算泷升或多或少有些问题，你自己扪心自问为吹奏部奉献多少，有没有泷升十分之一。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;11-chuan-dao-lu-hui-bu-yuan-shi-ge&quot;&gt;11. 川岛绿辉：部员失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  说实话，小绿是真的对吹奏部尽心尽力，来技术扶贫的大神，技术属于四天王，性格还好，又不在领导层，不会犯一些影响吹奏部走向的错误。泷黄两派大战，出于情义或者什么其它因素，站队黄前绝对无可厚非。连泷派大将高坂丽奈碰到小绿都只能当缩头乌龟，抓抓软柿子10点去娱乐室指导一下。话说回来，那小绿在哪里失格过呢。经过笔者冥思苦想，只能过度解读一下了，若有小绿实锤黑料请联系我。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在《利兹与青鸟》中，铠冢霙学会用happy ice creame来骗，来偷袭，雪糕吃，就是受川岛绿辉的影响。那么合理发散一下，如果有一天希美和霙一起放学回家，突然间发起了雪糕挑战，铠冢霙赢得了挑战，伞木希美笑嘻嘻地答应：“好啦好啦，给你买雪糕~”，与此同时手插进口袋里去，一翻，诶多，没有带够钱，多洗哟。希美看着霙泛红着脸，眼睛直勾勾盯着希美，闪烁的期待眼神，噗嗤着的长睫毛，让伞木尴尬地转过身去。说时迟那时快，转身发现冢本秀一就在眼前，双手拿着部费，伸手向前“红豆泥私密马赛，kasaki仙贝，拖欠部费是我的不对！”希美眯眼微微一笑“骂骂，现在交也不迟嘛~”便拿着钱请铠冢霙吃雪糕去了，心里想着，到时候再补也不迟。就这样，伞木会计便&lt;strong&gt;犯下了挪用公款的大罪，往前追溯就是川岛绿辉全责&lt;&#x2F;strong&gt;！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;12-xin-shan-zhi-dao-shi-ge&quot;&gt;12. 新山：指导失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  新山老师只向铠冢霙投橄榄枝，这倒没什么。因为新山知道铠冢霙是这个吹奏部最有才能的人。但是新山最搞得一点就是，她是隐约知道铠冢霙和伞木希美两人关系不一般了，也知道铠冢霙是因为放不下伞木希美拿不出所有实力。而在这段双向关系中，新山全程只在铠冢霙这个结点下功夫，对另一个结点完全不闻不问，不给予任何帮助，甚至&lt;strong&gt;人家伞木希美送到脸上来了也不愿意稍微指引或者指点一下&lt;&#x2F;strong&gt;，真正的迫伞头子。结果两人关系的破冰，最后还得是靠铠冢霙和伞木希美自己悟道给悟出来了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  从作品的角度上来说，我认为山田和吉田不让新山过多干扰两人关系这样的决定是完全正确的，这样更能体现出这两个猪脚的人物弧光。但是从人设的角度上来讲，新山确实对伞木希美很没人情味，那段对伞木音大咨询的回复过于客套与官方，没有什么温度。只能说新山确实就是看不起你伞木这匹马，能让她看得上眼的就只有铠冢霙这头千里马了。真的是明摆着迫伞，太可恶了，我们爱伞人士表示强烈谴责，新嗨下课！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;13-xie-yue-lu-gao-ban-huang-qian-hao-jie-mei-shi-ge&quot;&gt;13. 叶月、绿、高坂、黄前：好姐妹失格？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  你们高黄叶绿四姐妹一起放学两年半了，高坂和叶月像刚认识没多久似的，关系太淡，像普通朋友。绿都明牌反泷，黄前暂时还没表立场，你们两个泷派不抓紧报团？真就要把吹奏部的天下让给黄派。当然具体还要看接下来京都怎么改，但暂时来看动漫里泷派是式微的，不得民心的。这就更需要高坂叶月你们两个三年级大将报团，开始集结部队。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对内，积极凝聚三年级部员对泷的忠诚，特别是各位声部首席；对外，对待敢对泷顾问出言不逊的部员，一律10点娱乐室见，高坂领队给你们亲自指导一下，归顺黄派底层部员。而面对黄派高层，则温和以待，温火煮青蛙，胜利终将属于我们泷派！我们叶月高坂才是好姐妹，才是soulmate，黄前真不熟。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  高坂连铠冢霙都敢怼，怎么小绿不敢怼？人家铠冢霙，天赋，努力，实力三方位吊打高坂的你敢怼。人家为了小女友能跟上，小放点水都要被你骂；小绿都冒犯到泷升这个太岁爷头上了，高坂反而不敢打了。而黄前久美子冒犯泷升，高坂直接给判了个死刑。所以说，高坂和小绿是好姐妹啊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总结：高坂和叶月是同一个阵营的，是好姐妹。高坂敢怼铠冢霙，碍于情面不怼绿，是好姐妹。&lt;strong&gt;高坂暴怼黄前，好姐妹失格！&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;14-kai-zhong-ying-fu-po-shi-ge&quot;&gt;14. 铠冢霙：富婆失格&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  众所周知，玩乐器的基本上都不会是穷b，而铠冢霙在玩乐器的人群中都算得上是富婆的女人。手里差不多100万日元的双簧管；不止会双簧管还会钢琴，家里大到能放下三角钢琴；请一个乐器的老师都价格不菲了，同时请的起钢琴老师和双簧管老师，还有钱供着上音大；在伞木希美吃老冰棍的时候，铠冢霙在被子里吃哈根达斯。怎么看都是中产往上的家境，多多少少也有点零花钱吧。而就是这么一个小富婆，至少在tv动画中，&lt;strong&gt;没有与穷姐伞木希美有任何的经济往来和礼物交换，甚至还要敲诈伞木希美请自己东西吃&lt;&#x2F;strong&gt;（好羡慕她们之间纯粹的感情，哭）。我不清楚日本高中生去图书馆借教辅是否寻常，反正在国内一般都还是买下来（要做笔记）。铠冢霙！你给你小女友买书啊！而且买书妥妥的健康消费，人家下定决心放飞你去广阔的天空，你阔气点，让伞木需要什么教辅，叫声霙姐，马上给她买。这绝对是“富婆”失格了啊！&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>北宇治往事（1）：弱势领导二三事</title>
        <published>2024-05-08T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-05-08T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-1/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-1/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-1/">&lt;p&gt;  在撰写《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》以及《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》中，笔者对一件事产生了深深的好奇：北宇治的那些弱势领导都是怎么练成的。怀揣对这个问题的好奇，笔者撰写了本文以期对这个问题进行一定的分析，本文可以看作是上述两篇吹学研究的番外。全文共分三部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;什么样的领导算弱势领导&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;弱势领导是怎么练成的&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;避免成为弱势领导的几个经典案例&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;center&gt;宇宙安全声明&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;本文是吹学研究，所以就是在过度联想，请各位酌情观看&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-shen-me-yang-de-ling-dao-suan-ruo-shi-ling-dao&quot;&gt;（一）什么样的领导算弱势领导&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  既然我们要讨论弱势领导，我们自然首先要讨论两个问题：什么样的领导算是弱势领导以及谁是弱势领导。定义：在某个时点，对于任意部内议题，领导A都不能通过自身影响力影响议题走向，则A在该时点是弱势领导。由定义获得推论一：弱势领导是个能力问题而不是态度问题。当然，直接根据该严格定义讨论某个时点的弱势领导对我们而言缺乏现实意义，我们一般讨论的弱势领导都是一个时间段内的弱势领导，但是我们依然可以从定义获得推论二：强弱势领导可以随着时间相互转换。通俗来说，在A时点的弱势领导在B时点就不一定是弱势领导了。同时，在讨论弱势领导的过程中，有一个定律必须牢记。定律：顶层领导之间的纯粹友情与强弱势领导的地位无关。举例：南中四姬关系非常密切，但这并不影响其中的伞木希美的弱势领导的地位。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  接下来，笔者将通过定义和两个推论来展示两个典型的弱势领导以及两个典型有关弱势领导的误区。首先是两个极其经典的弱势领导案例：黄前十六年的伞木希美以及黄前十五年选拔后至关西大赛及模拟考后这两个时间段的小笠原晴香。黄前十六年的伞木希美身为会计连部费都收不上来，主要责任都无法完成，怎么能保证她能在其他议题上影响议题走向。黄前十五年选拔后至关西大赛及模拟考后这两个时间段的小笠原晴香身为部长甚至连致辞权都拿不下来，致辞都是田中明日香在致辞，自己只能喊“北宇治~fight！”了，可见这段时间晴香部长权柄之弱。但是相对的，在黄前十五年开年至选拔及关西大赛至模拟考这两个时间段内，小笠原晴香则毋庸置疑不是弱势领导，这是典型误区一，犯了没有遵循推论二的错误，没有意识到强弱势领导可以随时间的变化转换。第二个典型误区是误以为黄前十六年的铠冢霙也是弱势领导，这犯了没有遵循推论一的错误，把态度当成了能力。关于小笠原晴香和铠冢霙的内容将在后文进行具体阐释。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ruo-shi-ling-dao-shi-zen-me-lian-cheng-de&quot;&gt;（二）弱势领导是怎么练成的&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香和伞木希美不一样，伞木希美在成为会计的那一刻起就注定了她的弱势领导的地位，但小笠原晴香成为弱势领导经历了一个具体的过程，因此笔者将以黄前十五年的小笠原晴香为例，具体阐释一名弱势领导是如何练成的并展示强弱势领导间相互转换的结构。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  首先是黄前十五年开年的小笠原晴香，这段时间是小笠原晴香权柄最强的时候，她甚至能在田中明日香想要长篇大论介绍上低音号时把她顶回去。小笠原晴香权柄的削弱的核心时间点是选拔，之后小笠原晴香就成为了弱势领导并且不出意外的话将保持到黄前十五年结束。事实上，小笠原晴香的弱势领导地位早已埋下了隐患，至于成为弱势领导的过程不过是一个个隐患的一次次暴雷。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香成为弱势领导的第一个隐患在于小笠原晴香所在的声部。是的，萨克斯声部。如果读者看过《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》及其《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv34175083&#x2F;&quot;&gt;附录：木管子类乐器的梳理与“南通式声部”的形成原因&lt;&#x2F;a&gt;》的话，读者应该对笔者给萨克斯声部的标签有一定的印象：典型的南通式声部。（不记得或者没了解过这个定义的读者建议先看一下这两篇文章）这里只重复“南通式声部”的核心运作模式及特点：在一个由多种乐器组合而成的声部中，一般部员无论在庶务和演奏均直接对各自乐器负责人负责，各乐器负责人庶务上对声部长负责，演奏上对指挥&#x2F;领队负责，声部本身则更加近似于一个纯粹的行政单位，即所谓“双重领导”体制。事实上，黄前十五年萨克斯声部相比黄前十六年的萨克斯声部要更加散装。笔者将用两张图展示黄前十五年的萨克斯声部（sunfes前）与黄前十六年萨克斯声部的区别：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;1.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;蓝色线及箭头代表架构上的负责关系，其中双重负责意味着演奏和庶务的双重，象征着架构上的天然服从，红色线及箭头代表可能影响权力结构的密切人际关系，下同&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;2.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;青色背景代表当年B编，下同&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  我们可以看到黄前十五年、黄前十六年两年中萨克斯声部长控制声部的手段：黄前十六年，通过森田忍的“抱有使命感”，次中音萨克斯的平尾澄子轻松团结了七人的中音萨克斯和四人的次中音萨克斯，从而在上低音萨克斯不听话的最坏情况下在声部内达成了11：2的巨大优势，这意味着平尾澄子实际上已经拿下了萨克斯声部的绝对控制权，而且必须说明的是，在黄前十六年选拔后，除了大泷七海对铃木靖也的那根红箭头，黄前十六年的红箭头没有受到影响，因此黄前十六年的萨克斯声部的权力结构是一以贯之的。回到黄前十五年，首先我们发现在上低音萨克斯上，小笠原晴香是孤家寡人，这意味着她没有天然的直辖后辈拱卫，或者说她缺乏基本盘，小笠原晴香的手段是通过斋藤葵联合次中音萨克斯，再通过斋藤葵最亲密的后辈森田忍渗透中音萨克斯，理论上拉拢斋藤葵和森田忍成为基本盘后的小笠原晴香可以在关键事项上拿下5：4的票权，勉强过半。但是宫桐子和桥弘江两个中音萨克斯又反向渗透了次中音萨克斯的平尾澄子，从而使得双方在票权上回到了均势。必须指出的是，小笠原晴香的在萨克斯声部内的权柄高度依赖小笠原晴香-斋藤葵这一同盟，一旦斋藤葵有变，小笠原晴香的权力根基将遭到重挫。无论如何，小笠原晴香对本声部的掌控程度远逊于田中明日香之于低音声部以及中世古香织之于小号声部，这也是《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》（以下简称《考察》）已经指出的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香的第二个隐患在于她部长职位的来源。《考察》指出，小笠原晴香是“非官方机构声部首席会议推举的部长职”。因此，小笠原晴香在北宇治吹奏部中的权柄来源实际上就是声部首席会议，她只能通过加强首席会议并利用声部首席会议来构建平衡，自己来充当调停者的角色，有关内容《考察》已有详细论证，在此原文展示，不再赘述：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  在声部外，由“空位”时期导致的政治崩溃仍然延续，没有得到上任部长内阁任命，而是被非官方机构声部首席会议推选的部长职，无论合法性还是权力都低到了相当危险的程度。萨克斯声部外，几乎无人听她号令。同时，普通部员私下串联、相互声援的群众运动在伞木希美出走后亦有愈演愈烈的趋势。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  （小笠原晴香）将吹奏部最高权力交给声部首席会议得到了声部首席会议对自己的鼎力支持。最后，通过声部首席会议，小笠原晴香宣布禁止普通部员跨声部串联。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  尽管吹奏部部长的实权几乎全被分割给了声部首席会议和副部长，但她也成功地联合低音声部首席・副部长田中明日香与小号声部首席・会计中世古香织成为了声部首席议会的多数党。如俾斯麦的三皇同盟一般，小笠原通过田中与中世古制衡首席会议，又通过鸟冢与姬神的木管党制衡田中与中世古的铜管党。再通过副部长、会计、乐团首席的内阁党制衡其余四个未入内阁声部。以此使自己成为任意一方都必须争取的“关键力量”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  中世古绝非看上去那么单纯，她追随田中不代表她愿意为田中放弃甚至损害自己的利益。只要她愿意执棋布局，在看似牢固的冰面之下，她和田中的关系一定会有潜流般的改变。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;i&gt;——《北宇治吹奏部权力博弈考察》第一节：脆弱的平衡&lt;&#x2F;i&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  也就是说，小笠原晴香在黄前十五年开年至黄前十五年选拔这段非弱势时期的权柄实际来自于两个平衡：声部内是通过小笠原晴香-
斋藤葵同盟构建的票权均势，声部外则是通过声部首席会议构建的声部平衡。但相对的，票权均势的存在高度依赖于斋藤葵，而小笠原晴香在声部平衡的地位又建立在小笠原晴香可以代表萨克斯声部在声部首席会议中充当调停者之上，更不必说声部首席会议自身就是一个极其“脆弱的平衡”了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  既然我们已经搞清楚了小笠原晴香的权力来源，我们就能搞清楚她权力是如何被削弱的。实际上，小笠原晴香的权柄削弱完全可以用四个字概括：釜底抽薪。选拔前后发生了三件事，斋藤葵退部，森田忍进B编，小号独奏补选。前两件事，尤其是斋藤葵的退部标志着小笠原晴香勉力维持的部内票权均势被拆掉了承重墙。斋藤葵的退部意味着小笠原晴香在票权均势中一口气失去了三票，除了本人退出的斋藤葵外，平尾澄子和小笠原晴香的联络完全断绝，她与宫桐子及桥弘江的密切关系则成为了归票时的重量级砝码，同时平尾澄子晋升半级，泷川近夫向平尾澄子负责，与小笠原晴香的联系中断。如果说此时小笠原晴香还可以通过森田忍渗透中音萨克斯声部，那么在森田忍进B编后，失去基本盘小笠原晴香则彻底成为了萨克斯声部的孤家寡人，如下图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;3.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;成为孤家寡人的晴香&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，萨克斯声部内的票权均势被直接打破，主要票权彻底归于宫桐子-桥弘江-平尾澄子轴心。事实上，在森田忍进B编前票权归属就已经趋于尘埃落定了：斋藤葵退部后，小笠原晴香迅速称疾不出，此时田中明日香依例摄吹奏部事，而萨克斯声部剩余七人中，宫桐子手中已经握住了三票，成为萨克斯声部内的最大集团。因此宫桐子是摄萨克斯声部事的最佳人选。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  如果说斋藤葵退部和森田忍进B编代表着萨克斯声部内票权均势的崩溃，那么小号独奏补选则标志着现有声部首席会议平衡的终结。《考察》第四节已经论证了小号独奏补选标志着声部制衡最重要的一环之一：中世古香织的基本盘，即“香织后援会”的倾覆。这也意味着声部首席会议平衡体系的崩坏：在“三香同盟”中，已经没有人能阻拦田中明日香了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对内，小笠原晴香已经失去了对萨克斯声部的掌控；对外，重构的声部首席会议的操盘手已经成为了田中明日香，理论上，小笠原晴香自此之后应该成为弱势领导永不翻身了——如果不出意外的话。当然，我们都知道，不出意外那是不可能的。意外来自场外因素：田中明日香的母亲要求她退部，从而导致田中明日香的暂时权力失能。除了掌控实权的副部长权力失能带来的全吹奏部的权力真空外，田中明日香的失能还带来了另一个后果：低音声部的群龙无首，这与小笠原晴香权力失能后宫桐子迅速完成对萨克斯声部的归票完全不同。究其原因，在于低音声部也是个“南通式声部”，黄前十五年的低音声部架构如下图：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;4.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在这个架构中，田中明日香一权力失能，大家都不知道听谁的，低音声部不像萨克斯那样有一个人数占绝对优势的乐器组（萨克斯声部中中音萨克斯的人数优势），而且即便算上话语权微弱的B编（如下图：），低音声部内最大的集团也是一年级主导的主角团，根本不像宫桐子那样有足够的号召力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也就是说，在田中明日香权力失能后，吹奏部直接出现了票权空白及其带来的巨大的权力真空。这些票权空白及权力真空将会自动寻找最具有大义名分的人自动归票。在低音声部没有宫桐子这样的人物的前提下，他们能找到的最有大义名分的人是谁呢？自然是部长小笠原晴香。也就是说，失去基本盘的小笠原晴香在这个时间点找到了临时的基本盘，她又有足够的空间来成为这个临时平衡中的调停者了——这又是她最熟悉的角色。当然，等到田中明日香如闪电般归来后，小笠原晴香就如闪电般回到弱势领导的地位了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，从小笠原晴香一步步成为弱势领导的过程中我们能看到弱势领导是如何练成的：**基本盘大则绝对权力，基本盘小则平衡调停，没有基本盘则弱势领导。**我们用这个理论去审视伞木希美，在黄前十六年伞木希美接任会计的时点，她的基本盘是什么呢？答曰：没有基本盘。伞木希美的基本盘早在黄前十四年“南中之乱”的时候就爆了。如果在黄前十六年的权力结构和黄前十五年开年时点的权力一致，伞木希美还可以像小笠原晴香拉拢斋藤葵一样拉拢铠冢霙在平衡中跳舞，但南中体制中社团中央的绝对权力已经初见端倪，已经没有平衡能让伞木希美舞蹈了。当然，伞木希美也并非甘心于这种情况，由于《利兹与青鸟》的选曲特殊性，伞木希美迅速在长笛中建立了良好的人际关系，看起来重新获取基本盘指日可待，然后就如笔者在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》中所论述的那样：冢本秀一直接带着泷川近夫不交部费，而这本质上是对伞木希美的敲打的田中明日香遗策出现了。几乎是同时，伞木希美最为直系的后辈江藤香奈（南中出身的长笛）在选拔中被黜落至B编，伞木希美重建基本盘的美好幻想被击碎了，而伞木希美在北宇治弱势领导的地位也就此定格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-bi-mian-cheng-wei-ruo-shi-ling-dao-de-ji-ge-jing-dian-an-li&quot;&gt;（三）避免成为弱势领导的几个经典案例&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  我们将视线转回弱势领导的误区二：把铠冢霙当成弱势领导。从基本盘的角度来看黄前十六年的铠冢霙，我们会发现铠冢霙是有基本盘的，虽然规模小了点，形态上也比较特殊，但是是有的。如果从黄前十五年田中明日香对低音声部的绝对掌控的视角来看，铠冢霙的基本盘只有剑崎梨梨花一人，而且黄前十六年的剑崎梨梨花是B编，看起来和黄前十五年选拔会后森田忍进B编的小笠原晴香一样，但是这个事情奇葩就奇葩在剑崎梨梨花也是有自己的基本盘的：兜谷爱瑠和笼手山骏河，而且这两人在黄前十六年都是A编。本身双簧管和大管就是合并管理，铠冢霙自己又是声部长，平时不说有多么亲近，混个脸熟总是可以的，当然，没有剑崎梨梨花的话这层关系也就仅限脸熟了，就像小笠原晴香之于宫桐子，不会有什么用，但是在剑崎梨梨花作为中继的传递下，当铠冢霙想的时候，两把大管都是能发挥作用的。一言以蔽之，铠冢霙对自己基本盘的掌控并非田中明日香那种“秦皇汉武”式的中央集权，反倒是更加偏向于西周成康的风格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  你尽可以不把周赧王当天子，但你要是不把周康王当天子，那西六师和殷八师就要狠狠讨伐你了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;i&gt;——历史研究者 沃兹基硕德&lt;&#x2F;i&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  还有一个不得不提的事件是，铠冢霙对于剑崎梨梨花的栽培程度其实要远胜于传统印象，一个来自侧面的例子是在黄前十六年合奏比赛时期，黄前久美子和铠冢霙“开窗对答”的时候特地提了一嘴“剑崎梨梨花有在努力做好声部长哦”。总而言之，铠冢霙只是不想通过自身影响力影响议题走向，而不是不能，根据推论1，铠冢霙不是弱势领导。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们再将目光放到北宇治权力传承谱系图上：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;6.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  可以看到，两位典型的弱势领导对上对下都缺乏传承，而这张图上还有一人也有类似的情况，也许有读者会有疑问，冢本秀一算弱势领导吗？笔者以为是否定的。笔者以为北宇治在黄前十七年的时候存在一个以冢本秀一为核心的跨声部半松散团体，这个团体可以在必要的时候充当类似冢本秀一基本盘的作用，这个团体就是北宇治吹奏部的男生们。从黄前十七年的县祭来看，冢本秀一在这个团体里都号召力还是不错的，除了前田兄弟估计是结伴，铃木靖也和远藤正大概分别被大泷七海和鲇川京子看得死死的，该到的人基本全部到齐了。北宇治男生固然是少，但即便是不算黄前十七年的新生，所有男生加起来人数已经只比算上釜屋雀他们的低音声部少一人了，可见冢本秀一并非没有影响议题的能力，因此冢本秀一并非弱势领导。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  行文至此，笔者已经通过几个典型讲述了北宇治有关弱势领导的二三事了，笔者在此也希望广大读者可以根据笔者给出的定义和两条推论自行思考黄前十五、十六、十七年的各声部长（典型如黄前十七年低音声部声部长川岛绿辉）是否属于弱势领导并考虑黄前十八、十九年的几个重点人物（典型如黄前十八年的剑崎梨梨花及黄前十八年的北山泰瑠）成为弱势领导的可能性。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、三季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1xb4y117ou：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou?from=articleDetail&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1534y1D7FM：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1534y1D7FM?from=articleDetail&quot;&gt;硬核！我标出了三日月之舞演奏中所有吹奏部成员的姓名，路人也是主角脸，你最喜欢谁呢&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7&quot;&gt;萌娘百科·《吹响！上低音号》&lt;&#x2F;a&gt;~2.2、2.3&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>北宇治往事——弱势领导二三事</title>
        <published>2024-05-08T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-05-08T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-ruo-shi-ling-dao-er-san-shi/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-ruo-shi-ling-dao-er-san-shi/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/bei-yu-zhi-wang-shi-ruo-shi-ling-dao-er-san-shi/">&lt;p&gt;  在撰写《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》以及《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》中，笔者对一件事产生了深深的好奇：北宇治的那些弱势领导都是怎么练成的。怀揣对这个问题的好奇，笔者撰写了本文以期对这个问题进行一定的分析，本文可以看作是上述两篇吹学研究的番外。全文共分三部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;什么样的领导算弱势领导&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;弱势领导是怎么练成的&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;避免成为弱势领导的几个经典案例&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;center&gt;宇宙安全声明&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;本文是吹学研究，所以就是在过度联想，请各位酌情观看&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-shen-me-yang-de-ling-dao-suan-ruo-shi-ling-dao&quot;&gt;（一）什么样的领导算弱势领导&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  既然我们要讨论弱势领导，我们自然首先要讨论两个问题：什么样的领导算是弱势领导以及谁是弱势领导。定义：在某个时点，对于任意部内议题，领导A都不能通过自身影响力影响议题走向，则A在该时点是弱势领导。由定义获得推论一：弱势领导是个能力问题而不是态度问题。当然，直接根据该严格定义讨论某个时点的弱势领导对我们而言缺乏现实意义，我们一般讨论的弱势领导都是一个时间段内的弱势领导，但是我们依然可以从定义获得推论二：强弱势领导可以随着时间相互转换。通俗来说，在A时点的弱势领导在B时点就不一定是弱势领导了。同时，在讨论弱势领导的过程中，有一个定律必须牢记。定律：顶层领导之间的纯粹友情与强弱势领导的地位无关。举例：南中四姬关系非常密切，但这并不影响其中的伞木希美的弱势领导的地位。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  接下来，笔者将通过定义和两个推论来展示两个典型的弱势领导以及两个典型有关弱势领导的误区。首先是两个极其经典的弱势领导案例：黄前十六年的伞木希美以及黄前十五年选拔后至关西大赛及模拟考后这两个时间段的小笠原晴香。黄前十六年的伞木希美身为会计连部费都收不上来，主要责任都无法完成，怎么能保证她能在其他议题上影响议题走向。黄前十五年选拔后至关西大赛及模拟考后这两个时间段的小笠原晴香身为部长甚至连致辞权都拿不下来，致辞都是田中明日香在致辞，自己只能喊“北宇治~fight！”了，可见这段时间晴香部长权柄之弱。但是相对的，在黄前十五年开年至选拔及关西大赛至模拟考这两个时间段内，小笠原晴香则毋庸置疑不是弱势领导，这是典型误区一，犯了没有遵循推论二的错误，没有意识到强弱势领导可以随时间的变化转换。第二个典型误区是误以为黄前十六年的铠冢霙也是弱势领导，这犯了没有遵循推论一的错误，把态度当成了能力。关于小笠原晴香和铠冢霙的内容将在后文进行具体阐释。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ruo-shi-ling-dao-shi-zen-me-lian-cheng-de&quot;&gt;（二）弱势领导是怎么练成的&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香和伞木希美不一样，伞木希美在成为会计的那一刻起就注定了她的弱势领导的地位，但小笠原晴香成为弱势领导经历了一个具体的过程，因此笔者将以黄前十五年的小笠原晴香为例，具体阐释一名弱势领导是如何练成的并展示强弱势领导间相互转换的结构。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  首先是黄前十五年开年的小笠原晴香，这段时间是小笠原晴香权柄最强的时候，她甚至能在田中明日香想要长篇大论介绍上低音号时把她顶回去。小笠原晴香权柄的削弱的核心时间点是选拔，之后小笠原晴香就成为了弱势领导并且不出意外的话将保持到黄前十五年结束。事实上，小笠原晴香的弱势领导地位早已埋下了隐患，至于成为弱势领导的过程不过是一个个隐患的一次次暴雷。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香成为弱势领导的第一个隐患在于小笠原晴香所在的声部。是的，萨克斯声部。如果读者看过《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》及其《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv34175083&#x2F;&quot;&gt;附录：木管子类乐器的梳理与“南通式声部”的形成原因&lt;&#x2F;a&gt;》的话，读者应该对笔者给萨克斯声部的标签有一定的印象：典型的南通式声部。（不记得或者没了解过这个定义的读者建议先看一下这两篇文章）这里只重复“南通式声部”的核心运作模式及特点：在一个由多种乐器组合而成的声部中，一般部员无论在庶务和演奏均直接对各自乐器负责人负责，各乐器负责人庶务上对声部长负责，演奏上对指挥&#x2F;领队负责，声部本身则更加近似于一个纯粹的行政单位，即所谓“双重领导”体制。事实上，黄前十五年萨克斯声部相比黄前十六年的萨克斯声部要更加散装。笔者将用两张图展示黄前十五年的萨克斯声部（sunfes前）与黄前十六年萨克斯声部的区别：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;1.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;蓝色线及箭头代表架构上的负责关系，其中双重负责意味着演奏和庶务的双重，象征着架构上的天然服从，红色线及箭头代表可能影响权力结构的密切人际关系，下同&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;2.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;青色背景代表当年B编，下同&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  我们可以看到黄前十五年、黄前十六年两年中萨克斯声部长控制声部的手段：黄前十六年，通过森田忍的“抱有使命感”，次中音萨克斯的平尾澄子轻松团结了七人的中音萨克斯和四人的次中音萨克斯，从而在上低音萨克斯不听话的最坏情况下在声部内达成了11：2的巨大优势，这意味着平尾澄子实际上已经拿下了萨克斯声部的绝对控制权，而且必须说明的是，在黄前十六年选拔后，除了大泷七海对铃木靖也的那根红箭头，黄前十六年的红箭头没有受到影响，因此黄前十六年的萨克斯声部的权力结构是一以贯之的。回到黄前十五年，首先我们发现在上低音萨克斯上，小笠原晴香是孤家寡人，这意味着她没有天然的直辖后辈拱卫，或者说她缺乏基本盘，小笠原晴香的手段是通过斋藤葵联合次中音萨克斯，再通过斋藤葵最亲密的后辈森田忍渗透中音萨克斯，理论上拉拢斋藤葵和森田忍成为基本盘后的小笠原晴香可以在关键事项上拿下5：4的票权，勉强过半。但是宫桐子和桥弘江两个中音萨克斯又反向渗透了次中音萨克斯的平尾澄子，从而使得双方在票权上回到了均势。必须指出的是，小笠原晴香的在萨克斯声部内的权柄高度依赖小笠原晴香-斋藤葵这一同盟，一旦斋藤葵有变，小笠原晴香的权力根基将遭到重挫。无论如何，小笠原晴香对本声部的掌控程度远逊于田中明日香之于低音声部以及中世古香织之于小号声部，这也是《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》（以下简称《考察》）已经指出的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  小笠原晴香的第二个隐患在于她部长职位的来源。《考察》指出，小笠原晴香是“非官方机构声部首席会议推举的部长职”。因此，小笠原晴香在北宇治吹奏部中的权柄来源实际上就是声部首席会议，她只能通过加强首席会议并利用声部首席会议来构建平衡，自己来充当调停者的角色，有关内容《考察》已有详细论证，在此原文展示，不再赘述：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  在声部外，由“空位”时期导致的政治崩溃仍然延续，没有得到上任部长内阁任命，而是被非官方机构声部首席会议推选的部长职，无论合法性还是权力都低到了相当危险的程度。萨克斯声部外，几乎无人听她号令。同时，普通部员私下串联、相互声援的群众运动在伞木希美出走后亦有愈演愈烈的趋势。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  （小笠原晴香）将吹奏部最高权力交给声部首席会议得到了声部首席会议对自己的鼎力支持。最后，通过声部首席会议，小笠原晴香宣布禁止普通部员跨声部串联。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  尽管吹奏部部长的实权几乎全被分割给了声部首席会议和副部长，但她也成功地联合低音声部首席・副部长田中明日香与小号声部首席・会计中世古香织成为了声部首席议会的多数党。如俾斯麦的三皇同盟一般，小笠原通过田中与中世古制衡首席会议，又通过鸟冢与姬神的木管党制衡田中与中世古的铜管党。再通过副部长、会计、乐团首席的内阁党制衡其余四个未入内阁声部。以此使自己成为任意一方都必须争取的“关键力量”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  中世古绝非看上去那么单纯，她追随田中不代表她愿意为田中放弃甚至损害自己的利益。只要她愿意执棋布局，在看似牢固的冰面之下，她和田中的关系一定会有潜流般的改变。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;i&gt;——《北宇治吹奏部权力博弈考察》第一节：脆弱的平衡&lt;&#x2F;i&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  也就是说，小笠原晴香在黄前十五年开年至黄前十五年选拔这段非弱势时期的权柄实际来自于两个平衡：声部内是通过小笠原晴香-
斋藤葵同盟构建的票权均势，声部外则是通过声部首席会议构建的声部平衡。但相对的，票权均势的存在高度依赖于斋藤葵，而小笠原晴香在声部平衡的地位又建立在小笠原晴香可以代表萨克斯声部在声部首席会议中充当调停者之上，更不必说声部首席会议自身就是一个极其“脆弱的平衡”了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  既然我们已经搞清楚了小笠原晴香的权力来源，我们就能搞清楚她权力是如何被削弱的。实际上，小笠原晴香的权柄削弱完全可以用四个字概括：釜底抽薪。选拔前后发生了三件事，斋藤葵退部，森田忍进B编，小号独奏补选。前两件事，尤其是斋藤葵的退部标志着小笠原晴香勉力维持的部内票权均势被拆掉了承重墙。斋藤葵的退部意味着小笠原晴香在票权均势中一口气失去了三票，除了本人退出的斋藤葵外，平尾澄子和小笠原晴香的联络完全断绝，她与宫桐子及桥弘江的密切关系则成为了归票时的重量级砝码，同时平尾澄子晋升半级，泷川近夫向平尾澄子负责，与小笠原晴香的联系中断。如果说此时小笠原晴香还可以通过森田忍渗透中音萨克斯声部，那么在森田忍进B编后，失去基本盘小笠原晴香则彻底成为了萨克斯声部的孤家寡人，如下图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;3.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;成为孤家寡人的晴香&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，萨克斯声部内的票权均势被直接打破，主要票权彻底归于宫桐子-桥弘江-平尾澄子轴心。事实上，在森田忍进B编前票权归属就已经趋于尘埃落定了：斋藤葵退部后，小笠原晴香迅速称疾不出，此时田中明日香依例摄吹奏部事，而萨克斯声部剩余七人中，宫桐子手中已经握住了三票，成为萨克斯声部内的最大集团。因此宫桐子是摄萨克斯声部事的最佳人选。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  如果说斋藤葵退部和森田忍进B编代表着萨克斯声部内票权均势的崩溃，那么小号独奏补选则标志着现有声部首席会议平衡的终结。《考察》第四节已经论证了小号独奏补选标志着声部制衡最重要的一环之一：中世古香织的基本盘，即“香织后援会”的倾覆。这也意味着声部首席会议平衡体系的崩坏：在“三香同盟”中，已经没有人能阻拦田中明日香了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  对内，小笠原晴香已经失去了对萨克斯声部的掌控；对外，重构的声部首席会议的操盘手已经成为了田中明日香，理论上，小笠原晴香自此之后应该成为弱势领导永不翻身了——如果不出意外的话。当然，我们都知道，不出意外那是不可能的。意外来自场外因素：田中明日香的母亲要求她退部，从而导致田中明日香的暂时权力失能。除了掌控实权的副部长权力失能带来的全吹奏部的权力真空外，田中明日香的失能还带来了另一个后果：低音声部的群龙无首，这与小笠原晴香权力失能后宫桐子迅速完成对萨克斯声部的归票完全不同。究其原因，在于低音声部也是个“南通式声部”，黄前十五年的低音声部架构如下图：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;4.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在这个架构中，田中明日香一权力失能，大家都不知道听谁的，低音声部不像萨克斯那样有一个人数占绝对优势的乐器组（萨克斯声部中中音萨克斯的人数优势），而且即便算上话语权微弱的B编（如下图：），低音声部内最大的集团也是一年级主导的主角团，根本不像宫桐子那样有足够的号召力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也就是说，在田中明日香权力失能后，吹奏部直接出现了票权空白及其带来的巨大的权力真空。这些票权空白及权力真空将会自动寻找最具有大义名分的人自动归票。在低音声部没有宫桐子这样的人物的前提下，他们能找到的最有大义名分的人是谁呢？自然是部长小笠原晴香。也就是说，失去基本盘的小笠原晴香在这个时间点找到了临时的基本盘，她又有足够的空间来成为这个临时平衡中的调停者了——这又是她最熟悉的角色。当然，等到田中明日香如闪电般归来后，小笠原晴香就如闪电般回到弱势领导的地位了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总而言之，从小笠原晴香一步步成为弱势领导的过程中我们能看到弱势领导是如何练成的：**基本盘大则绝对权力，基本盘小则平衡调停，没有基本盘则弱势领导。**我们用这个理论去审视伞木希美，在黄前十六年伞木希美接任会计的时点，她的基本盘是什么呢？答曰：没有基本盘。伞木希美的基本盘早在黄前十四年“南中之乱”的时候就爆了。如果在黄前十六年的权力结构和黄前十五年开年时点的权力一致，伞木希美还可以像小笠原晴香拉拢斋藤葵一样拉拢铠冢霙在平衡中跳舞，但南中体制中社团中央的绝对权力已经初见端倪，已经没有平衡能让伞木希美舞蹈了。当然，伞木希美也并非甘心于这种情况，由于《利兹与青鸟》的选曲特殊性，伞木希美迅速在长笛中建立了良好的人际关系，看起来重新获取基本盘指日可待，然后就如笔者在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》中所论述的那样：冢本秀一直接带着泷川近夫不交部费，而这本质上是对伞木希美的敲打的田中明日香遗策出现了。几乎是同时，伞木希美最为直系的后辈江藤香奈（南中出身的长笛）在选拔中被黜落至B编，伞木希美重建基本盘的美好幻想被击碎了，而伞木希美在北宇治弱势领导的地位也就此定格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-bi-mian-cheng-wei-ruo-shi-ling-dao-de-ji-ge-jing-dian-an-li&quot;&gt;（三）避免成为弱势领导的几个经典案例&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  我们将视线转回弱势领导的误区二：把铠冢霙当成弱势领导。从基本盘的角度来看黄前十六年的铠冢霙，我们会发现铠冢霙是有基本盘的，虽然规模小了点，形态上也比较特殊，但是是有的。如果从黄前十五年田中明日香对低音声部的绝对掌控的视角来看，铠冢霙的基本盘只有剑崎梨梨花一人，而且黄前十六年的剑崎梨梨花是B编，看起来和黄前十五年选拔会后森田忍进B编的小笠原晴香一样，但是这个事情奇葩就奇葩在剑崎梨梨花也是有自己的基本盘的：兜谷爱瑠和笼手山骏河，而且这两人在黄前十六年都是A编。本身双簧管和大管就是合并管理，铠冢霙自己又是声部长，平时不说有多么亲近，混个脸熟总是可以的，当然，没有剑崎梨梨花的话这层关系也就仅限脸熟了，就像小笠原晴香之于宫桐子，不会有什么用，但是在剑崎梨梨花作为中继的传递下，当铠冢霙想的时候，两把大管都是能发挥作用的。一言以蔽之，铠冢霙对自己基本盘的掌控并非田中明日香那种“秦皇汉武”式的中央集权，反倒是更加偏向于西周成康的风格。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  你尽可以不把周赧王当天子，但你要是不把周康王当天子，那西六师和殷八师就要狠狠讨伐你了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;&lt;i&gt;——历史研究者 沃兹基硕德&lt;&#x2F;i&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  还有一个不得不提的事件是，铠冢霙对于剑崎梨梨花的栽培程度其实要远胜于传统印象，一个来自侧面的例子是在黄前十六年合奏比赛时期，黄前久美子和铠冢霙“开窗对答”的时候特地提了一嘴“剑崎梨梨花有在努力做好声部长哦”。总而言之，铠冢霙只是不想通过自身影响力影响议题走向，而不是不能，根据推论1，铠冢霙不是弱势领导。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们再将目光放到北宇治权力传承谱系图上：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;%E5%BC%B1%E5%8A%BF%E9%A2%86%E5%AF%BC&#x2F;6.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  可以看到，两位典型的弱势领导对上对下都缺乏传承，而这张图上还有一人也有类似的情况，也许有读者会有疑问，冢本秀一算弱势领导吗？笔者以为是否定的。笔者以为北宇治在黄前十七年的时候存在一个以冢本秀一为核心的跨声部半松散团体，这个团体可以在必要的时候充当类似冢本秀一基本盘的作用，这个团体就是北宇治吹奏部的男生们。从黄前十七年的县祭来看，冢本秀一在这个团体里都号召力还是不错的，除了前田兄弟估计是结伴，铃木靖也和远藤正大概分别被大泷七海和鲇川京子看得死死的，该到的人基本全部到齐了。北宇治男生固然是少，但即便是不算黄前十七年的新生，所有男生加起来人数已经只比算上釜屋雀他们的低音声部少一人了，可见冢本秀一并非没有影响议题的能力，因此冢本秀一并非弱势领导。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  行文至此，笔者已经通过几个典型讲述了北宇治有关弱势领导的二三事了，笔者在此也希望广大读者可以根据笔者给出的定义和两条推论自行思考黄前十五、十六、十七年的各声部长（典型如黄前十七年低音声部声部长川岛绿辉）是否属于弱势领导并考虑黄前十八、十九年的几个重点人物（典型如黄前十八年的剑崎梨梨花及黄前十八年的北山泰瑠）成为弱势领导的可能性。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、三季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1xb4y117ou：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou?from=articleDetail&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;视频BV1534y1D7FM：&lt;a href=&quot;&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1534y1D7FM?from=articleDetail&quot;&gt;硬核！我标出了三日月之舞演奏中所有吹奏部成员的姓名，路人也是主角脸，你最喜欢谁呢&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7&quot;&gt;萌娘百科·《吹响！上低音号》&lt;&#x2F;a&gt;~2.2、2.3&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;27&#x2F;xinnanzhongpaixi&#x2F;&quot;&gt;新南中派系的重振——黄前十八、十九年领导班子的确立&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;08&#x2F;21&#x2F;qianxi_nanzhongren&#x2F;&quot;&gt;浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来&lt;&#x2F;a&gt;》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>狂澜如何不倾，大厦如何不倒？北宇治问鼎全国的奥秘为何？（下）</title>
        <published>2024-04-27T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-04-27T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/kuanglanbuqing2/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/kuanglanbuqing2/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/kuanglanbuqing2/">&lt;p&gt;  上篇聊了那么多，终究到了完结的下篇，虽然也没过那么多时间，但《吹！》给我的感觉就是葵所说的：三年很快过去了呢。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;mu-lu&quot;&gt;目录&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;导言&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第一小节：吹学前辈的时间都花哪儿了？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第二小节：北宇治吹奏部是怎么炼成的？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久〇年：“南中之乱”如何问责？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久一年：“灯下黑”的泷老师&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久二年：全民“苦亚西”的养成方法&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;久三年：逃避虽可耻但的确没用&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第三小节：从零开始的吹奏部生活？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;结语&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参考文献&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;  本文分上、下两部分，（上）包括第一小节试试投稿和第二小节的前两部分；（下）包括第二小节的后两部分、第三小节和结语。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;3-jiu-er-nian-quan-min-ku-ya-xi-de-yang-cheng-fang-fa&quot;&gt;3. 久二年：全民“苦亚西”的养成方法&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  久二年的社团趋于稳定，对此时的二三年级部员来说，他们对社团的预期甚至被开玩笑为“&lt;strong&gt;感觉有点太过于一成不变了呢&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#26&quot;&gt;1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但久二年的主轴是“泷香革新”的延续，甚至进一步在泷升和新任领导团队——南中团队手中强化。在这过程中，社团甚至形成了“&lt;strong&gt;示范效应&lt;&#x2F;strong&gt;”：也即以社团目标——全国大赛金奖，说服部员接受该目标，并以此为标准要求部员满足一系列符合社团预期的举动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  吉川优子对该目标的设定：一方面突显与部分一年生的设想和预期偏差，体现为铃木美玲和久石奏为代表的一年级生对选拔制度的极度不信任，以及小日向梦为首的一年生的退缩不自信；另一方面却契合大多数一年生的想法：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  新生们想要加入的北宇治早已不是两年前的那个北宇治，而是现在的，吹奏乐强豪北宇治。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#27&quot;&gt;2&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  也因此，社团的矛盾从久一年的泷老师vs所有部员转变为久二年的泷+二三年级vs一年级的的矛盾，貌似与久〇年相同，实则矛盾的焦点从“&lt;strong&gt;是否偷懒&lt;&#x2F;strong&gt;”转移到“&lt;strong&gt;是否公平&lt;&#x2F;strong&gt;”，体现于达成社团目标的公正性需求。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  面对这一矛盾，泷升讲求&lt;strong&gt;以不变应万变&lt;&#x2F;strong&gt;，其主导的革新已经大致停止对传统的持续破坏，而转向保守地维护“&lt;strong&gt;泷香革新&lt;&#x2F;strong&gt;”的成果：练习-合奏-比赛结构、sunfes-大赛活动结构、选拔制度结构和选曲指导结构都没有相对于大规模改头换面，而是试图稳定之，其本来就相信&lt;strong&gt;以上一切革新的核心就是公正公平&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而相对地，吉川优子为首的领导团队则针对新矛盾，大刀阔斧革新社团领导结构，她们敏锐观察到新生的不安，着手“&lt;strong&gt;社团目标为何值得被信任？&lt;&#x2F;strong&gt;”这一难题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  最引人注目的便是&lt;strong&gt;边缘化声部长首席会议，新设年级新生指导&lt;&#x2F;strong&gt;（加部友惠负责初心者，黄前久美子负责有经验者），利用年级会议以平替首席会议的职能，从根本上由精英优先转变为全员优先，这在久三年得到了一定程度的延续。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;但与其说这是吉川优子个人或者南中团体的革新，不如说这是“泷香革新”的必然结果。&lt;strong&gt;久一年全国比赛摘铜后，顾问团体和领导团体同时发现了久〇年南中退部所带来的隐患：音乐稀薄。这使得社团需要从一年生拉人，也代表久二年的A编必然招纳新生。这就要求社团必须确保新生对社团的一致信任，要求扩大部员和领导团体的接触面，加强指导频度、强度和情绪价值：&lt;&#x2F;strong&gt;“稳定新生”以为社团之用，并达成“全国大赛金奖”悲愿。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  若结构不变，一年生和社团的矛盾只会蜕变为公开冲突，南中团体和部员发生矛盾也将成为必然。为缓和与一年级的矛盾，“年级指导”新结构的出现显得尤为必要，所以所谓的“老方法处理新问题”之说过于片面。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#28&quot;&gt;3&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;另外还包括关西废金后南中团体决定参与合奏比赛，要求全员参与。可以说南中团体至始至终试图弥合一二年级矛盾，贯彻“&lt;strong&gt;一个也不能落下&lt;&#x2F;strong&gt;”主义和“&lt;strong&gt;苦亚西&lt;&#x2F;strong&gt;”意志，消弭掉哪怕还剩下的一点点不信任。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  南中团体的&lt;strong&gt;结构完善&lt;&#x2F;strong&gt;（Structural Refinement）显然是沿着久一年适应社团全国大赛目标所做的进一步转型，可以说这一轮的结构转型成果是相对理想的：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;成功维护了基本盘二年级的主力地位；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;约束了一年级的目标和预期管理，使之全身心放在大赛，并在最后同样迸发&lt;strong&gt;苦亚西&lt;&#x2F;strong&gt;（悔しい）之情；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;继续保证顾问和副顾问等指导团队的超然地位，&lt;strong&gt;防止监管滑坡&lt;&#x2F;strong&gt;；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;在久三年初期有力保障了&lt;strong&gt;二三年级的一致性&lt;&#x2F;strong&gt;，确保&lt;strong&gt;顾问-二三年级团体相对于久三年新生的绝对优势&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  吉川优子所主导的结构转型仍是久一年“泷香革新”的延续，而且更顺滑地处理新矛盾和信任问题，为后文行文方便，因久二年领导团体全部来自于南中及其亲信，我们可称之为“&lt;strong&gt;南中维新&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当然客观来说，“&lt;strong&gt;南中维新&lt;&#x2F;strong&gt;”除去结构性作用，还需看到其中个人的主动性，比如吉川优子本人凭借强大的个人魅力和毅力管理社团，副部长中川夏纪在性格和工作与之互补，会计伞木希美确保社团基本职能、长笛部的跟进和铠冢霙的正常发挥，加部友惠和黄前久美子凭借高超的“&lt;strong&gt;开窗&lt;&#x2F;strong&gt;”技巧安抚新生，这些都不能忽略。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但不可避免的是，正如很多吹学作品所指出的，“南中维新”忽略，或有意无意回避，&lt;strong&gt;三年级内部的纠葛&lt;&#x2F;strong&gt;，几乎可以等同于伞木希美和铠冢霙的关系问题。这是吹学古今以来的重大难题，其中最为人所信服的解释分别为&lt;em&gt;btn754&lt;&#x2F;em&gt;的《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;11&#x2F;%E5%B8%8C%E7%BE%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E6%95%85%E4%BA%8B&#x2F;&quot;&gt;从〈利兹与青鸟〉解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路&lt;&#x2F;a&gt;》和&lt;em&gt;Gloxxa&lt;&#x2F;em&gt;的&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;《利兹与青鸟》拉片详解&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1Hh4y1v765&#x2F;&quot;&gt;《利兹与青鸟》逐帧解析系列&lt;&#x2F;a&gt;，社团面对伞霙之间“双方逃避选择却又彼此依恋”的复杂情感关系难以从第三者角度介入。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#29&quot;&gt;4&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这种妨害到全国大赛的可能——“&lt;strong&gt;双簧管和长笛缺乏沟通&lt;&#x2F;strong&gt;”——显然不满足于社团的总体性目标，这种情况提醒吉川优子必须采取立即行动，但伞霙的南中属性、情感强依赖关系、复杂心理关系，使“南中维新”无法直接妥善解决。这种源自于**久〇年“监管俘获”**导致的乱麻，直到久二年后期才得到解决，主力主要是泷-桥本-新山、高坂-黄前和梨梨花所领导的双簧管-低音管声部，分别担任指出、启迪和催化矛盾解决的作用。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#30&quot;&gt;5&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这也代表社团目标vs部员的信任难题还应该包括社团领导团体本年级内部的矛盾，尤其是领导团体内部成员矛盾，我们可简写为“&lt;strong&gt;三年级矛盾&lt;&#x2F;strong&gt;”，这是久〇年以来北宇治吹奏部进军全国金的最大障碍，也是久二年社团依靠强大的教师-基层团体掩盖与缓和的最大地雷。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;kuanglanbuqing&#x2F;%E2%80%9C%E5%8D%97%E4%B8%AD%E7%BB%B4%E6%96%B0%E2%80%9D%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8.png&quot; alt=&quot;“南中维新”后的北宇治吹奏部&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;“南中维新”后的北宇治吹奏部&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  上图是“&lt;strong&gt;南中维新&lt;&#x2F;strong&gt;”后的北宇治吹奏部，但孰不知这为久三年埋下&lt;strong&gt;再次“监管滑坡”&lt;strong&gt;的伏笔，也预示着急迫的&lt;&#x2F;strong&gt;第二次“结构转型”&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;4-tao-bi-sui-ke-chi-dan-de-que-mei-yong&quot;&gt;4. 逃避虽可耻但的确没用&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;center&gt;剧透示警！&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  经历了“泷香革新”和“南中维新”后，光荣伟大的黄前久美子部长来到了忠诚的北宇治吹奏部，长达两年的“结构转型”再次完成顺滑的领导团体过渡，社团的目标仍然确定为&lt;strong&gt;全国大赛金奖&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  另外泷升和吉川优子做出的久二年最后一项改革：&lt;strong&gt;增设领队&lt;&#x2F;strong&gt;（Drum Manager），将技术和协调分类，副部和部长主要管理人际关系、情感赋值、财政收支等&lt;strong&gt;日常性事务&lt;&#x2F;strong&gt;，而领队则管辖演奏练习和比赛排练等&lt;strong&gt;技术性工作&lt;&#x2F;strong&gt;，其他年级指导和首席会议不变，这是“南中维新”最后照耀在北宇治的土地上的余晖，将社团悲愿交接于&lt;strong&gt;北中三杰&lt;&#x2F;strong&gt;，他们的结晶如图所示：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;kuanglanbuqing&#x2F;%E5%8C%97%E4%B8%AD%E4%B8%89%E6%9D%B0%E6%B2%BB%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8.png&quot; alt=&quot;北中三杰治下的北宇治吹奏部&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;北中三杰治下的北宇治吹奏部&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  乍看起来，除去结构的微调，社团目标也没有变化，整个社团理应平稳过渡直至全国大赛。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但是不管从虚拟还是现实角度看都不可能顺利平安：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;没有恰当的系统性方案以缓解乃至发现“&lt;strong&gt;三年级矛盾&lt;&#x2F;strong&gt;”；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;限制约束部员行为的**“阀门”松紧度**成为一个横亘于泷-二三年级与一年级之间的新信任问题；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;久二年“结构转型”的输出结果——关西废金差强人意（实际上顾及当时三年级实力偏弱已算完成目标）使社团再次出现&lt;strong&gt;强化版的“示范效应”&lt;&#x2F;strong&gt;——不仅新生和部员被社团目标影响，就连泷升为首的顾问集团也被影响，甚至使得社团出现前三年从未出现过的“&lt;strong&gt;自主性&lt;&#x2F;strong&gt;”（Autonomy）现象。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  我们将上述三者总称为“&lt;strong&gt;久三难题&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  首先，“三年级矛盾”与其说来自于前三年解决三年级内部矛盾的无能，不如说是根本没有设立针对三年级内部矛盾的机制。久二年的三年级矛盾是通过其他主体，也即教师和其他部员团体共同解决的，而久三年的“&lt;strong&gt;上低音号战争&lt;&#x2F;strong&gt;”（指代围绕同属三年级的黑江真由和黄前久美子上低音号soli资格而爆发的一系列事件，此处引用&lt;em&gt;K622&lt;&#x2F;em&gt;的概括，为保持乐器名前后文一致，本文称为“上低音号战争”，详见&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#8&quot;&gt;6&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;）却逐步演化为半公开的“&lt;strong&gt;高黄之争&lt;&#x2F;strong&gt;”乃至“&lt;strong&gt;部长失格&lt;&#x2F;strong&gt;”。若不是第三次选拔黄前久美子成为上低音号soli和全国大赛夺金，以三年级矛盾的爆发的深刻性和泷也是该冲突一方的事实，社团几乎难以处理该次“&lt;strong&gt;三年级矛盾&lt;&#x2F;strong&gt;”，并有极大可能延续到久四年；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其次，约束部员的“阀门”也即对部员行为自主性的限制，包括时间安排、练习项目、演奏水平等方面的规制，不管从《武吹！》还是改动过后的《京吹！》来看，久三年领队高坂丽奈的”阀门“属于较为严厉的档次。这迎来义井沙里和釜屋雀为首一众新生及吹奏乐初心者的质疑，直接演变为&lt;em&gt;WonderKindom&lt;&#x2F;em&gt;所称的“久五逆流”&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#31&quot;&gt;7&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;，社团本身的“社团性”在领队的强干预下急速膨胀，挤压乃至侵占部员的正常生活作息和生理心理规划。无所遏制的压力和三年级矛盾共同结合使社团本身出现“自主化”的倾向：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  也即社团作为一个系统的运作结果偏差于所有社团成员的预期；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  最后，需要谈及久三年社团的“自主性”现象。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;baike.baidu.com&#x2F;item&#x2F;%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%96%AF%C2%B7%E9%9F%A6%E4%BC%AF&#x2F;&quot;&gt;马克斯·韦伯&lt;&#x2F;a&gt;（Max Weber）认为：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  组织对于其内容的独占性广泛控制力这一性质确立其特定的组织地位，导致其不再是“冲突的舞台”或“统治的工具”，而是&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;baike.baidu.com&#x2F;item&#x2F;%E8%A5%BF%E8%BE%BE%C2%B7%E6%96%AF%E8%80%83%E5%88%87%E6%B3%A2&#x2F;&quot;&gt;斯考切波&lt;&#x2F;a&gt;（Theda Skocpol）所称的“&lt;strong&gt;自为组织&lt;&#x2F;strong&gt;”（Organisation for itself）。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#32&quot;&gt;8&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  久三年的社团符合这一模型，也即&lt;strong&gt;社团的偏好偏离大多数部员的偏好，并按照社团偏好逻辑运行&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  一方面，久二年的失利迫使泷升意识到久二年搁置“泷香革新”成果是不足的，其需要进一步为全国大赛金奖的目标做出改革举动；另一方面，历经“泷香革新”和“南中维新”的北中三杰团体也意识到达成社团目标“路阻”但“不长”，意味着必须尽快再次转型；共同的希求所导致的结果最集中表现为&lt;strong&gt;模仿强校的“三次选拔制”&lt;&#x2F;strong&gt;——在府赛、区赛和全国赛前三次选拔，每次选拔不同的A编。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  三次选拔制，是社团自主性的集中表现。虽然该制度的确是为全国金的社团目标所服务的，但其并非遵循黄前日常团体倡导的“&lt;strong&gt;一个部员也不少地变强&lt;&#x2F;strong&gt;”，最终获取全国金的理念，而是更加符合以泷升-高坂领队为首所新组成的技术团体的宗旨——基于实力基础“&lt;strong&gt;不带任何情绪&lt;&#x2F;strong&gt;”地获取全国金。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#33&quot;&gt;9&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而前两年泷升早就深深确立巩固了顾问的绝对地位，使得处于少数地位的泷高技术团体打压甚至&lt;strong&gt;捆绑&lt;&#x2F;strong&gt;（bandwagoning）黄前日常团体，造成外部观察者误认为技术团体代表的意见等同于社团的终极目标。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部成为&lt;strong&gt;善于获得全国大赛金奖&lt;&#x2F;strong&gt;的社团，而非&lt;strong&gt;使每个人感受到社团价值并能够获得全国大赛金奖&lt;&#x2F;strong&gt;的社团。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  事实上，相比于&lt;strong&gt;久〇年的“监管俘获”&lt;&#x2F;strong&gt;，久三年是一场裹挟社团意志的大型“监管俘获”，那么其带来的也是另一场“&lt;strong&gt;监管滑坡&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “&lt;strong&gt;久三难题&lt;&#x2F;strong&gt;”的过度发酵导致的“监管滑坡”最直接表现是&lt;strong&gt;北中三杰结构的暂时解体&lt;&#x2F;strong&gt;：技术团体和日常团体的沟壑陡然加深，对泷升的信任危机从久二年的暂时缓和到久三年再次以“高黄对峙”、“部长失格”、“冢高分裂”的形式展开。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  不论后续《京吹！》会以如何形式改编《武吹！》（本文写于《京吹！》S3E4放送前），这一主要的“监管滑坡”不会被掩饰，黄前日常团体无法履行基本的协调职责，反而有自我内耗之危，而泷高技术团体由于不容挑战的地位一意孤行执行决策，更有硬性激化之嫌。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  面对“久三难题”的集中爆发，巨大的波及北宇治吹奏部全部的“监管俘获”已然发生，“监管滑坡”在迫近关西大赛的关头几近无法避免。如何解决？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;  《武吹！》给出了一个&lt;strong&gt;模棱两可&lt;&#x2F;strong&gt;的解决方案：在久美子陷入长期的自我内耗后，求助于明日香，并重拾&lt;strong&gt;苦亚西&lt;&#x2F;strong&gt;（悔しい）荣誉信条，辅之以“爱的抱抱”，进而寻求与技术团体达成和解（“正确之人宣告”——黄前久美子于爱的抱抱后向泷高技术集团表达自己不放弃、全平等的宣言）。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#34&quot;&gt;10&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但这解决“久三难题”了吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;“三年级矛盾”成功通过&lt;strong&gt;浪漫主义&lt;&#x2F;strong&gt;的解决方式化解；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;新生信任问题用第三次选拔前的《&lt;strong&gt;努力宣告&lt;&#x2F;strong&gt;》搁置；&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;社团“自主性”则尝试&lt;strong&gt;缝合两大团体带头人的意见鸿沟&lt;&#x2F;strong&gt;而压制。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;  可以说黄前久美子&lt;strong&gt;运用强大人格魅力&lt;&#x2F;strong&gt;和久一、久二与久三年的“&lt;strong&gt;一个也不能落下&lt;&#x2F;strong&gt;”主义熏陶搁置乃至扭转了“监管滑坡”，近乎凭借一己之力（不能排除明日香的点拨和秀一的感情关怀）遏制社团对部员心理的摧残，重新向部员展示技术团体和日常团体再次合二为一，再次鼓舞社团的团结力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这一工作除了黄前久美子，谁也没有能力做到。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  隶属于两大团体的丽奈和秀一，剑崎梨梨花和久石奏，乃至整个矛盾的始作俑者之一黑江真由都无法匹敌做了三年新生工作、贯彻三年革新维新精神、接受来自两代领导团体认可的黄前久美子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这无愧于我们认为“&lt;strong&gt;历史选择了黄前久美子&lt;&#x2F;strong&gt;”，但是如果跳出单人视角来看，久三难题无一得到妥善解决。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “三年级矛盾”的&lt;strong&gt;针对性机构&lt;&#x2F;strong&gt;仍未设立（事实上如此迫切的短时间内不太可能设立相关结构完善）；信任问题很大程度依赖&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;%E9%AD%85%E5%8A%9B%E5%9E%8B%E6%9D%83%E5%A8%81&quot;&gt;&lt;strong&gt;克里斯玛治理&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;a&gt;（Charismatic authority）；社团“自主性”问题&lt;strong&gt;完全系于能否获取全国大赛资格和全国金之上&lt;&#x2F;strong&gt;。可想而知，如果没有获得全国金，“社团建设”仍会继续，并在久四年迎来不亚于“泷香革新”的“&lt;strong&gt;梨奏新政&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在这一点上，《武吹！》看似机械降神的结局赋予了“社团建设”&lt;strong&gt;理想化的结果&lt;&#x2F;strong&gt;，黄前久美子本人“&lt;strong&gt;请别放弃&lt;&#x2F;strong&gt;”意识的最终觉醒是“社团建设”最理想化的注脚，而这成为获取全国金的关键。
黄前久美子的《努力宣言》如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  在合奏前我有一件事要说，大家知道，后天是第三次选拔。留给我们只有今天和明天了。选拔后，选出的55人将一心朝全国努力。所以趁着今天大家都在场，我有件事跟大家说。如大家所知，3年前的北宇治还不是强校。泷老师来后，情况才截然不同。如果泷老师没来，现在我们的情况将完全不同。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我喜欢现在的北宇治，&lt;strong&gt;人人公平有机会&lt;&#x2F;strong&gt;，一年级和三年级拥有同等的机会，大家都有权利塑造同属于大家的一首曲子，我喜欢现在这样的北宇治。我之所以努力至今，之所以目标全国金奖，全都是因为北宇治，&lt;strong&gt;都是因为在场的各位与我一起前行&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我希望大家能发挥自己的全部实力，我知道这是我不切实际的希望，也清楚在场有些人坚信自己的退出会让北宇治变得更好。但对此我持有完全否认的态度。**我不想有人在5年后，10年后，后悔为何那时自己没有用尽全力。**我不清楚那种“退出”是为了社团还是为了谁。我唯一希望的是，大家能出尽自己100%的实力。即便有人落选，即便有人失去solo的位置，即便有人因此后悔和悲伤，&lt;strong&gt;但这些同样是属于每个人的东西，谁都没权利剥夺&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;努力不是做给别人看的，是做给自己看的&lt;&#x2F;strong&gt;。离选拔还有两天，&lt;strong&gt;我希望大家选择不让自己后悔的方式，然后每个人以自己不后悔的方式取得全国金奖&lt;&#x2F;strong&gt;。我虽然是不争气的部长，整天依赖领队和副部长，但我有自信我是看大家时间最久的人。我要说的是，如果为了北宇治，请用尽全力，满意的结果一定在前方等着我们。所以，那个……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治fight——&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  噢噢噢———！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  从&lt;strong&gt;个人视角&lt;&#x2F;strong&gt;来看，黄前久美子搁置了“久三难题”；而从&lt;strong&gt;社团视角&lt;&#x2F;strong&gt;来看，黄前部长&lt;strong&gt;运用感情这一非理性因素掩盖了短期的结构性弊病&lt;&#x2F;strong&gt;，正是凭借这一段宣言，“社团建设”在久三年达到&lt;strong&gt;史无前例的顶峰&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  社团目标再次回到黄前日常团体占优的轨道——&lt;strong&gt;确保所有人都能平等地变强从而能取得全国金&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  然而社团管理不能全部依赖个人的力量，黄前久美子在维护“泷香革新”和“南中维新”成果中的极大精神内耗为其带来了痛苦的体验。要避免“人亡政息”，终究还是要进行&lt;strong&gt;制度建设&lt;&#x2F;strong&gt;：&lt;strong&gt;久美子在取得全国金后是否会进一步优化社团？&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;是否会提升声部首席会议地位以确保领队-顾问和部员之间的沟通？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;是否会针对新生信任问题优化年级指导的例会结构？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;  可惜《武吹！》并没有久四年的细节，所有的建设过程及其后续在获得全国金的那一霎那就草草结束了。真心希望《京吹！》的改编能够赋予吹学新资料。&lt;del&gt;（其实是跪求剧场版）&lt;&#x2F;del&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-cong-ling-kai-shi-de-chui-zou-bu-sheng-huo&quot;&gt;三、从零开始的吹奏部生活？&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  从上可知，从“&lt;strong&gt;监管俘获&lt;&#x2F;strong&gt;”到“&lt;strong&gt;久三难题&lt;&#x2F;strong&gt;”，整个北宇治吹奏部仿佛绕了一个大圈，从一个问题到另外一个问题，但其中蕴藏着如何建设一个好社团，如何维护这么一个好社团的问题。笔者认为这是吹学的本意，也是吹学所应该发扬光大的一个重要理由。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也因此本文尝试通过依据北宇治吹奏部社团建设的过程，探析社团建设的基本框架。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;社团建设的基础在于变化。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这种变化起源于&lt;strong&gt;部员的变化或“顾问”的变化&lt;&#x2F;strong&gt;，在北宇治表现为久〇年处于“被俘获”地位的二年级摇身一变成为“管理者”，而处于所有部员之上的“顾问”从容易被摆布的“梨香子”变成有强烈主见和丰富手段的“泷升”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  变化也可能来自于&lt;strong&gt;外界环境的变迁&lt;&#x2F;strong&gt;，比如吹奏乐的新潮流和其他强校的巨变，但是在《武吹！》、《京吹！》都没有太多涉及，此处不详谈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  经历变化后，原先量身定制的社团结构受到挑战和威胁，出于对抗、平衡、稳定等原因，组织的架构也会经受更变。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在本例中主要是&lt;strong&gt;稳定&lt;&#x2F;strong&gt;，这也是大多数大型学生社团的首要目标。为保证社团内的基本稳定，那么社团会力求改变，这种改变伴随两个进程：&lt;strong&gt;不适应变化的结构消亡，适应变化的结构生成&lt;&#x2F;strong&gt;，也即“&lt;strong&gt;监管滑坡&lt;&#x2F;strong&gt;”和“&lt;strong&gt;结构革新&lt;&#x2F;strong&gt;”，其综合的结果被称为“&lt;strong&gt;结构转型&lt;&#x2F;strong&gt;”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而“社团建设”是以上“变化-规制衰败-结构转型”的循环。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那么如何判定“结构转型”的成功？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在北宇治吹奏部中可以依凭两个标准：实际绩效（&lt;strong&gt;吹奏水平&lt;&#x2F;strong&gt;）的上升乃至获取认可，以及持续的社团稳定（在久三年甚至演变为“&lt;strong&gt;一个也不能落下&lt;&#x2F;strong&gt;”）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  在具体的过程中“&lt;strong&gt;监管衰败&lt;&#x2F;strong&gt;”和“&lt;strong&gt;监管生成&lt;&#x2F;strong&gt;”两者可以是线性顺序发生，也可以是同时进行，甚至可能螺旋式上升，而非&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;baike.baidu.com&#x2F;item&#x2F;%E5%8D%8E%E5%B0%94%E7%89%B9%C2%B7%E6%83%A0%E7%89%B9%E6%9B%BC%C2%B7%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%89%98&#x2F;&quot;&gt;瓦尔特·罗斯托夫&lt;&#x2F;a&gt;（Walt Rostow）所坚称的单调“进化论”。&lt;sup class=&quot;footnote-reference&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#36&quot;&gt;11&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;sup&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部呈现的是社团建设从“监管俘获”到另一场“监管俘获”的时期，本质上是&lt;strong&gt;问题的发现到解决的实施过程&lt;&#x2F;strong&gt;。因此不可能有社团一出现就完美无缺，社团建设是每个社团不可避免遭遇的问题，因为变化无处不在。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;kuanglanbuqing&#x2F;%E7%A4%BE%E5%9B%A2%E5%BB%BA%E8%AE%BE.png&quot; alt=&quot;社团建设&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;社团建设的动力学模型&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  上图就是笔者对社团建设的理解。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  而变化中则可能出现“久三问题”的考验，跳离吹！系列的故事，可以发现“久三问题”本质上就是&lt;strong&gt;领导团体内部的问题解决&lt;&#x2F;strong&gt;、新部员和老部员乃至“顾问”之间的&lt;strong&gt;信任问题&lt;&#x2F;strong&gt;、以及&lt;strong&gt;社团为最高管理者绑架&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  此三者可通过何种措施解决？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  久三年黄前主导的新措施：&lt;strong&gt;干部笔记&lt;&#x2F;strong&gt;。可否解决第一个难题？仅2个年级指导是否不能平替声部首席的安抚新生作用？如何防止最高管理者的犹豫或激进扭曲社团的决策？这都亟待吹学家或其他领域专家解决。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  仔细观察北宇治吹奏部从久〇年到久三年的主轴：从“久〇懒政”、“泷香革新”、“南中维新”、“久三问题”，可以发现社团的建设需要群策群力，单人可能发挥决定性作用，但无法发挥全部作用。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  大多数的结构转型过程，甚至包括黄前久美子最后的觉醒也是在&lt;strong&gt;自我放逐后部员的支持&lt;&#x2F;strong&gt;（明日香、秀一你们做得好啊！）和&lt;strong&gt;泷高的和解合意&lt;&#x2F;strong&gt;下达成的，而她的觉醒是必须&lt;strong&gt;放在整个社团系统下看待&lt;&#x2F;strong&gt;，如果脱离了建设后的社团系统，久美子的《努力宣言》宛若无病呻吟，但在面临“久三问题”的北宇治吹奏部，她的话语就是社团的最强音。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  可以说没有之前的社团建设过程和面临的问题，全国金几无可能获取，久美子也不可能在该社团中找到人生的路径。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;strong&gt;这是值得所有大型学生社团思考的问题&lt;&#x2F;strong&gt;：怎么建设社团最大程度满足目标？怎么在解决问题中成长？怎么把社团建设为所有部员能从中获得成长体验的场合？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jie-yu&quot;&gt;结语&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部的乐声可能将在2024年盛夏时节落下帷幕，而其为社团建设带来的启示却振聋发聩长久不衰。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治吹奏部从久〇年的大面积腐朽，通过各方不断添砖加瓦，解决各式各样问题，最终社团的精心建设为主，个人的突出表现为辅，&lt;strong&gt;挽狂澜于既倒，扶大厦之将倾&lt;&#x2F;strong&gt;，共同夺取全国金的目标。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  青春亦是如此，在问题中成长，在流沙中慢慢洗涤，最终炼出真金，向外展示“&lt;strong&gt;特别的自我&lt;&#x2F;strong&gt;”。自我的建设何不也如同社团的建设呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  作为结尾，非常感谢大家能够如此容忍这么长的文章，如果有人能跟随看完上、下两篇，笔者已经很知足了。更要感谢能够看到结语的读者，感谢你们的宽宏大量，感谢京阿尼和武田绫乃为我们带来的作品，感谢所有的吹学家、吹吹人和动漫爱好者。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  自2019年，我因为京阿尼的悲剧而了解到《京吹！》，不知是喜是悲。但《吹！》第一次给予我强大的共鸣，让我意识到“&lt;strong&gt;青春的价值&lt;&#x2F;strong&gt;”，现如今5年过去，苦等的第三季已经放送，《京吹！》，如很多吹学家一样，是我最喜欢、看最多遍、最享受的动画，&lt;strong&gt;感谢所有人的努力使得这部动画能更为人所知！&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  （本文完）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;祝黄前部长万寿无疆！&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;FoffeR&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:right&quot;&gt;
    &lt;span&gt;2024年4月27日&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;8&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;6&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;K622 (2024) ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2024&#x2F;04&#x2F;22&#x2F;EuphoniumWar&#x2F;&quot;&gt;历史上的悠风号战争：“部长失格事件”在现实音乐史上的投影,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》.（访问于2024年4月24日）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;26&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;1&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2017）《吹响吧！上低音号·波澜起伏的第二乐章·前篇·第二章·孤独的着重音》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;27&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;2&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2017）《吹响吧！上低音号·波澜起伏的第二乐章·前篇·第一章·不安定的反复记号》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;28&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;3&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;老仓唯 （2020） ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;01&#x2F;24&#x2F;yuuko-era&#x2F;&quot;&gt;吉川优子时代的北宇治吹奏部政治得失（未完结）,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;29&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;4&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;11&#x2F;%E5%B8%8C%E7%BE%8E%E7%88%B1%E6%83%85%E6%95%85%E4%BA%8B&#x2F;&quot;&gt;btn754 (2020) ‘从《利兹与青鸟》解读伞木希美和铠冢霙的爱情之路,’&lt;&#x2F;a&gt; 载《京吹学报》； &lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;《利兹与青鸟》拉片详解&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1Hh4y1v765&#x2F;&quot;&gt;Gloxxa （2023-4）‘《利兹与青鸟》拉片详解,’&lt;&#x2F;a&gt; Bilibili.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;30&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;5&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;Gloxxa (2024) ‘&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1hG411B7wk&#x2F;&quot;&gt;【百合磕学】最不堪的我，献给我最爱的你。《利兹与青鸟》逐帧解析6,&lt;&#x2F;a&gt;’ Bilibili.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;31&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;7&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;WonderKindom (2023) ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;10&#x2F;12&#x2F;jiuwuniliu&#x2F;&quot;&gt;北宇治大事件分析 ——&#x27;久五逆流’,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;32&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;8&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;‘&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;wiki.mbalib.com&#x2F;wiki&#x2F;%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E8%87%AA%E4%B8%BB%E6%80%A7&quot;&gt;国家自主性,&lt;&#x2F;a&gt;’ MBA智库百科.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;33&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;9&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2019） 《吹响吧！上低音号·决意的最终乐章·前篇·第三章·困惑的试音》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;34&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;10&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;WondrKindom (2023) ‘&lt;a href=&quot;&#x2F;2023&#x2F;12&#x2F;23&#x2F;buzhangshige2&#x2F;&quot;&gt;北宇治大事件分析 ——“部长失格”（下）,&lt;&#x2F;a&gt;’ 载《京吹学报》； 武田绫乃 （2019） 《吹响吧！上低音号·决意的最终乐章·后篇·第三章·羁绊的旋律》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;35&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;12&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;武田绫乃 （2019） 《吹响吧！上低音号·决意的最终乐章·后篇·第三章·羁绊的旋律》，东京：宝岛社。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div class=&quot;footnote-definition&quot; id=&quot;36&quot;&gt;&lt;sup class=&quot;footnote-definition-label&quot;&gt;11&lt;&#x2F;sup&gt;
&lt;p&gt;Rostow, W. W. (1960) The Stages of Economic Growth. Cambridge: Cambridge University Press.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>论明日香的传位顾虑与隔代指认事</title>
        <published>2024-04-08T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-04-08T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/gedaizhirenshi/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/gedaizhirenshi/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/gedaizhirenshi/">&lt;p&gt;  历来的吹学家多集中精力讨论三代之治中历届首领在任内的贡献，却鲜有讨论吹部部长大位传承的因果、细节，以及众旁人的言行。但大位交接是权力轮转的象征，标志着老人的影响力的逐渐消退，使得后来者居上在严格的年龄制度下也成为可能。正所谓一朝天子一朝臣，无论是争夺部长大位，还是争取权臣要职，各种围绕这个目的的行动都是最能见人心性、智慧处，也是最能洞悉大局处。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  久一年小笠原晴香任部长，田中明日香摄部政的局面众人皆知，因此传位时也是明日香主事，晴香从旁附和。根据武田所著《北宇治秘史·其十二》记载：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 50%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  优子启匣取旨，以手抚台，朗然宣诏曰：“吉川优子机敏练达，克己奉公，深合朕意。着传位于吉川优子。”复问百官曰：“众卿其有异者？”群臣默不语。复曰：“然者拜。”后藤卓也宣，群臣拊掌行礼。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;1%E5%90%89%E5%B7%9D%E4%BC%98%E5%AD%90%E7%99%BB%E5%9F%BA%E5%A4%A7%E5%85%B8.png&quot; alt=&quot;吉川优子登基大典&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;吉川优子登基大典（京阿尼 绘）&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  又有《北宇治史·卷五·其四》记载：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 50%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  优子曰：“卿其勿辞！明王属朕曰：‘夫部长者，其威可率众，其能可领衔，其臣可竭劳。’故先皇传于朕，朕亦因之传卿。”&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  优子其人重义，人心共向；有五年的小号功底，实力在香织之下、小日向梦之上，不可谓不强；南中党有夏纪、希美处理大小事宜，同级生有加部友惠、后辈有久美子协调众人。三能俱备，所以明日香指使晴香传部长位于优子。类似地，优子传位于久美子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;font color=red &gt;从事实上说，没有史料佐证明日香在传位优子的同时，要求优子传位久美子。&lt;&#x2F;font&gt;所有“隔代指认”说法的来源，似乎都是那句“故先皇传于朕，朕亦因之传卿”。然而这里的“先皇”指的本是小笠原晴香；即便这是优子的隐语，以前人嘱托告诫后人的事迹古已有之，也不足以直接证明隔代指认。但经过一定的合情推理，不难看出武田史书中的春秋大义：在久一年传位前，优子已经明白久三年之君非久美子莫属；而明日香也认为优子大致能察觉到这点，因为优子在久一年后期的争位之心足够显著，对久二年部政必有设想。但这是两个老谋深算的政坛领袖之间的心照不宣，既不为他人所知，也不能见诸史册。况且两人明交不多，如果会错了意，后果不堪设想。&lt;font color=blue &gt;所以倘若明日香有要对优子传达的态度，传位的措辞必将是唯一的暗示。&lt;&#x2F;font&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  不可否认，优子有很高的政治智慧。所以她在听到明日香的传位诏书时就已明白，久美子在明日香眼中，是更胜于自己的继位人，不然她不会说&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 50%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  是明王之托朕，亦卿之托。朕初即位，暗立卿为嗣君。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;——（《北宇治史·卷五·其四》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  并且优子坚信，以久美子的政治智慧，在数次听到明日香对自己“甚若悠风号”的评语后，必然意识到这是来自长辈的青睐，因而已经朝向至尊之位奋进了。即便优子不知道明日香的评语，久美子和明日香走得很近也是部内有目共睹，个中意味又岂难察觉？&lt;strong&gt;假若优子执政期间冷落久美子而传位他人，那么久三年的新部长注定立不住：&lt;strong&gt;久美子率低音部众，丽奈率小号部众，秀一率长号部众，堺万纱子、井上顺菜率打击乐部众，或与中央分庭抗礼，或各自为政诸侯林立，则大权旁落、人心涣散，甚至政潮迭起，殃及全部，到时只怕自己要落得一个恶谥。何况优子在久一年独奏之争中表演了年功党中坚力量的角色，得罪了一些年轻的改革派，在继任届中党羽本就不多。而&lt;&#x2F;strong&gt;久一年合宿时，优黄夜谈使得久美子成为优子为数不多深入了解的上进后辈，因此大位也传不到他人手中。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;2%E4%BC%98%E4%B9%85%E5%A4%9C%E8%B0%88.png&quot; alt=&quot;优久夜谈&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;伟大的优久夜谈，一个被严重忽略的吹学课题&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  再退一步，且不论圣圣相承，**单单为下情上达、疏畅天听，优子集团就需要从二年级生中择一贤者专司沟通，除久美子也无人可用。**对优子而言，即位后部内局势绝非明朗，全国夺金也是难上加难，正恐功名未成、后世非议，更犯不上与有望开古今第一盛世的久美子作对，所以不如对其礼敬有加，还能做个顺水人情。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  那么优子能预见的事，作为总揽朝政的实权部长，明日香又如何看不出？明日香既然能看出优子传位久美子是大势所趋，又何必多此一举，偏要把句句都更像对久美子的描述作为传位优子的理由，冒着久二年政坛失序、自己被史书评为“乱嗣君之政”的风险也要多上一嘴？这正说明，明日香透过传位诏书，向优子隔代指认了久美子，虽然形式很隐晦，但当事者都心知肚明。武田作为史官，&lt;strong&gt;一方面为了客观&lt;&#x2F;strong&gt;，不能用台面上没发生的事在史册里臆测部长动机；&lt;strong&gt;另一方面为尊者讳&lt;&#x2F;strong&gt;，也不好指出这层意思。京都史做的更绝，在《誓言的终章》中直接略去传位过程，也是同样的道理。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  如前所说，明日香的隔代指认冒了不小的风险，可她为什么仍要这么做呢？一方面正如先前的吹学家指出的一般，这是身为低音部首席的明日香，对后辈儿孙的一点荫蔽私心：她希望低音部的人总能握紧权柄。虽然立夏纪为部长太难服众，但是立她为股肱之臣还是很说得通的，毕竟她与优子是至交。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;3%E5%A4%8F%E4%BC%98%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%88%B1.png&quot; alt=&quot;夏优是真爱&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;伞霙扭曲怪，夏优是真爱&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  而久美子少有大志，才干过人，立为部长众人也心服口服，所以才隔代指认。这种说法有其合理之处，不然夏纪的任命实在解释不通：伞木希美有能力吹奏也能，留忠去能，不是进取之象。然而，如果将明日香看做有私无公、先私后公的利己主义者，把提携后辈作为她不惧史笔如铁的全部动机，则是小看了这个政坛老手。明明就要撒手而去，无过便是功。倘若当真利己，更不会冒险保全后人。所以明日香隔代指认久美子的另一动机，也是&lt;strong&gt;根本动机，在于久一年末期，明久隆中对后，明日香心怀的社稷公心。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;4%E9%9A%86%20%20%E4%B8%AD%20%20%E5%AF%B9.png&quot; alt=&quot;隆  中  对&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;隆  中  对&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  久〇年爆发了&lt;strong&gt;以若井堇为嚆矢的南中之乱&lt;&#x2F;strong&gt;，致使大量新生流失。因此久二年缺乏最有经验的骨干成员，于是全国夺金希望渺茫，甚至小于久一年的吹部。但久一年问鼎全国，士气大振，久二年没有理由畏葸不前，所以目标一定会定在全国夺金。因此久二年几乎注定无法实现明诏计划，因而为领导层招致好高骛远、治部失方之嫌，从而影响久二年领导层决策的公信力。于是由久二年委派的久三年领导层的威望也会顺势降低。然而久三年卧虎藏龙，人才济济，主弱臣壮不是好事。所以&lt;strong&gt;要提高久三年领导层法理上的威信&lt;&#x2F;strong&gt;，就要另谋手段。为了吹部人心的长久稳定和权力交迭的安定，&lt;strong&gt;明日香必须用自己的影响力确立两朝统帅。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  **此外，明日香之隔代指认，也是在保护久美子于接下来一年中可能发生的诸多斗争中稳立不倒。**传统的经验似乎表明，在政治斗争中，同派的冷落就是保护，对手的重用必为捧杀，但这套思路不适用于身为“好圣孙”的久美子。作为非直接继位人，久美子不会被率先卷入政治旋涡的中心，所以久二年中久美子的任务就是尽力办差，大展能手，为日后的荣膺大宝做好铺垫。而恰好以优子为典型的久一年二年级生有实心用事者，可以继续推行北宇治革新，承上启下，为吹部继续整顿人心、恢复元气。然部务琐碎，既要着手整顿，那么仅靠三年级领导层必然分身乏术。所以明日香料定，优子需要一人负责沟通上下，且此人须得长于心术，吹奏能力也应服众。那么这个职位非久美子莫属。然而，明日香只知独奏之争中优子作为香织推首脑、年功党领袖，久美子作为改革派成员、丽奈激推，二人之间相比隔阂不浅；却不知优黄夜谈，二人冰释。这一点上明日香与铠冢霙的视角相同，而后者仍认为两人相嫌，可见明日香在安排后事时担心久二年优子对久美子公报私仇，刻意冷落。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;5%E9%93%A0%E5%86%A2%E9%9C%99%E7%9A%84%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E4%B9%8B%E9%81%93.png&quot; alt=&quot;铠冢霙的说话之道&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;铠冢霙的说话之道&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  因此她在传位时特地点出部长三大特征，就是告诫优子：久美子是部长之才，切不能挟私愤而误公事，一定要在久二年重用久美子。从结果来看，明日香多虑了。她低估了优子的政治智慧，这是她历经摄政半载、下野风波、隆中对、駅演复出后的当局者迷。但这也是明日香为部保才的一片苦心。她通过传位诏书下了一道双保险：倘若久二年久美子果真境遇不顺，中川夏纪作为王佐之臣，还能搬出诏书为由加以谏阻，保护低音部晚辈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;imgs&#x2F;gedaizhirenshi&#x2F;6%E4%B8%AD%E4%BA%B2%E7%8E%8B%E8%B0%8F%E9%98%BB%E4%BC%98%E9%83%A8%E9%95%BF.png&quot; alt=&quot;中亲王谏阻优部长&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;&lt;small&gt;中亲王谏阻优部长&lt;&#x2F;small&gt;&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;  但无论如何，&lt;strong&gt;明日香隔代指认久美子都是在特殊历史环境下的特殊举措。&lt;strong&gt;久美子在北宇治政坛沉浮三载，结识五代，也未曾听闻另一“隔代指认”之例。事实上，随着北宇治改革的逐年深化，以及三代明主的不懈探索，北宇治已从散漫的氏族自治制中脱胎换骨，构建了一套&lt;&#x2F;strong&gt;各声部长紧密团结于内阁、部长经内阁总领部政&lt;&#x2F;strong&gt;的缜密清晰的体制，以长享吹奏豪强之令誉；确立了部长大位传承的&lt;strong&gt;内阁协商、秘密立储制&lt;&#x2F;strong&gt;，以保障权力交接之安定。**若论三代之治给北宇治后人留下最宝贵的政治遗产，除去诸位伟大的领导人的政治斗争经验，便是这套天行有常、自动运转的吹部机器。**至于有些吹学论文以隔代指认为权力高峰之标志，甚至因之弱化优子内阁的历史贡献，则又失之公正了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;EuphoriaHysteria&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;甲辰二月晦日&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>下一种吹学即将奏响——AI吹学初探</title>
        <published>2024-04-07T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-04-07T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/ai-hibikilogy/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/ai-hibikilogy/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/ai-hibikilogy/">&lt;p&gt;作者：书虫(1, 2, 3, 4)； 当代闲人(1, 3, 4, 5) &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院三香研究院； &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院北中研究院高坂丽奈研究中心；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院川岛绿辉哲学思想研究中心；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院南中研究院；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;中国吹学科学院梨梨花几何研究中心；&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;通讯作者：书虫（ @神采洋），email：chong.shu@hibike.ac.cn                   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;     当代闲人（ @当代闲人 ），email：xianren.dangdai@hibike.ac.cn &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yin-yan&quot;&gt;引言&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  2024年4月7日，京吹宇宙诞生正值“久”周年，北宇治吹奏部奋三世余烈勇夺全国金之路亦将走向最后一程。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  这“久”年间，吹学研究蓬勃发展，涌现出一大批领军吹学家，为探求京吹真理而前赴后继。然而，吹学研究面临着一个重大矛盾：一方面，吹学的至高真理是无限的，仰之弥高、钻之弥深；另一方面，吹学家的生命却是有限的，人生匆匆数十载，在吹学真理面前犹如蜉蝣。这样的残酷现实呼唤着一种新的吹学，一种能让吹学家在有限的生命里追寻无限的吹学真理，但又不至落入“以有涯随无涯，殆已”的困境之中的吹学。如何发展出这种新吹学，可谓是“新时代吹学的根本难题”（The Fundamental Problem of Neo-Hibikeology）。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  古人云，一个学科的命运，当然要靠研究者的自我奋斗，但也要考虑到历史的行程。纵览人类历史发展的潮流，笔者认为，这下一种吹学正是AI吹学。AlphaGo、chatGPT等AI系统的出现，已经深刻变革了几乎所有学术领域。作为人类知识体系中不可分割的关键一环，吹学自不能逆潮流而行。事实上，将AI全面引入吹学研究不仅是解决新时代吹学根本难题的关键举措，更是将吹学研究推向新高度的必由之路。历史将证明，在未来的AI吹学中，吹学家只要充分利用AI强大的能力，就能够创造性地发现新的高价值吹学课题，并自动化、并行化地攻克吹学难题，实现在有限的生命里一睹吹学真理的宏愿。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  秉承“做特别的人”的吹学精神，在以chatGPT为代表的生成式AI诞生之初，笔者就对其在吹学研究中的应用做了一些粗浅的探索。最初的方案主要是结合大语言模型和检索增强生成技术，在调用大模型前，从一个外部知识库（例如《武吹原典》）中检索出与问题最相关的文本作为上下文。不幸的是，此方案无法让模型对整部作品产生宏观的理解，因而效果并不理想。然而，随着模型上下文窗口容量的增加，将整部小说纳入对话分析已变得可行。趁着拥有高达100万tokens处理能力的Gemini 1.5 Pro正式开放的历史机遇，笔者开始了新一轮的尝试，并取得了一些初步的研究发现。兹将相关研究结果分享给吹学同仁。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;aichui-xue-chu-tan&quot;&gt;AI吹学初探&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  吹学研究主要分为&lt;strong&gt;实证吹学&lt;&#x2F;strong&gt;、&lt;strong&gt;诠释吹学&lt;&#x2F;strong&gt;和&lt;strong&gt;预测吹学&lt;&#x2F;strong&gt;三大类，分别关注考据京吹和武吹之中关键事实的实证性问题，解读关键角色和事件的诠释性问题，以及预测黄前大统领毕业后北宇治吹奏部的未来以及其它原著中没有答案的问题的预测性问题。针对这三大研究领域，笔者做了一些初步探索，现报告如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  笔者首先上传了武吹原典《吹响吧！上低音号》，发现所有本文资料只大约占用了77万tokens，在Gemini 1.5 Pro的处理能力内。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;github.com&#x2F;hibikilogy&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;blob&#x2F;master&#x2F;_posts&#x2F;2024-04-07-AI_Hibikilogy&#x2F;1.jpg?raw=true&quot; alt=&quot;上传武吹原典&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-shi-zheng-chui-xue-wen-ti&quot;&gt;1. 实证吹学问题&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;  实证吹学问题，即原作中有明确答案的问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 75%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;问：小说中久美子为什么选择就读北宇治？&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;Gemini 1.5 Pro：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  小说中，久美子选择就读北宇治的原因主要有两个：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;ul style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;margin-left:0;padding-left:1em;list-style:circle;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;制服可爱&lt;&#x2F;strong&gt;：北宇治是宇治市内唯一穿水手服的学校，而久美子一直很喜欢水手服，认为很可爱。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;想要重新开始&lt;&#x2F;strong&gt;：久美子希望去一个没有太多熟人的高中，摆脱过去的自己，开始新的生活。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;&#x2F;ul&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;width: 75%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;问：小说中谁养了爬行动物？&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;Gemini 1.5 Pro：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  小说中，&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;川岛绿辉&lt;&#x2F;strong&gt;养了一只名叫&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;马卡龙&lt;&#x2F;strong&gt;的鬣蜥。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  我们发现，大模型在回答这类事实性问题时表现出色，展现出对语义多样性的强大适应性，至少已经达到了初级实证吹学家的水平。可见，AI现阶段就可在实证吹学研究领域大展拳脚。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2-quan-shi-chui-xue-wen-ti&quot;&gt;2. 诠释吹学问题&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;  诠释吹学问题，即原作中没有直接答案，需要深入理解和诠释的问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 75%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;问：小说中谁的吹奏技术最好？&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;Gemini 1.5 Pro：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  小说中公认吹奏技术最好的是&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;高坂丽奈&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  从故事一开始，丽奈就展现出超凡的演奏实力，甚至在一年级就担任了独奏，并被公认为北宇治吹奏部最强的学生。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;width: 75%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;问：小说中谁的数学成绩最好？&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;Gemini 1.5 Pro：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  小说中数学成绩最好的人是&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;田中明日香&lt;&#x2F;strong&gt;。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  明日香是北宇治高中公认的才女，不仅吹奏技术出色，学习成绩也非常好。她目标是考上京都大学，因此在学习上非常用功。在小说中，明日香曾辅导过久美子数学，并帮助她提高了成绩。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  其他成绩优秀的角色还包括：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;ul style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;margin-left:0;padding-left:1em;list-style:circle;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;高坂丽奈&lt;&#x2F;strong&gt;：成绩优秀，目标是考上音大。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;铠冢霙&lt;&#x2F;strong&gt;：虽然没有明确说明，但从她能考上音大来看，成绩应该也不错。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;斋藤葵&lt;&#x2F;strong&gt;：目标是考上堀山高中，虽然没有考上，但最后也考上了不错的大学。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;&#x2F;ul&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  值得注意的是，小说中并没有明确说明每个角色的具体成绩，以上只是根据小说中的描述推测。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  面对诠释性问题，AI的理解能力受到了挑战。首先，我们来审视一下第一个回答。任何对京吹战力系统稍有研究的吹学家都会指出，AI的回答犯了一个明显的错误。关于谁是北宇治历史上第二厉害的吹奏手，或许存在一定的争议空间；但若论谁是第一，铠冢霙的地位是毫无疑问的。确实，AI能够识别出高坂丽奈技术的卓越性，这一点值得肯定。然而，在需要从更宏观的视角对比角色吹奏技能时，尤其是在小说中并未直接将铠冢霙和高坂丽奈进行比较的情况下，模型的表现就显得有些力不从心了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  接下来让我们分析第二个回答。在这一部分，模型似乎强行将铠冢霙和斋藤葵与数学联系起来，这种关联显得过于牵强，而真正的数学奇才——上数学课时不听讲，却能用数学语言为久石奏写下情书，同时还在数学测验中获得年级第一的剑崎·高斯·梨梨花，似乎被完全忽略了。笔者有尝试问&lt;span style=&quot;font-style: italic;&quot;&gt;“谁在数学测试中拿了年级第一？”&lt;&#x2F;span&gt;，得到了剑崎梨梨花的正确答案，但提问 &lt;span style=&quot;font-style: italic;&quot;&gt;“梨梨花的数学天赋如何？”&lt;&#x2F;span&gt;时，大模型的回答就不知所云了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;3-yu-ce-chui-xue-wen-ti&quot;&gt;3. 预测吹学问题&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;  预测吹学问题，即原作中不存在答案，需要分析和推测的问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 75%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;问：你认为谁会接替久美子成为下一届的北宇治吹奏部部长？&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;Gemini 1.5 Pro：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  我认为，&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;久石奏&lt;&#x2F;strong&gt;最有可能接替久美子成为下一届的北宇治吹奏部部长。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  奏是上低音号声部的二年级学生，演奏技术出色，而且性格冷静、头脑灵活。她善于观察和分析，并能很好地处理人际关系。在小说中，奏曾多次帮助久美子解决部内矛盾，并展现出一定的领导才能。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  其他有可能接任部长的角色还包括：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;ul style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;margin-left:0;padding-left:1em;list-style:circle;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;小日向梦&lt;&#x2F;strong&gt;：小号声部的二年级学生，演奏技术出色，但性格比较害羞。在久美子的鼓励下，梦逐渐克服了自卑，并展现出一定的领导潜力。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;铃木美玲&lt;&#x2F;strong&gt;：大号声部的二年级学生，演奏技术出色，性格冷静。她虽然不善言辞，但很有责任感，也是一个值得信赖的角色。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;&#x2F;ul&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  最终谁会成为新的部长，还要看小说作者武田绫乃的安排。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;width: 75%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;问：你认为如果伞木希美当时没有选择退部，她的未来会有哪些不同？&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;Gemini 1.5 Pro：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  如果伞木希美当时没有选择退部，她的未来可能会有一些不同：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;ul style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;margin-left:0;padding-left:1em;list-style:circle;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;她可能会和霙一起进入A编队，并参加全国大赛。&lt;&#x2F;strong&gt;希美和霙都是非常有实力的演奏者，如果她们能够一起留在A编队，北宇治吹奏部的实力肯定会更上一层楼。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;她可能会和霙一起考上音大。&lt;&#x2F;strong&gt;希美和霙都对音乐充满热情，如果她们能够互相鼓励和支持，她们考上音大的可能性会更大。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;她可能会成为北宇治吹奏部的部长。&lt;&#x2F;strong&gt;希美有领导才能，也有很强的上进心，如果她没有退部，她很有可能会成为北宇治吹奏部的部长，带领大家一起实现全国金奖的目标。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;&#x2F;ul&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  当然，这些都只是假设。如果希美没有退部，她的未来也可能会和现在一样，或者甚至更糟。人生充满了各种可能性，谁也无法预测未来会发生什么。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  在第一个回答中，尽管大模型通读了《武吹原典》，但却没研读过任何一篇吹学论文，所以得出了历史选择了久石奏的错误结论也就不奇怪了。事实上，学界早已就剑崎梨梨花同志接班的正统性和合法性做了严格的论证 ↓&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;02&#x2F;06&#x2F;weishenmelishixuanzeleririka&#x2F;&quot;&gt;为什么剑崎梨梨花是北宇治吹奏部的下届部长？——驳《为什么历史选择了久石奏》&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  第二个回答涉及吹学殿堂中的圣杯——伞学，笔者认为自己尚未达到能够对其做出评价的水平。因此，笔者将这个问题留给广大的伞学家们，由他们来做出专业的判断。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;jie-lun&quot;&gt;结论&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  笔者的初步研究显示，目前的大模型在理解和推理能力、特别是全局注意力方面仍有所不足。尽管AI在解决实证吹学问题时表现良好，但要胜任诠释吹学和预测吹学研究工作，还有一段路需要走。可即便如此，长上下文技术的突破也已经让AI吹学的发展迈出了坚实的一步，随着未来更为强大的AI的到来（例如，山姆·奥特曼提到的在写作能力上取得巨大进步的GPT-5），AI吹学的发展前景更是不可限量。下一种即将奏响的吹学，正是AI吹学。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;  P.S. 插播一条来自大模型的温馨提示&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;width: 75%; margin: auto;&quot;&gt;&lt;blockquote style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;font-style:normal;border-left:none;padding:1em;border-radius:8px;color:rgba(0,0,0,0.5);background:#f7f7f7;margin:2em 8px;margin-top: 0&quot;&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;问：我要去梨梨花家作客，有哪些注意事项？&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;Gemini 1.5 Pro：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  去梨梨花家作客，需要注意以下事项：&lt;&#x2F;p&gt;&lt;ul style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:14px;margin-left:0;padding-left:1em;list-style:circle;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;礼貌待人。&lt;&#x2F;strong&gt;梨梨花的家教很好，所以你要有礼貌地对待她的家人，并尊重他们的生活习惯。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;注意安全。&lt;&#x2F;strong&gt;梨梨花的家在山腰上，所以你要注意安全，不要乱跑，以免发生意外。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;不要乱动东西。&lt;&#x2F;strong&gt;梨梨花的家虽然不是豪宅，但里面的东西都很精致，所以你要注意不要乱动，以免损坏。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;带一份小礼物。&lt;&#x2F;strong&gt;去别人家作客，最好带一份小礼物，以表达你的感谢之情。梨梨花喜欢可爱的东西，所以你可以选择一些可爱的礼物，比如小玩偶、钥匙圈、点心等等。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;li style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;text-indent:-1em;display:block;margin:0.2em 8px;color:#3f3f3f&quot;&gt;&lt;span&gt;• &lt;&#x2F;span&gt;&lt;strong style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;color:rgba(15, 76, 129, 1);font-weight:bold&quot;&gt;不要太拘谨。&lt;&#x2F;strong&gt;梨梨花是个很随和的人，所以你不用太拘谨，放松地和她聊天就好。&lt;&#x2F;li&gt;&lt;&#x2F;ul&gt;&lt;p style=&quot;text-align:left;line-height:1.75;font-family:-apple-system-font,BlinkMacSystemFont, Helvetica Neue, PingFang SC, Hiragino Sans GB , Microsoft YaHei UI , Microsoft YaHei ,Arial,sans-serif;font-size:1em;letter-spacing:0.1em;color:rgb(80, 80, 80);display:block&quot;&gt;  此外，如果你对梨梨花有好感，想要趁着这次机会向她表白，建议你还是慎重考虑。因为梨梨花和奏的关系非常亲密，你贸然表白可能会破坏她们之间的友谊。&lt;&#x2F;p&gt;&lt;&#x2F;blockquote&gt;&lt;&#x2F;div&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>浅析南中人在北宇治的过去、现在和未来</title>
        <published>2023-08-21T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-08-21T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/qianxi-nanzhongren/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/qianxi-nanzhongren/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/qianxi-nanzhongren/">&lt;p&gt;        无论何时何地何人，研究北宇治的伟大复兴史的时候总是绕不开“南中人”这样一个群体。这个群体在北宇治史中是如此的重要以至于各路吹学研究者要么对南中群体对于北宇治的历史意义进行了着重研究，要么对一些关键的出自南中的人物进行了深入分析。前者的代表作有《&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;%E7%94%B1-%E4%B9%90%E6%AF%85%E8%AE%BA-%E5%86%8D%E8%AF%84%E5%8D%97%E4%B8%AD%E4%B9%8B%E4%B9%B1&#x2F;&quot;&gt;由〈乐毅论〉再评南中之乱&lt;&#x2F;a&gt;》，后者对伞木希美以及吉川优子的研究则更是吹学研究中的丰碑。但笔者略感遗憾的是：第一，鲜有对“南中人”这一群体的研究；第二，鲜有对黄前十六年之后的“新南中”群体进行研究，因此笔者希望以本文稍稍填补一下空白。全文共分三大部分：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;再议“南中之乱”&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;名不副实的“南中时代”&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;生不逢时的新南中人&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;h1 id=&quot;mian-ze-sheng-ming&quot;&gt;免责声明&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本文会参考小说，因此存在久三年剧透，请各位酌情观看。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;本文会插入部分吹学内容，存在过度联想，请各位酌情观看。&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;        感谢&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;504934876&quot;&gt;渤海小吏&lt;&#x2F;a&gt;对本文部分论证的支持。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi-zai-yi-nan-zhong-zhi-luan&quot;&gt;（一）再议“南中之乱”&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        既然说到南中，自然从北宇治改革的钥匙“南中之乱”开始说起。在此本人首先给“南中之乱”定性：这是南中集团发动的一场冒进、急躁、幼稚的反资历反散漫爱吹奏部运动。从动机上讲，“南中之乱”无疑是正确、光荣的。但是从南中集团在过程中的操作上来说，南中绝大多数人在政治上的冒进、急躁实在是暴露无遗。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        要理解这样的“急躁冒进”，我们必须从黄前十四年北宇治吹奏部的政治格局说起。黄前十四年的北宇治吹奏部的政治格局笔者用八个字概括：“顾问暗弱，各管一摊。”梨香子老师突然怀孕使得作为顾问的她因缺乏精力丧失了对北宇治吹奏部的掌控，因此吹奏部的实际管理职责被完全下放给了作为资历派散漫派的旧三年级生。作为既得利益者，他们自然是坚决维护自己在吹奏部的大权以维持散漫的摸鱼生活，这与锐意进取的以南中为首的一年级生产生了不可调和的矛盾也是理所应当。这是南中之乱的矛盾基础。而当时的二年级生，也就是三香所在的年级则处于一个相当诡异的中间态：一方面他们也是资历主义散漫主义的受害者，有反对三年级生的需求，另一方面他们只要再等一年三年级生就毕业了，而他们自然可以独掌大权，因而他们反对三年级生的需求又没那么迫切——事实上这在田中明日香同志与伞木希美的谈话中也能看出来：“你管那些无聊的三年级生干什么，她们就快毕业了，明年不就只剩我们了吗？就不能等到那个时候？”从中我们也能看出以明日香为首的二年级生的指导思想：你可以做晁错，但我们要当贾谊；或者说你愿意急吼吼去“削藩”那是你的事情，但我就按着“众建诸侯少其力”的方针去让时间慢慢抹平顽固力量，反正不过是一年，等得起。由此我们就可以看出南中集团犯下的第一个错误：他们没能很好地与当时的二年级生统一战线。甚至对于二年生来说，南中闹不闹对他们根本没有影响：南中赢了，资历派遭到清洗，二年级也是受害者，从此翻身农奴把歌唱；南中输了，南中集团遭到清洗，二年级没掺和，等三年级一毕业，二年级翻身农奴把歌唱。因此对于二年级来说此时的最优解是什么？是切割，尽可能不要和南中集团扯上关系，甚至可以尽可能在南中闹起来后去做矛盾的调停人以显示自己“顾全大局”。而事实上可以推断二年级生就是这么做的，他们最多只是尝试去保下几个看好的南中个体罢了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        如果说二年级生本身由于其利益痛点的原因就不易被争取到，那么南中之乱的过程就更加凸显出南中集团在政治上是何等冒进与幼稚。在具体分析南中之乱的过程前，请允许笔者说点题外话，复盘一下过往经典案例，找到政变的行业痛点。在高平陵之变中，仲达老先生用那三千死士首先抢下了洛阳武库，然后司马师截断了司马门 “镇静内外”，之后司马昭入宫拿下太后诏令，最后才是司徒高柔假节行大将军事、太仆王观行中领军事分别接管曹爽、曹羲大营；玄武门之变中由于一君两储三方手头都有建制军队，武库不用管，因此李世民上来就把李渊拘到海池让他划船玩儿然后迅速抢下玄武门控制权；禁军主导的唐隆政变中李隆基也是盯紧玄武门等到里面确定拿下韦后乱党才进宫的。当然北宇治没有武库，武库就甭管了，剩下的政变过程笔者反复强调的就是司马门或者玄武门——堵住司马门&#x2F;玄武门就等于截断的皇帝与外界的权力指令输出通道进而获得了政变的最终解释权；在拿下司马门&#x2F;玄武门后就可以抢合法性文件了。回到北宇治，南中集团在最开始应该做什么呢？应该直接找到梨香子老师要求梨香子老师宣布吹奏部员应当为金奖奋斗，三年生是吹奏部蛀虫，号召全吹奏部抵制三年生的资历主义散漫主义，最好还要有书面文件或录音证据。这样的话第一三年生不好操作了，顾问亲自把你打成敌人你敢动吗，第二二年级生看到这个文件一定会凑上来痛打落水狗，毕竟胜利就在眼前，自己也是受害者。但是很遗憾，南中集团并没有拿下梨香子老师的这份文件也好口谕也好，最终解释权及权力指令输出通道仍然在三年生手里，这注定了南中集团在北宇治史上最终是以“南中乱党”的形象出现的——尽管这是场正义的运动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        实际上当历史的车轮滚到这个地步的时候，南中集团的这次行动本身基本已经无可救药了，但是终究伞木希美在这种情况下还是带领南中集团走出了一步死中求生的棋，并如同虚竹自杀一片白子破珍珑棋局般地盘活了整个北宇治——这步棋就是集体退部。集体退部的历史意义在于它成功把旧三年级资历派散漫主义对北宇治的危害摆到了台面上来。引用渤海小吏的一句话：“司马昭之心，路人皆知”和“司马昭之行，路人皆见”效果反差是巨大的。南中集团这一退部，成功把自己塑造成了高贵乡公曹髦的形象，然后把一顶“司马昭”的黑帽子扣给了资历派散漫主义的代言人也就是旧三年生，把结局从南中集团完蛋变成了南中集团和资历派的双输，这也是伞木希美在面对田中明日香的挽留时坚决退部的主要原因。最终的赢家只剩下二年级生，而小笠原晴香也依靠在南中之乱中来回奔走缝合裂隙最终获得了关键的一笔声望，这笔声望也将在换届时田中明日香对部长大位坚辞不受后成为上位部长的最关键的筹码。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ming-bu-fu-shi-de-nan-zhong-shi-dai&quot;&gt;（二）名不副实的“南中时代”&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        在分析完南中集团后笔者希望将目标对准传统意义上的研究对象，也就是南中四姬，这四人也是南中集团中政治天赋、政治水平最高的四人。首先自然是伞木希美。与传统观点不同的是，笔者以为伞木希美在南中之乱的前中期所扮演的角色并非引领者或者策划者，恰恰相反，在这一时期，伞木希美扮演的角色与关谷纯类似，是被推到台前的，南中集团与资历派的结构性矛盾不管有没有伞木希美总归是要爆发的，伞木希美不过是因为南中部长的身份成为了一面旗帜而已。而在后期的退部中，伞木希美才真正拿回了主导权，并最终走出了这步死中求生的棋，同时通过铠冢霙给自己埋下了回归的种子。由于对伞木希美的研究汗牛充栋，因此笔者在此不再赘述。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        同样，有关吉川优子在黄前十六年重大作用的讨论笔者也不赘述，笔者想讨论的其实是吉川优子同志的成分属性，或者说南中出身的吉川优子到底能不能代表南中集团？笔者以为是否定的。首先，在南中之乱后期局势一片糜烂南中成员各自找退路时，吉川优子选择了跳船：面对中世古香织的挽留，吉川优子最终选择了接受。或许有读者认为吉川优子在部内尽职尽责地照看铠冢霙，这难道不是为了南中集团的利益考量吗？在此，笔者希望大家能够明确一点：吉川优子照顾的是身为伞木希美留下的钉子的铠冢霙，而不是身为南中集团留下的钉子的铠冢霙，换句话说，在伞木希美退部之后，伞木希美就不能再代表南中集团的利益，否则黄前十六年的三人领导班子就不可能从没有考虑过召回南中集团的成员，而这个行为在极不符合南中集团利益的同时极度符合北宇治的利益。因此吉川优子或许是伞木希美留下的钉子而不可能是南中集团的利益代言。事实上，吉川优子接受中世古香织的挽留本身就意味着站队：我现在是三香派系中香织的嫡系。也正因为此，黄前十五年关西大赛上场前夕吉川优子才能得到中世古香织的托孤并且在全国大赛后正式获得了北宇治吹奏部部长的确权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        笔者以为吉川优子部长的亲密战友中川夏纪是南中四姬中隐藏最深的政治高手，很多人以为中川夏纪上至旧三年生下至黄前十六年的一年生没有不怼的行为非常的愣头青，笔者在此激烈驳斥这一观点。事实上当中川夏纪怒怼资历派的时候，她心里非常清楚自己这么做的风险并不算大。理由如下：首先中川夏纪虽然是南中出身，但并非南中吹奏乐部的人，她只是看到帅气的伞木希美心生憧憬，进而在高中成为了初学者，也就是说在资历派看来，中川夏纪怒怼他们的行为第一不代表南中集团的整体意见，只是出于个人的义愤，而众所周知，权力斗争中个人义愤基本没用；第二也是最主要的，中川夏纪作为一个初学者不管南中之乱成不成功，她都进不了A编，也就不会对资历派的蛋糕造成威胁；其次，也许是无心插柳，中川夏纪选择的乐器是上低音号，也就是说自入学当天她就和田中明日香绑在了一起，即便是看在明日香的面子上，资历派也不可能拿中川夏纪太怎么样，而从黄前十五年初中川夏纪在低音部报仇雪恨般摸鱼却上至田中明日香下至后藤卓也长濑梨子均未发表反对意见来看，中川夏纪很可能在黄前十四年为田中明日香派系出了大力。具体为何史书无载，但笔者在此推测中川夏纪的那次怒怼有可能代表了明日香派系的集体意志，或者说是明日香对资历派对于南中之乱态度的一次试探，而这次试探更加坚定了明日香把资历派都熬毕业的态度。在此之后中川夏纪即便由于资历派的残酷手段有些心灰意冷，但她对明日香派系的功劳不可抹去，因此获得了低音部的摸鱼特权。而在之后中川夏纪充当伞木希美在北宇治吹奏乐部内的联系人一事在笔者看来与吉川优子一样，是三香集团默许的伞木希美的暗桩而非南中集团的钉子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        正如《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv6960614&quot;&gt;南中“乱”党——以乱之名，行治之举&lt;&#x2F;a&gt;》一文所论述，铠冢霙是伞木希美为回归北宇治留下的最关键的钉子。三香的领导层十分清楚铠冢霙的重要性，因此最终必须把伞木希美召回以解放铠冢霙的天赋。而从中我们也能侧面看出伞木希美的退部并不完全是本心，只是为了彻底把“司马昭”帽子扣给资历派的一步棋，她还是想回来的，毕竟这里还有铠冢霙，她的利兹，她的青鸟。而铠冢霙满心只有她的伞木希美一个人，在南中之乱时也是隐身，只关心伞木希美在不在，甚至进入南中吹奏乐部也是因为伞木希美愿意与她这个孤僻的人做朋友，她怎么会关心南中集团的利益几何？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        分析完南中四姬后，我们就可以对黄前十六年她们的统治下结论了：黄前十六年尽管领导班子初中均就读南中，但本质上仍然沿着三香所规划的道路走了下去，完全地代表了北宇治的利益，对她们来说，“南中”只是出身，并不代表她们所属的利益集团。其中伞木希美尽管通过自己的运作挤进了领导班子，但由于其缺乏嫡系的拱卫，因此不可避免地成为小笠原晴香那样的弱势领导，收不上部费也是情理之中了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-sheng-bu-feng-shi-de-xin-nan-zhong-ren&quot;&gt;（三）生不逢时的新南中人&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;        南中集团在黄前十四年的这一闹，固然对于日后真正掌权的三香派系是极大的利好，但是在三香派系正式掌权后，为了保证己方的意志得到确实的贯彻，也为了北宇治的稳定性，必然不可能为整个“南中集团”彻底翻案，南中四姬得以掌权的基础在于吉川优子和中川夏纪都成为了三香嫡系，而尽管伞木希美的利益与南中集团已不一致并且做出了切割，但最终回归时仍然是以“孤臣”姿态回归的，很难想象北宇治的领导班子是否会允许伞木希美有自己的核心班底，而即便如此，在伞木希美已经进入黄前十六年的领导班子后，田中明日香的遗策仍然在对伞木希美产生着影响：很难想象一名有不交部费的污点的吹奏部成员进入北宇治吹奏部的核心领导班子，但是冢本秀一做到了。再考虑冢本秀一黄前久美子亲密战友的身份，这件事似乎可以得到这样的一个解释：冢本秀一不交部费是出于黄前久美子的授意，而众所周知，黄前久美子是田中明日香最信赖的继任者以及接班人，这本质上还是对于伞木希美的敲打。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        笔者在上一段所想表达的是：“南中之乱”固然有益于北宇治，但是对于那些南中出身并加入北宇治的后辈却是毁灭性的，这一闹彻底葬送了这些后辈的上升之路。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        实际上再黄前十六年的一年生群体中，南中出身的占了相当一部分，而且这些人在北山泰瑠的领导下在初中就已经取得了金奖，很显然这些人虽然也经历过伞木希美的任期，但假设要他们团结在一个人周围首选仍然会是北山泰瑠，实际上这批人和黄前十四年的南中集团已经没有什么联系了，姑且称其为新南中人。但是很遗憾，因为这些人的南中身份，北宇治吹奏部仍然对其处处小心处处提防。黄前十六年一年生中，有南中吹奏乐部背景的成员如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;乐器&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;成员&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;参赛经历&lt;&#x2F;th&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;&#x2F;thead&gt;&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;黑管&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;北山泰瑠&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编（南中部长）&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长笛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;江藤香奈&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年B编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;中音萨克斯&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;铃木靖也&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;叶加濑美智留&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年B编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;圆号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;屋敷早苗&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;大号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;铃木美玲&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十六年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;&#x2F;tbody&gt;&lt;&#x2F;table&gt;
&lt;p&gt;        作为对比，列出除铃木美玲外上述成员所在声部的所有黄前十六年三年生：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;乐器&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;成员&lt;&#x2F;th&gt;&lt;th&gt;参赛经历&lt;&#x2F;th&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;&#x2F;thead&gt;&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;黑管&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;岛理惠&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长笛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;井上调&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长笛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;伞木希美&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;未参赛&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;中音萨克斯&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;森田忍&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年B编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;长号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;岩田慧菜&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;圆号&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;岸部海松&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;黄前十五年A编&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;
&lt;&#x2F;tbody&gt;&lt;&#x2F;table&gt;
&lt;p&gt;        基本上可以看出，除铃木美玲外，新南中一年生上A编的声部基本都是黄前十六年三年生因南中之乱被打残的声部，例如单簧管、萨克斯、圆号，没办法了，不上南中人没人吹了，于是填上南中人。其余可谓是能不上就不上，其中江藤香奈最为典型：吹长笛的南中人，已经有一个伞木希美了还不够麻烦吗，于是黄前十六年直接调了山根都美贵上A编，江藤香奈你还是等来年吧。甚至长号声部尽管只有一个三年级生，但是冢本秀一和赤松麻纪靠谱啊，所以就把叶加濑美智留摁在板凳上。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        肯定有读者注意到了笔者一直将铃木美玲排除在外，实际上这是因为铃木美玲实在太特殊了：铃木美玲与东中系的铃木皋月是小学同学，东中系头子加藤叶月是黄前久美子的嫡系，铃木美玲人际关系又比较孤僻，因而可以想象她与南中吹奏部那帮人来往并不多，而进入黄前十六年后又直接接受了黄前久美子的教导并和黄前久美子最信赖的后辈久石奏在合奏比赛时同组——这个履历已经基本上完全排除南中吹奏部的影响了，何况低音声部一向以政治可靠演奏过硬而跻身北宇治管理层，自然铃木美玲可以得到豁免。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        实际上除了选拔之外，北宇治吹奏部还对几个南中吹奏部成员进行了重点的贴身盯防，比如说叶加濑美智留就长期和冢本秀一一同出现——这也是为什么丽奈仅对冢本秀一进行了洗手液投掷，也能反映出久石奏的政治眼光，她在与黄前久美子的密谈中指出了这两个人，而这次密谈黄前久美子也指定久石奏与铃木美玲靠拢；合奏比赛中铃木靖也遭到了牧誓和泷川近夫的二盯一；叶加濑美智留的队伍核心则是铃木皋月；屋敷早苗则有北宇治情报头子瞳拉拉负责管理，而这两套连招下来只有北山泰瑠仍然置身事外了，这显然是因为北山泰瑠的南中部长身份自带的旗帜属性没法太打压，万一整出来下一个伞木希美谁也负不了责，索性高高挂起，剪其羽翼，或许是个更好的选择。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        其实在合奏比赛中北山泰瑠所属的单簧管四重奏并不弱，井村泽、坂崎彩子和端田麻椰都是黄前十六年A编，坂崎彩子也是个老低音单簧管了，但是成绩似乎并不尽如人意，部员投票结果和一般投票结果双双跌出前四，也许依然可以说明北宇治并没有对北山泰瑠撒手不管。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        无论如何，北宇治吹奏部中央最终实现了目的：对于新一届的南中人，大部分人但知北山泰瑠和铃木美玲，而不知有他，总而言之，新南中人的帮派开形成以前就被化解于无形之中，而这还是在传统意义上被视为“南中时代”所达成的结果。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        进入黄前十七年，尽管大部分史料仍未解密，但是我们能看到的是新进的四名南中人中有三个都被统辖到低音声部，只有义井沙里因为是黑管老手的原因来到了单簧管声部，而这四个人又通过釜屋雀与姐姐釜屋燕和黄前部长绑定在了一起，也能侧面印证北宇治对于可能存在的“南中帮”的瓦解是一以贯之的。而在黄前十八年的领导层人选中，吹学研究者也都普遍认为北山泰瑠最多拿到调音警察的乐团首席一职，很难更进一步了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;        总而言之，在可预见的未来，南中仍将是北宇治的优秀生源地，但是黄前十四年“南中之乱”的阴影仍将始终游荡在北宇治的上空，并瓦解一切可能存在的南中帮的力量。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-zi-liao&quot;&gt;参考资料&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;《吹响吧！上低音号》（小说、两季TV、剧场版《誓言的终章》、《特别篇~合奏比赛》）&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;video&#x2F;BV1xb4y117ou&#x2F;&quot;&gt;《利兹与青鸟》演奏的全体成员姓名标注，喜欢京吹路人角色的你不要错过呦&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;zh.moegirl.org.cn&#x2F;zh-hans&#x2F;%E5%90%B9%E5%93%8D%EF%BC%81%E4%B8%8A%E4%BD%8E%E9%9F%B3%E5%8F%B7#.E7.AC.AC.E4.B8.80.E5.B9.B4.E5.90.B9.E5.A5.8F.E4.B9.90.E9.83.A8.E6.88.90.E5.91.98&quot;&gt;萌娘百科：吹响！上低音号~2.2 第一年吹奏乐部成员 2.3 第二年吹奏乐部成员&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.bilibili.com&#x2F;read&#x2F;cv6960614&quot;&gt;南中“乱”党——以乱之名，行治之举（一）&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;%E7%94%B1-%E4%B9%90%E6%AF%85%E8%AE%BA-%E5%86%8D%E8%AF%84%E5%8D%97%E4%B8%AD%E4%B9%8B%E4%B9%B1&#x2F;&quot;&gt;由《乐毅论》再评南中之乱&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;04&#x2F;qizhixianmingfanduiruhewenze&#x2F;&quot;&gt;旗帜鲜明反对《如何问责》中的部分观点——伞木希美之我见&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;h1 id=&quot;ming-xie&quot;&gt;鸣谢&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;鸣谢：@&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;space.bilibili.com&#x2F;504934876&quot;&gt;渤海小吏&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;第57战：高平陵之变（全）三百年大悲哀的逻辑原点&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;第59战 二士争蜀（一）司马昭导演由“陈凯歌”变为“陈冠希”的全过程&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;第88战 珍珑棋局（一）天地不仁，自杀的一片白子落下&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>以历史实例解构“南中派”历史责任及久二年选曲问题——附论我和京吹的故事</title>
        <published>2022-09-13T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2022-09-13T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/yi-li-shi-shi-li-jie-gou-nan-zhong-pai-li-shi-ze-ren-ji-jiu-er-nian-xuan-qu-wen-ti-fu-lun-wo-he-jing-chui-de-gu-shi/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/yi-li-shi-shi-li-jie-gou-nan-zhong-pai-li-shi-ze-ren-ji-jiu-er-nian-xuan-qu-wen-ti-fu-lun-wo-he-jing-chui-de-gu-shi/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/yi-li-shi-shi-li-jie-gou-nan-zhong-pai-li-shi-ze-ren-ji-jiu-er-nian-xuan-qu-wen-ti-fu-lun-wo-he-jing-chui-de-gu-shi/">&lt;h1 id=&quot;dao-ru&quot;&gt;导入&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;自《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》一文问世来，“吹学”之风日盛。数年间，种种著作已是浩如烟海。其中不乏匕首投枪之妙笔，实乃“吹学”研究之幸。但是，仍不可否认，今日不少“吹学”著作，普遍存在一类典型问题。他们将结果单纯地归结于个人因素，而忽略历史问题的多元性。盲目的认为一个抉择，一个人物本身，就对时局的改变起到了决定性的作用。如：将责任单纯归咎于伞木希美的若干个人因素（迫伞）。割裂来看，他们似乎各有其道理，&lt;strong&gt;但是，此种唯心的英雄史观是不可取的。&lt;&#x2F;strong&gt; 纵观古今中外，此类谬误并不在少。为便于读者更切身的体会，此处我们举一个典型案例，滑铁卢战役中第二任格鲁希侯爵埃曼努尔·德格鲁希所率部队增援的历史定位。（仅仅是一个实例，&lt;strong&gt;读者可直接跳到评析部分&lt;&#x2F;strong&gt;）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;shi-li&quot;&gt;实例&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  只要您曾经去网上搜索过有关滑铁卢战役的评点，不难看出，在相当部分的文章中，格鲁希的增援俨然被渲染成了决定滑铁卢战役的胜负手，拿破仑在滑铁卢的饮恨，仿佛都可以归咎于格鲁希一人。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt; 现在，我们重新来审视这段历史。拿破仑决定分兵是林尼战役后的1815年6月17日中午，此时，皇帝认定普军向东撤往那慕尔，英联军向北撤过布鲁塞尔。事实证明，这是情报上的错误。这实际上导致撤往瓦夫尔的普军完全能够及时前去增援决心在滑铁卢以南抵抗的英军。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt; 其实，我们纵观整场战役看，进攻虽然总是由法军发起，但又屡屡被动、受挫或应对不力，不知己也不知彼，此乃兵家之大忌。   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;odBUrmJslyqwz5x.jpg&quot; alt=&quot;滑铁卢.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt; 6月18日10时，苏尔特向格鲁希发去一封急报，部分摘抄如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“……皇帝让我告诉您，此刻他打算在苏瓦涅森林附近进攻已经占据滑铁卢的英军，因此，他希望您能率部前往瓦夫尔……您要派轻骑兵你部的敌军，以监视它行动并俘虏落伍的士兵……”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 诚然，格鲁希是一名迟钝和不善变通的将领，他的指挥才华不足以支持他肩挑如此重任。但是，他只是在执行上级下达的指令（甚至说有些含混不清），古今之将才，抗命出击屡立奇功者往往被历史所歌颂。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  但我们从格鲁希本身来看，纵观整个第七次反法同盟，法国将领的表现已然乏善可陈，我们不能让每一位将领都能洞察时局，运兵如神。当拿破仑意识到自己可能需要德格鲁西增援的时候，已经是下午，此时自己西线对乌古蒙的佯攻失败、中路强攻也被击退，格鲁西决计料不到皇帝的进攻会失利。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  彼时彼刻，我们抛开所谓的上帝视角，究竟是遵守上级下达的命令，还是仅仅因为内心的担忧而放弃既定的任务。其实答案不言自明。（拿破仑此时的指挥，也成为了后日“违背兵力节省原则”的典型案例）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们不妨再进一步，假设德格鲁希听到炮声的一刹那就迷途知返，结果又会如何？事实上，拿破仑和德格鲁西中间隔着数十公里泥泞的道路，即使格鲁西此时全军向炮声全速前进，在没有普军后卫部队的袭扰下，也不可能比离滑铁卢更近且目标明确的普军到的更快。  &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也有人会将失利归结到连绵不断的大雨上，其实，威灵顿原定当天早上就能和普军会合，糟糕的天气导致普军直到下午才赶到。实际上如果没有这场大雨，普军可以如期在早上抵达滑铁卢。大雨反而是拖延了普军的进军，给了拿破仑最后一搏的机会。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  其实，在部分学者对法军在滑铁卢失利评头论足时，无意间将个人对历史的影响看得过高。在相当程度上，我们都在不考虑大时代背景的前提下，空谈理论。&lt;strong&gt;历史的改变因素永远是多元性的。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;ping-xi-jie-gou-jiu-er-nian&quot;&gt;评析—解构久二年&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  如果您认真读了上文，可能会认为我严重的跑题了。其实，上文用到的思想，在“吹学”研究中是一以贯之的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们回到正题，要研究“南中派”的历史责任，我们应当首先明确一个观点，&lt;strong&gt;北宇治第二年取得的关西废金，在事实上上是令人满意的。&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  北宇治第一年取得的全国铜，实际上与第二年结果无异，区别在于，第一年的北宇治更多了一分运气的加成。第一年关西传统豪门之一的秀塔，主力高音单簧管居然在赛前伤缺，且选曲中有她的solo部分。这对秀塔可谓是致命性的打击。于是乎北宇治借机上位，意外挺进全国大赛。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  当第二年的相当部分时间都用于处理部内基层出现的严重的内部矛盾--第一年，虽然也存在着高层之间权力的博弈，但毕竟，这一切对吹奏部的日常训练，队员士气，都无甚影响--而第二年，低音部为典型，每个声部都出现了因个体而使部内成员间剑拔弩张，甚至不得不动用大量的训练时间，来做“心理辅导”以调节部员的关系。这本应对成绩产生较大的影响。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  然而，在选曲一定程度上不尽人意的背景下，北宇治却依然在强手如林的关西赛区夺得金牌。在“南中派”执政一年，如要从结果上妄加指责，有失公允。南中派”所应承担的历史责任，主要集中于&lt;strong&gt;她们与基层群众的脱节和对部内矛盾的反应迟钝。&lt;&#x2F;strong&gt; 其原因首先在于吉川优子个人势力的严重膨胀，“首席会议”作为一个具有相当民主性质的机构，已名存实亡。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们不妨循着之前的研究更进一步，是什么导致了权力的过度膨胀？&lt;strong&gt;是权力缺乏制约。&lt;&#x2F;strong&gt; 部内地位仅次于吉川优子的中川夏纪和伞木希美两人，都无法如前任一样，对部长的权力形成制衡，两者都不具有担当此位的条件和气魄。前者的实力无法让部员心服口服，且天性懒散，在部内并没有太高的存在感。而后者更是有着不光彩的历史。于是乎，当吉川优子在决策上出现冒进的势头时，没有力量能够阻止她。   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;1W4mOZLgiNuC2Sx.jpg&quot; alt=&quot;没有 通过.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;没有？通过！&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;  我们再从本质上来思考，笔者看来，南中派“的大多数，骨子里始终有种”自命清高“的意味。她们无意间秉持了”个人英雄主义“的思想。无论是初中时的《鞑靼人舞曲》，还是《利兹与青鸟》，两者对都对个别部员的个人能力提出了极高的要求。前者过于依赖木管声部的发挥，而后者双簧管和长笛更是直接成为全曲成败的唯一决定性因素。一方面，这与泷升的选曲失误不无关系。但是，反观第一年所选《三日月之舞》强调全团的协作配合。在铜管声部实力并无断崖式下滑的大背景下，泷升却无缘无故对惯有的选曲思路进行改变。我们不难推断出，选曲一事一定会经过“首席会议”的讨论表决，而此时的“首席会议”早已名存实亡。因此，在曲目选择上，一定程度上反应了“南中派”的内心想法。此刻，您应该对“南中派”的历史责任有了自己的认识。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;但是，在那时的背景之下，这些错误的产生，难道都是“历史逆流”吗？南中派”众人都见证了第一年激烈的权力博弈，她们深知只有将权力牢牢攥在手中，才能避免第一年时的党争。这样看来，吉川优子高度集权的策略，其实也有相当合理性，北宇治在第二年，&lt;strong&gt;高层的架构都极其稳定&lt;&#x2F;strong&gt;，这正是高度集权的功劳。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我们再谈选曲，铠冢霙Oboe的演奏能力毋庸置疑是在全国范围内的顶尖水平，吹奏部把她当作核心其实是理所应当。&lt;strong&gt;有超级巨星，我凭什么不给她球权？&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;rBlPhFJLkGgTA65.jpg&quot; alt=&quot;伞霙.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  换个角度说，第二年泷升有意带上“高顺位新秀”，像月久永，铃木美玲，久石奏等人，目的是&lt;strong&gt;防止防止精英队员“断代”现象的出现&lt;&#x2F;strong&gt;，比如大号就出现了典型的“人才断档”，二年生的加藤叶月在彼时难堪大任。但是，带上新人便为队伍增加了太多的不确定性因素，像第一年《三日月之舞》这种极度依赖各个声部配合的曲子，极其容易出现重大失误。要想既锻炼新人又保住成绩，战术的侧重性就显得十分重要。虽然木管声部两大主力（鸟冢弘音、姬神琴子）宣告挂靴，但是应援力度较大（包括伞木希美回归），再加上阵容厚度惊人，实力依然强劲。更何况还有实力远超旁人的超级巨星铠冢霙，给木管声部，尤其是Oboe“开火权”也是顺理成章。   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总结陈词，“南中派”出色地在她们所处的历史阶段，完成了被赋予的使命。她们客观上，出现过不少的失误。但是最终，北宇治在第二年，证明了自己并不是昙花一现，已经具备了和传统吹奏乐强校扳手腕的资本。在上层，困扰北宇治已久的党争博弈画上句号。在下层，新手的问题终于得到了解决，“南中派”也通过此事认定了黄前久美子的才干，并钦定为了下一任部长，慧眼识贤才，这也是“南中派”的一大贡献。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  “南中时代”更像是一个承上启下的桥梁，北宇治的动荡年代终于画上了句号，大量潜力新人被发掘，部内矛盾得到了暂时的平息。回首久一年打入全国的突破，放眼久三年艰难玉成的辉煌。我们也该看一看“南中时代”北宇治吹奏部完成的蜕变。没有这座飞架南北的桥梁，天堑岂能变通途？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;zheng-wen-xian-hua-wo-yu-jing-chui&quot;&gt;&lt;del&gt;正文&lt;&#x2F;del&gt; 闲话—我与京吹&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;  我是二年级开始学乐器的，相信很多人也是，当时老师让我们尝试若干种乐器。其实就是让你对着一堆号嘴吹气，科学性应当是存疑的。总之，最后稀里糊涂的去学了单簧管，可能是单簧管要求低，当时学的人很多。我骨子里就是个懒散贪玩的人，水平一直不算高，但总混的过去。经历过的都明白，人在这种比上不足比下有余的阶段是最容易满足的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  老师布置的曲目，学校排练的曲目，我课后从没练过一次，常常因不愿去上课而跟父母大吵大闹，在排练时偷偷看着小说……就这样，浑浑噩噩，两年时光就这样过去了。 我一直不明白老师那时为什么要推荐我进乐团，我既不是吃苦耐劳的劳模，也不是天赋异禀的奇才。但是，我的人生确实就这样不明不白的被改变了。六年前的秋天的一个雨夜，我战战兢兢地推开了乐团的大门，小心地把谱子放进空荡荡的谱夹，夹上调音器，在指挥双手的起起落落中，岁月淌过谱面，溜过指尖，随着那夜绵绵的秋雨，氤氲在空气中，弥散在记忆里……乐团中的很多成员来自初中和高中，他们的水平都让我敬佩不已。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  总之，也不知什么原因，冠冕堂皇地说，是自我的觉醒，实际上，可能是前辈的压力，可能是乐曲的难度变大了。我也开始刻苦的练习着，哨片用坏了无数片，指托也换了一个又一个；为比赛一次又一次的练习；为了争取solo的机会，晚饭的钱一分也没花过……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  也就是那个暑假，我从乐团里听说了一部新引进的动漫《吹响吧！上低音号》，当时只勉强着看了三集，便觉得十分无聊，不再看了。也是，五年级的我懂些什么呀！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  几年间，我与乐团获得了不少的奖项，它们大多都在我的记忆中淡去，遗失。但是我记忆中永远刻着每个暑假下午冒着酷热，在没有空调的演奏厅里和乐团一遍遍的合练乐曲；在谱架上偷偷写暑假作业；在声部要被抽起来演奏时佯装去上厕所……说来也怪，人总是习惯记得这些莫名其妙的东西。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  一次次顶着烈日，冒着风雨跑向排练厅，哨片从二号半换到三号再到三号半，从小学升入初中，手里的YAMAHA换成了BUFFET，调音器坏了又换，换了又坏......初二的时候，打着学业压力的理由，选择了退团，其实，有一种说不清道不明的力量，让我对这一切感到无比的厌倦和疲乏，归根结底，我也只是个俗人，我无法再为自己所热爱的事业去牺牲。当我顶不住生活的压力时，总是先把它们当作挡箭牌，作为懦弱的我逃避责任的藉口……  &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  中考大约前一个月，我在学校门口遇到了指挥，几句问候，几句祝福，更多的话却如鲠在喉。乐团的一幕幕似乎都在昨天，又似乎是梦？低下头，不敢直视他的双眼。或许是愧怍吧，不仅是对乐团，更是对我自己！    &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  上高中后，我越来越感到自我的无力，看到身边人一个个超越我，曾经远不如的人却能踩在我的头上耀武扬威，绝望，迷茫，无话可说，因为我是懒惰的，我甚至无法做到为我自己的生活拼尽全力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  无意间，我又看到了这一部熟悉的动漫，我只对这个名字还有着依稀的印象。带着好奇，我点开了播放。当我看着里面的一个个人时，我仿佛就看到了我自己，但是，我比里面的任何一个人都要更可悲，因为我是个没有梦想的人。斋藤葵为了学业告别了热爱的乐器，但是当我放弃时，只是把这位知己看为可有可无的道具。诚然，伞哥是一个充满悲剧色彩的人物，努力尽头可能真的不是奇迹。但是，伞木希美度过了一个她不会后悔的青春，因为她和铠冢霙建立了美好的情谊，她为所热爱都是事业不遗余力。尽吾志也而不能至者，可以无悔矣。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  我从来没有因影视文学作品而落泪，这次也是一样，但是从来没有一部作品能带给我如此大的感触。只有经历过，才能懂得京吹的精髓。京吹，其实是每一个平凡追梦人的史诗。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;G4oHWlQSs1N7mRp.jpg&quot; alt=&quot;闲谈.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  无论如何，这就是我必须去面对的人生。一次次的跌倒，一次次的被命运捉弄。我一直相信人各有命，我终其一生可能也只是无名之辈，人生总是充满着失败和不甘，但是，我不会为自己所做的决定而悔恨，因为这一切都无济于事。人生如此的短暂，我能做的不过抬起头，往前走，仅此而已！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;  几个月前，清理房间，在墙角找到了两个积满灰尘的箱子，那是我曾用过的两支单簧管。它们就静静躺在角落里，无声无息，等待着被遗忘。翻开积满灰的，装的满满当当的谱夹，一张张褶皱的乐谱，一条条歪斜的笔记……朦胧间，我看到指挥的手又一次抬了起来“单簧管，从你那开始”   &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt; 然后，下一曲即将奏响！&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;24&#x2F;TlIZBPqR7NEa6Xk.jpg&quot; alt=&quot;箱子.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;两个普通的箱子，一段不普通的记忆……&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
    &lt;span&gt;终&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考文献&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;战争论.克劳塞维茨.商务印书馆.2016&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;拿破仑传.路德维希.陕西师范大学出版社..2009&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;拿破仑·波拿巴与反法同盟战争.巴林-古尔德.华文出版社.2020&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;滑铁卢战役：一部军事史.科德曼··罗普斯.华文出版社.2019&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;.京吹学报.2019&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;01&#x2F;10&#x2F;ruhewenze&#x2F;&quot;&gt;北宇治高中吹奏乐部止步关西大赛，如何问责？&lt;&#x2F;a&gt;.京吹学报.2020&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;04&#x2F;qizhixianmingfanduiruhewenze&#x2F;&quot;&gt;旗帜鲜明反对《如何问责》中的部分观点—伞木希美之我见&lt;&#x2F;a&gt;.京吹学报.2020&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;10&#x2F;%E6%B5%85%E8%B0%88%E5%90%89%E5%B7%9D%E4%BC%98%E5%AD%90%E4%B8%8E%E5%8C%97%E5%AE%87%E6%B2%BB%E5%90%B9%E5%A5%8F%E9%83%A8%E6%94%BF%E4%BD%93%E6%BC%94%E5%8F%98&#x2F;&quot;&gt;浅谈吉川优子与北宇治吹奏部政体演变&lt;&#x2F;a&gt;.京吹学报.2020&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;吹响吧！上低音号.武田绫乃&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>希美与铠冢</title>
        <published>2021-09-06T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2021-09-06T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/nozomizore/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/nozomizore/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/nozomizore/">&lt;h1 id=&quot;qian-yan&quot;&gt;前言&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;欲研究北宇治吹奏部的变革，伞木希美这个名字是无论如何也绕不开的。诚然，在北宇治吹奏部异军突起的黄金时期里，黄前久美子无疑是最耀眼的那个人，但伞木希美在这段历史中所涂抹的浓厚墨彩是决不能忽视的。本文将客观详实的为大家描述打响北宇治吹奏部变革第一枪的领导者伞木希美在这一段历史中的痕迹。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;———————————————————————————————&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;yi&quot;&gt;一&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;伞木希美在进入北宇治之前出身南中，时任南中吹奏部部长。当代的研究者通常认为这是她权利欲的开端。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;南中时期，伞木希美笼络了许多追随者，其中最得伞木信任的便是铠冢霙。（铠冢霙此人在日后伞木希美之变的后续发展中起到了重要作用，但此处暂且避不赘述。）这些追随者与伞木一同进入了北宇治，为何伞木会选择北宇治这一当时吹奏部并不出彩的高校？相关的研究者对此争论很大，但学术界主流观点认为伞木希美正是觉得从个一盘散沙的团体中能更轻易的篡夺最高权力，倘使她选择明静这样的传统豪强，想要获得权力几乎是不现实的，这也许是她选择北宇治的最大原因。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;进入北宇治吹奏部后，伞木迅速组建了自己的势力——南中帮，成为北宇治吹奏部不可忽视的一股力量。据《南中策》记载：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;时，伞木密会南中众，问曰：“吾可称善乎？”众皆应：“善。”再问曰：“吾可称良乎？”众皆应：“良。”伞木左右视之，立而三问曰：“吾当王乎？”众皆拜服，遂共饮，结兄弟，约同盟，立南中帮。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;伞木本想乘此夺下最高权力，开始为金奖做准备，但伞木希美毕竟还是失算了，当时的北宇治吹奏部已经是彻彻底底的泥潭，腐烂而陈旧，时掌权者只思玩乐，专弄权，不予许后辈参加比赛，同时感受到权力受到威胁的三年级生不断打压新生的南中帮。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美虽有权力欲，但仍有底线与对吹奏乐的赤忱之心，其放下颜面，多次请求玩乐派专心练习，然而被玩乐派彻底忽视，如此往复，伞木心中的怒火彻底爆发，遂发动史称“伞木希美之变”的大事件，拉开了北宇治吹奏部改革的序幕。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《伞木希美传》对这一段历史有着详细的描写：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;伞木希美将南中帮全体成员召集到秘密会议室中，希美站立在首位，背对着众人，气氛压抑而严肃。众人跪坐于会议室中，紧张不安的等待着他们的领袖——伞木希美的讲话。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美包含悲伤与愤怒的声音在安静的会议室乍响：“我亲爱的同志们，兄弟姐妹们，南中帮已经到了最危难的时刻了！他们，那些尸位素餐的畜生们不断的打压着我们，我们起先退避、回让，但这些软弱的行动一点成效也没有，甚至到了今天，到了现在，到了我们聚集于此的时刻，我骤然发现，我们竟已退无可退了！我们的公正的诉求没有得到回应，我们的组织被无情的撕咬！同志们，只有斗争才能换来述求的实现，只有斗争才能得到我们应有的地位，只有斗争才能得到我们希翼的和平！战斗的号角吹响了，同志们，我们的力量将改天换地！”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;随着希美激昂的话语落下最后一个音符，会议室里陷入了死一样的寂静，众人面面相觑，没有一个人敢出声。突然，铠冢霙站了起来，用力的鼓着掌，其余众人这才恍若惊梦，热烈地鼓起掌。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;最后，除吉川优子投了弃权票，希美的提案全票通过。史称“伞木希美之变”的大事件，自此拉开序幕。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;轰轰烈烈的大暴走开始了，整个北宇治几乎乱成了一锅粥。在行动的一开始，一切确实是在伞木的把控中进行的，可当时的伞木毕竟还是太过青涩，南中帮各成员的情绪在这热火朝天的革命中越发高涨，逐渐出现了“独走”行为。“独走”一开始只是单个成员的一时激愤，然而这种行为很快的蔓延开来，起事前所制定的计划几乎完全被抛之脑后（计划的内容至今没有解密，当时所有的参与者都对此三缄其口）南中帮这架燃着烈火的马车失控的疾驰着。此时的伞木希美诧异的发现，她已经失去对局面的掌控力了，她必须做出行动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木本想暂取缓兵之计，一个人私下会见玩乐派领袖，想为自己重新掌控这架马车争取时间，然而由于议会地点的不隐蔽，意外被中川夏纪等南中帮成员遇见。中川夏纪与伞木私交甚笃，只以为伞木是乘胜追击，于是出言帮腔嘲讽玩乐派。为了维护自身的领袖地位，伞木希美的计划不得已破产。至此，再也没有人能停下这架失控的马车了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《南中策》对此记载如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;事起，敌党多毙。路遇之，轻触即走，追之即溃，上下气多奋，厉也。时，王见贼首，多侮其人，言品性低劣，不可久同。中川夏纪过，遂助拳，道：“尔等冢中枯骨，吾早晚必擒之。”闻中川言，王大悦，道：“善也，冢中枯骨，吾早晚必擒之。”与中川去，不复回矣。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在伞木集团走向灭亡的过程中，有一个人占据了十分重要的角色，她便是后小笠原晴香时代的实际掌权人——田中明日香。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;田中明日香在当时的北宇治吹奏部具有独特的地位，对上，遵守规则，对下，关照有加，且明确表现出中立姿态，于是多被一年级信赖。关于她在“伞木希美之变”中担任的角色，学术界争议不休，有些人认为正是田中在幕后做了南中帮失控的推手，也有人认为是她在当时埋下了伏笔，才有伞木回归的基础——纷纷扰扰，争论不止。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;无论事情的真相到底如何，当时的田中明日香确实是对伞木希美释放过善意的，这一点在《北宇治吹奏部年代志》《田中明日香列传》中均有记载。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;田中此人极其复杂，对她的分析往往都充满了不确定，在伞木集团灭亡的最后一段时间里，伞木绝望的决定解散南中帮，带领众人出走，意图将腐朽的北宇治吹奏部和疯狂的南中帮一同粉碎。而田中敏锐的政治嗅觉察觉到了伞木的意图，遂兵分两路，一路去安抚挽留摇摆的南中成员，自己则去劝说伞木希美。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;一般人大都认为尽管田中并不喜欢现在的北宇治吹奏部，但她更不想坐视其的彻底毁灭，遂来劝解伞木希美。这种观点并非全对，也并非全错，从《田中明日香列传》中，我们或可窥得真相一二。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《田中明日香列传》有记载如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;田中相见伞木于教室，神态多不意，隐有不忍，踌躇叹曰：“愿君忍数月之辱，贼自毙矣，吾等当可共商大计，共戮力扶大厦于倾危，使吹奏部危而复安，大赛铜而复金，亦还君愿。”然伞木多有傲骨，断然拒之，道：“害当早除，今方教知我力有限，不浮人愿，愧不敢对。”遂率部出走。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从这段描述中，我们可以看出田中明日香与往常的不同，将历史往后翻来，田中在与其相识三年的同窗友人斋藤葵欲退部时毫无表示，在其亲密战友中世古香织与高坂丽奈对阵将败时毫无表示，一直恪守中立，为何独独伞木希美得到了特殊对待？不仅单独见面，还特地诚恳挽留，这足可见伞木在田中明日香心中地位不一般。在之后的伞木希美回归风波中，也应证了这一点——伞木希美，是田中巨大棋局的关键一部分，田中可怖的布局在此刻便已经展开了。关于田中明日香更多的详细资料，各位可以自《北宇治吹奏部的拿破仑》一书中获得，本文意在研究伞木希美，若是详细展开田中恐有偏题之嫌，故不赘述。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;由于田中的行动，为数不少的南中帮成员留了下来，其中最重要的有三人，即：吉川优子，中川夏纪，铠冢霙。此三人在日后一系列事件中，皆扮演了关键角色。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美的出走使北宇治吹奏部失去了大量有生力量，同时整个吹奏部人心惶惶，但因田中的行动而保存下的元气与动荡的格局，为将来“三香鼎会”的出现，打下了坚实的基础。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“伞木希美之变”的结束标志着北宇治吹奏部第一次革命的失败，伴随着伞木希美的出走，前小笠原晴香时代拉开序幕。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;————————————————&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er&quot;&gt;二&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;“伞木希美之变”从本质上来说，是先进力量向旧势力的挑战，是被压迫者向压迫者的挑战，是新资格向老资格的挑战，并不单纯是派系斗争。而在前小笠原晴香时代，这些概念被有意的打压了，转而强调性的描述南中势力的在其中的色彩，将其形象转变为伞木领导下的南中帮为争权夺利而发起的暴动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;小笠原晴香实在是个长袖善舞的部长，她表面看起来软弱而优柔寡断，但实际上她却深谙政治的平衡之道，北宇治吹奏部声部首席议会正是由她一力创办，将日本式的脆弱平衡恰到好处的维持着。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在小笠原的一手操控下，伞木希美所带来的影响被极快的消融着——尽管只是表面的消融，但在小笠原的计划中，这种程度就已经足够她继续她的计划了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木的出走使剩余的吹奏部成员人心浮动，不满的声音越发强大，临危受命就任部长的小笠原不禁对此忧心忡忡，此刻的北宇治吹奏部就像一个行将就木的老车，再也经不起一点折腾了，且小笠原对田中与中世古的存在感到担忧，即使她们并未做出任何行动，但她们的影响力却是真实存在的，遂邀请二人商谈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;商谈的具体内容目前不可考知，唯一能确定的便是三人在这次商谈中达成了初步协议，后世颇具影响力的“三香会鼎”正是于此初具雏形。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;小笠原晴香的得意之作便是“北宇治吹奏部声部首席议会”（后简称“首席议会”）。首席议会是北宇治吹奏部历史上的一次开创，它第一次打破了部长绝对权力制，将部长权力大半交予首席议会，虽然小笠原自身的权力大幅缩水，但这个政策有效的安抚了吹奏部的各个成员。随后小笠原马不停蹄地召开了第一次北宇治吹奏部首席代表会议，确立了如下规定：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;各声部权利归属各声部首席，声部成员有异议当向该声部首席提出，后经由首席在首席议会中提出，不得私自越级上报。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;严禁普通部员跨声部交流串联。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;北宇治吹奏部大小事宜当由部长，副部长，会记，首席议会共同决定，单独各方无权擅断。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
&lt;p&gt;同时在此次会议中，经过各方表决，田中明日香被任命为副部长，中世古香织被任命为会记，“三香会鼎”正式成型。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;第一次首席会议的顺利召开，有效的抑制了吹奏部群众运动的扩大化，稳定了吹奏部的局势，小笠原晴香凭借她高超的政治手腕解决了当下吹奏部的四个主要矛盾，使摇摇欲坠的吹奏部重新稳固下来。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;小笠原晴香所解决的矛盾即是，一、伞木希美犹存的影响力与自己的影响力之间的矛盾，二、伞木希美出走带来的动荡与渴求稳定的现实需求之间的矛盾，三、小笠原自身与普通部员之间的矛盾，四、小笠原与田中、中世古之间的矛盾。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;由此可见，小笠原晴香确实是个了不起的人物，在那样危难的关头将北宇治吹奏部从悬崖边拉了回来。通过“议会代制”与将部长可行使权利交予田中以换取她的支持，北宇治吹奏部终于暂时安定了下来。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而在《&lt;a href=&quot;&#x2F;2019&#x2F;01&#x2F;27&#x2F;beiyuzhichuizoubuquanliboyikaocha&#x2F;&quot;&gt;北宇治吹奏部权力博弈考察&lt;&#x2F;a&gt;》一书中，该书作者对此有另一种看法：他认为小笠原晴香实在是了不起的阳谋家，小笠原看破了田中之所以当初拒绝部长任命转而交由自己任职，并非是对政治缺乏兴趣，而是不想接受责任与过重的义务，更何况是当时岌岌可危的吹奏部，所以小笠原向田中明日香提议“政由足下，祭由寡人”，田中明日香果然一口允诺。同时，小笠原晴香还看破了“首席议会”的实质便是各声部首席之间的互相牵制，擅长平衡之道的小笠原敏锐的抓住了这一点，像是日本政治一样，在首席会议上，否决一个议题远比通过一个议题简单，在这种危险而脆弱的平衡下，没有哪个声部首席有足够实力将自己取而代之。所以她大方的将吹奏部最高议事权交由首席议会，表现出自己向往民主的态度，有效的拉拢了吹奏部群众。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在小笠原晴香所把控的微妙平衡中，北宇治吹奏部进入了新的时代。而黄前久美子、高坂丽奈、伞木希美、中川夏纪等人，即将在后续的惊涛骇浪中悉数登场，继续着自己的演奏。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;个人的努力固然重要，但历史的进程也是不可以忽视的。伞木希美此人有着很高的心气与目标，但若将其与同时代的闪耀人物——黄前久美子对比的话——若说黄前一直被幸运之神眷顾的话，伞木毫无疑问是被厄运之神注视着的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;南中时期，伞木就任南中吹奏部部长，威望颇高，但却府赛即失利，将传统豪强的招牌给砸了。北宇治初期，伞木纠集南中众欲以革新而问鼎，却无奈失败出走。北宇治中期，泷升的加入使北宇治实力大涨而此刻伞木已然出走。北宇治后期，伞木第一次参加大赛担任长笛solo却因其而败笔失利，北宇治吹奏部止步关西。而在伞木离开北宇治后，北宇治吹奏部在黄前的带领下迎来最辉煌的时代。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;着眼自前小笠原晴香时代到伞木希美的回归，我将继续为大家解读伞木希美在北宇治吹奏部历史中的动荡与飘浮。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美的出走并非是毫无考虑的，她在北宇治吹奏部中埋下了两颗重要的棋子——中川夏纪与铠冢霙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美的回归事件发生在北宇治府赛夺金之后。三香鼎会的格局与泷升的加入，将北宇治——这架破旧的马车拖回了正轨。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;泷的加入对北宇治吹奏部冲击极大，几乎将小笠原晴香所构建的完美而微妙的平衡彻底打破。这其中牵扯到三个关键角色，她们便是：斋藤葵、中世古香织与高坂丽奈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;泷的目的是全国金奖，以是泷刚加入北宇治，便以强硬的手段确立了北宇治吹奏部最高目标，为了贯彻目标的执行，泷必须要树立其政治声望，于是他将目标放在了斋藤葵，这一部长的心腹爱将身上。多次在群众议事的时候中逼迫攻击斋藤，致使她最后不得不黯然退部。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《北宇治吹奏部年代志》中记载到：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;泷升初拜督查，欲立威，遂指斋藤，多言其术不可。合奏伊始，音杂曲错，泷升先喜后蹙眉，申以斋藤复奏之，斋藤奏，泷升言次奏，斋藤复奏之，泷升言三奏，斋藤默然。泷遂言：“今局时糜烂，当进者不进退者不退，何也？汝须为吹奏精进为要务，即指大赛，当立本心，请为奏进立期。”斋藤不言，泷复言：“请为奏进立期。”斋藤顾小笠原，小笠原亦不语。至是，惟退部二字当言。斋藤愤离席，终不归。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在斋藤葵退部的第二天，小笠原晴香当即告病，称疾不出。后来中世古香织去探望，小笠原随即病愈，视部如初。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;为何斋藤葵一退部小笠原便告病，而中世古一探望小笠原便病愈而“视部如初”？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;事情或许没有‘泷升初入欲立威信’那么简单，其中似乎隐约出现了田中明日香与伞木希美的身影。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;中世古香织的来访世出乎小笠原晴香预料之外，尽管在旁人看来三香是同级的，但实际上在“三香会鼎”中，田中明日香是毫无疑问占据着主动地位的，甚至于中世古几乎是在追随着田中明日香，小笠原此次告病也正是想观察田中对泷升一系列措施的反应与她在这场逼退部事件中的所扮演的角色秉持的态度。因而当中世古香织主动拜访时，小笠原是相当惊讶的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;中世古香织并非是空手拜访，而是带着礼物的，抛去礼貌问题，带礼物本身就是一种信号。中世古会见小笠原晴香，力陈部长的重要性，多言‘部不可一日无长’，多次强调了部长职位非晴香而不可担，明确表明了自己的态度。考虑到她与田中的关系，小笠原认为这是田中在委婉的向自己表明态度，表达了田中一如既往的中立性，想通了这点，小笠原才会病速愈，视部如初。至此，泷升逼退斋藤葵一事告终，三香和好如初，“友谊”更进一步，联系愈深。除小笠原痛失一臂，斋藤无缘大赛外，一切如初，而失去助力小笠原也被牢牢的绑在了田中明日香的战车上。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;前文有提到，田中的布局在“伞木希美之变”时就已开始，而铠冢霙正是一个关键人物。无论是在田中的布局中，还是伞木希美的计划里，铠冢霙都是一个具有极其重要作用的人物。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在伞木集团灭亡前的最后一次会议中，伞木希美再次召集南中众，和第一次不同，这一次的会议缺席了两个人，一个人是吉川优子，而另一个人，正是铠冢霙。在会议中，伞木再一次发挥了她与生俱来的煽动力，以高超的人格魅力使南中帮成员继续追随于她，进而带领众人出走，与北宇治吹奏部鱼死网破。而缺席的两人，就很值得玩味了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;两人中，吉川优子已然背弃南中帮转而投靠了中世古香织，这里有一个值得注意的点，吉川投靠的并非当时已有雏形的“三香会鼎”，而是单单效忠于中世古香织本人，即使中世古香织追随于田中，田中的指令吉川优子也不会去执行，即“我附庸的附庸不是我的附庸，我效忠对象所效忠的对象亦非我效忠的对象”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而铠冢霙，则是伞木亲自下令不得告知。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《南中策》对此记载如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;王密会众人，吉川已叛，独不见后，众人疑惑，举中川问曰：“今事兹体重大，然独不见后，何也？”王不语，众相觑，厅杂声四起，言语休休。王乃言：“此事勿予问也，吾别有序。”遂掩面长涕，曰：“今大业未成而中道崩败，吾无颜面霙也，汝亦勿告之。”众于是无复讲论。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;以《南中策》记载的信息而言，伞木希美似乎是因为羞愧而不敢见霙因此没有告知铠冢霙相关的消息，但正所谓一切历史都是当代史，在现在看来，这个说法无疑是极其可笑的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;尽管伞木是抱着玉石俱焚的想法来贯彻的自己的意志的，但她也确实为自己准备了后路，她的忠诚的友人中川夏纪正是伞木的计划关键点之一，而另一个关键点便是铠冢霙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙与伞木相识于南中，当时的铠冢十分孤僻，与周围格格不入，注意到这一点的伞木于是有意接近了铠冢霙。伞木希美外表英气美丽，待人热情温柔、风流倜傥，经常是众人仰慕关注的对象，渴望友人的铠冢霙很快便在这样的伞木的攻势下沦陷，逐渐对伞木希美抱有了更深层次的、超越友情的情感。利用这份情感，伞木希美落下了名为‘铠冢霙’的棋子，为将来有可能发生的情况（即北宇治吹奏部因外力异军突起）坐好准备。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美尽管利用了铠冢霙，但她对于铠冢霙的情感其实相当复杂，远不是简单能说清楚的，关于伞木希美与铠冢霙错综复杂的关系，我们可以从《利兹与青鸟纪要》中寻觅答案，这处内容会在后文着重谈及。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木确实是没有告知铠冢霙南中帮解散，除另有安排的成员外南中帮集体出走的事情，这是伞木特意为之的。伞木深知铠冢霙性子纯真，情感真挚热烈，不擅长演戏，故而决定“假戏真做”力求真实感。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我们来详细分解伞木希美归部这一事件。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在泷升加入后，北宇治吹奏部起死回生于府赛中夺得优胜金，在看到北宇治在府赛的表现后，伞木遂萌发了归部的想法。但这显然不是一件容易的事，经过”伞木希美之变“而遗留下来的老部员对伞木希美莫讳如深，认为是伞木削弱了北宇治吹奏部，现在看到北宇治复有成色想来分润“改革”的果实。这是一件很讽刺的事，作为打响北宇治吹奏部革命第一枪的领导者如今竟被认为是想夺取改革的果实，真是让人颇感世事无常。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;如今南中旧部已散，既然群众路线走不通，伞木自然得调转方向。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木为了归部所做出的第一件事是向田中明日香请愿。她给出的归部理由是“为了表达歉意，只是单纯想帮忙。”这个理由相当站不住脚，为什么非得加入吹奏部才能帮忙？不是吹奏部成员难道就不能帮忙了吗？更何况从事后看来，一直到小笠原时代结束，伞木也并没有真正意义上帮了什么忙。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;因而这只不过是个漂亮话，伞木真正想取得的是资历，为了其以后在吹奏部获得更多的话语权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木首先启用了中川夏纪，以此与田中明日香接上线。为何伞木要去找田中明日香？按理来说，入部应该去找顾问泷升或者部长小笠原晴香才对，为何伞木偏偏选择了田中？当代人一般认为此时的田中明日香已经篡夺了最高权力成为北宇治吹奏部实质上的话权人，但实际上这种观点是十分错误的，不如说伞木希美归部事件才是田中篡夺最高权力的开端。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美归部事件标志着前小笠原晴香时代的结束，“三香会鼎”开始向“明日香的一言堂”转化，充满波澜的后小笠原晴香时代正式拉开序幕。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，田中明日香一直奉行“光荣孤立”政策，以至于在多次动乱中保以全身，其下属的低音部也是为数不多毫发无损的声部，而要转变这种政策必须有一个契机，而伞木希美，正是她所等待的人选，田中明日香在“伞木希美之变”末期所做的布置在这一刻终于得以收获。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当时田中明知道伞木其人心高气傲绝不会苟且忍辱，却依然去找伞木谈话，这正是给伞木的暗示，所幸伞木的政治嗅觉亦是足够灵敏，隐约察觉到田中的隐藏于中立之下的真正意图，随即灵巧的做出应变，布下中川夏纪和铠冢霙作为后手以防万一。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美通过中川联系上田中明日香，向其表达了自己渴望回归吹奏部的愿望。看到伞木过来恳求，田中用唐突而冷淡的口吻多次表示：“我绝不会允许，无论你来找我多少次都一样，我不会同意你归部。”伞木遂心领神会，于是风雨无阻每日向田中请愿。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这一番作态正是为了让他人看见伞木的诚心，从而削减部员的反感情绪，而当时一无所知的黄前久美子被这种行为所感动，从而主动帮助伞木希美，进而在其中扮演了重要角色。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《黄前久美子本纪》对此有记载到：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;会伞木欲归，田中不许，伞木遂效廉颇负荆请罪风雨无间，而田中心若铁石，不动颜色。然帝感其诚，悯其多舛，不忍视之。逢泳池聚会，偶遇伞木，帝乃弃高坂，私会之。
伞木叹曰：“苦吾生不逢时，腔血未冷不可用。”帝对曰：“足下并田中有无旧怨？”伞木曰：“未曾有之！”帝曰：“足下并田中既无怨，何以拒之？”伞木曰：“未曾知之！”语罢，遂梗咽。帝见伞木荣曜秋菊，华茂春松，不忍其悲，曰：“吾当助。”故晤田中。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;通过伞木的设计，黄前久美子主动决定向田中问清楚情况，这同样是在田中的预料之内的。黄前约见田中明日香在晚上的食堂相见讨论事宜，田中此刻便明了伞木的计划已经初步成功了，于是欣然赴约。黄前询问不让伞木归部的真正理由，假意推辞多次后，田中“无奈”告知了黄前“真相”,田中明日香的原话表达的内容是铠冢霙对伞木极其厌恶反感，达到了”睹其容闻其声胃绞痛恶心“的程度，又因为铠冢霙是唯一一位双簧管，对于接下来的比赛至关重要不容有失，所以才会不同意伞木归部。且铠冢霙极端厌恶伞木这件事早已被田中秘密宣扬，老部员对此皆是知晓。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;黄前久美子知晓“真相”后于是黯然离去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙难道真的是厌恶伞木吗？答案当然是否定的，对于伞木希美，铠冢霙不仅不厌恶，反而深深的爱着她，但铠冢霙本性单纯，伞木的隐瞒确实对其伤害极大，在伞木离开的日子里，铠冢霙一直郁郁寡欢。但在与伞木的单向恋爱关系中，铠冢霙是毫无疑问处于极端下风的，这一点不仅铠冢霙心里清楚，甚至于伞木和田中都心知肚明。三人都清楚，只要伞木希美愿意解释，愿意重新向往常一样与铠冢霙相处，无论那个理由有多么荒诞不可信，但只要解释了，铠冢霙就会强迫自己去相信。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙的爱十分高贵，但也十分卑微。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不过这之前，铠冢霙确实对伞木和田中的布局不甚知晓。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在黄前久美子与田中明日香谈话后，黄前偶遇了铠冢霙并对其有了初步了解，对铠冢霙产生了一定的同情心，决定更进一步的干涉这件事。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;但此处有一个疑点，为何偏偏是黄前偶遇了铠冢霙，在此前，黄前亦是经历了数个巧合。若说一个巧合是偶然，那么数个巧合叠加在一起，则无论如何也不能再将其作为巧合看待了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;一切都在伞木和田中的计划中顺利的进行着。铠冢霙确实是因田中授意而与黄前装作巧遇的，而在此之前，伞木便已秘密与铠冢霙和好，甚至伞木与铠冢霙见面的地点就是黄前所到来的这个庭院。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《桔梗花与长笛》《伞木希美传》《南中策》对此均有记载。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《桔梗花与长笛》描述如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙局促不安的等待着她所爱慕的人的到来，每听见附近传来一点声响，便立即探头望去，当发现不是伞木希美后随即失望的低下头。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美到来时，见到的便是如被遗弃的小狗似的霙。她走上前去，霙听见声响，立即抬头看去，泛着湿润的石榴色眼眸惊讶的瞪大，霙匆忙起身迎向希美。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;霙嗫嚅着不知如何开口，泪水情不自禁地滑落，落在地上溅起露瓣。希美长长地叹气——她确实愧对霙了。她迈步将希美拥入怀中，一只手轻柔的抚摸着霙的头发。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美饱含感情的声音自霙的耳边传来：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“我回来了，抱歉，让你久等了。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;霙等这句话已经太久了，在听见希美的道歉后，霙再也压抑不住自己的情绪，她颤抖着嘴唇，说道：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“嗯...欢迎...欢迎回来。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;话语落下，霙用力的抱紧了希美，无声的哭泣着，仿佛将一直以来的委屈尽数宣泄在希美的怀抱里。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;《南中策》亦有相关记载：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;后不见王，王不见后。数月方首。后多忧愁，终日茶饭难思，田中即言：“吾可令鹊桥起，然汝须为吾助。”后大喜，许之，终得面伞木。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;适庭院空明，后立其下，闻伞木至，哀唱：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“青青子衿，悠悠我心。纵我不往，子宁不嗣音？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;青青子佩，悠悠我思。纵我不往，子宁不来？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;挑兮达兮，在城阙兮。一日不见，如三月兮。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;王愧之，弗敢对目，叹曰：“当年忠贞为国酬，何曾怕断头？如今天下未遍红，江山谁逐鹿？业未就，身躯倦，鬓已秋。你我之辈，忍将夙愿，付与东流？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;王拥后入怀，曰：“实非不愿相见，乃不能也，豪情万丈，当述今朝！”后遂泣，王亦掩面。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;至此，伞木希美入部事件渐入高潮。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在黄前夜谈铠冢霙后数天，伞木认为此刻正是良机，于是联络铠冢霙、田中明日香、中川夏纪，正式发动了代号“彩虹计划”的大行动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木计划与擅长双簧管的铠冢霙上演一出双簧，急于打破“光荣孤立”的田中积极响应，而中川的态度则显得有些暧昧。当伞木向中川说明自己的计划并请求她牵制引导吉川优子时，中川并没有立即同意，而是向伞木请求给予自己一些时间考虑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;中川夏纪之所以有这样暧昧的态度，并非她不再向往常那样忠诚于伞木希美，而是伞木的指令牵扯到一个对她至关重要的人——吉川优子。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;中川夏纪与吉川优子的关系看起来水火不容，但实际上，中川对她们俩的这种关系乐在其中。尽管她们经常争锋，但中川夏纪知道，若是自己真的出事，最担忧伤心一定是吉川优子，同理，自己对优子也是这种情感。在吉川背叛南中帮后，伞木需要有一个人留在北宇治吹奏部作为后手时，是中川主动找到伞木向其表达了自己的意愿，表示自己愿意承担这个任务。足见中川对吉川优子的情感之深。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;因而当伞木的指令牵涉到吉川优子时，中川夏纪才会那样纠结。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在中川夏纪仔细思考了一个晚上后，第二天，她向伞木表示了拒绝。这是在伞木意料之外的，伞木努力向中川说明她的任务对吉川优子并不会照成什么不好的影响。中川夏纪向伞木表示歉意，但依然回绝了伞木。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;尽管事情没法如计划般的完美，但伞木依然如期发动了“彩虹计划”，在黄前与田中或无意或有意的推波助澜后，将事情扩大到人尽皆知，最后与铠冢霙“和好”。连极端厌恶伞木的铠冢霙都接纳了伞木，其余部员再无理由反对，于是伞木希美顺利归部。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;虽然伞木希美顺利归部，但有趣的事情发生了，经过伞木的大肆宣张后（她没明说，是用行动进行着的），几乎所有人都下意识的将伞木归部与田中明日香捆绑在了一起。伞木希美归部绕过了笛声部首席姬神琴子，绕过了“首席议会”，甚至绕过了吹奏部名义上的最高领导者小笠原晴香。而作为指导的泷升对伞木归部不置可否，事后向其补交一份申请即可。一番操作下来，伞木入部竟然只经过了田中一人，且黄前久美子等新入生对伞木印象良好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;经“伞木希美归部”事件，田中明日香的权威被广泛确立，中心地位进一步被巩固，得到田中青睐的黄前久美子初步建立了影响力，“三香会鼎”体系彻底瓦解，首席议会的权利与权威大幅下降，以田中明日香为核心的后小笠原晴香时代正式拉开序幕。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;后小笠原晴香时代，田中明日香与其着重培养的接班人黄前久美子在一线持续活跃着。在田中的授意下，黄前不断的积累着人望与政治资本，这些行动为她以后顺理成章的接任北宇治吹奏部的最高领导权埋下了重要伏笔。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;田中在彻底掌握吹奏部最高权力后，不断的整合着部内事务，收拢各方权力，首席议会变得几乎形同虚设，小笠原彻底成为一个“口号工具”，她所做出的所有变革都在慢慢的被田中所颠覆，但彻底失去政治权力的小笠原只能无奈而屈辱地看着这一切的发生——她的时代结束了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;同时，通过黄前久美子的行动，泷升在北宇治吹奏部的重要眼线高坂丽奈受到重创，以是泷升几乎丧失了大半的情报来源，对吹奏部的影响力大幅下降。在一切的阻碍都被清除后，几乎是沿着一条坦途，田中走向了她的目标。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;尽管由于“伞木希美之变”所造成的吹奏部实力锐减，北宇治吹奏部只获得了全国铜赏，但那是属于北宇治的荣耀，而非田中的荣耀。田中明日香自身的目的确确实实的达到了，以至于到底获得怎样的奖项都不过是锦上添花，田中并不会过分在意。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在全国大赛结束后，田中即将离开北宇治，在这个时间段，她的权力与威望都达到了一个巅峰，她随即钦定了下一届领导中央，甚至下下届的最高领导人，这是在北宇治吹奏部历史上前无古人也后无来者的事。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;田中指定的下一届领导中央构成是：部长-吉川优子，副部长-中川夏纪，会记-伞木希美。南中势力经过跌跌撞撞的行走，以几乎堪比大雷雨计划般的荒谬登上了北宇治吹奏部权力的巅峰。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;或许这正印证了那句话：最短的捷径就是绕远路，绕远路就是最短的捷径。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;无论吹奏部众人的内心是同意也好，反对也罢，总而言之，吉川优子时代来临了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;吉川优子上位后，所做的第一件事就是彻底收回首席议会的权力。在她统治的时期，首席议会彻底名存实亡，由小笠原所建立的民主制度彻底崩塌，即使到了黄前久美子时代，首席议会也没有过复苏的迹象。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;首席议会权力与地位的消亡可以从种种细节中窥得。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在小笠原晴香开会时，她与各首席共同就坐以示平等。而在吉川优子开会时，她总是站立在首位俯视众人，且总是携副部长一起，这不仅是表现两人关系莫逆立场一致，更是将领导核心与首席议会分割开来，表现出阶级感。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在吉川优子时代，解开了心结的铠冢霙无疑的吹奏水平最高的一人，超过了当时心有迷茫的高坂丽奈（高坂丽奈当时纠结于对泷升和久美子的感情中，故而未能表现全部实力）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而目前水平如此出色的铠冢霙，再度被迫与伞木希美发生了矛盾。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美深陷对铠冢霙才能的嫉妒中，完全丧失了初心，当初那个意气风发的革命者、运筹帷幄的领导者、老谋深算的布局者——如今只是一个卑鄙小人。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美再度成为了北宇治吹奏部复兴之路上的一个不可忽视的关键点。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在吉川优子时代，伞木希美掌管了北宇治吹奏部的财政大权，但令很多与伞木同时代的人感到难以置信的是，曾经那个意气风发渴求着最高权力的伞木对于经济的管理、北宇治吹奏部的命脉的操控并不上心。作为吹奏部的权力核心之一，伞木甚至很少发表什么意见，也并没有制定什么政策来影响其余部员，对于“建设自己理想中的北宇治吹奏部”这一曾经的目标更是没有付诸相应的行动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;看起来似乎很难理解伞木突然的转变，但其实原因的内核并不复杂。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;之前说过伞木虽然有对权力的欲望，但并不乏内心对音乐的热忱，正是这两者的互相驱动才使伞木能够一直以饱满的热情去面对糜烂的局势，即使是失败后也可以东山再起。但是，热情是会消减，随着个人奋斗的进行，一开始的初心会不断的被消磨，逐渐不见原初的某样。这也是有些同志一开始工作时很好，可随着历史的进程却渐渐变了质，最终形成了“坏人站的那么高，还一副很伟大的样子”的可悲景象的原因。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美攀上权力的巅峰后，以一种几乎是“迫不及待”的速度堕落着，最终成了她自己曾经厌恶至极的尸位素餐的可笑模样。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这看似不可思议，但若细细分析来会发现这并非是不现实的。首先希美的一个目标已经基本达成，她成功进入了领导中央，而另一个目标‘全国金赏’伞木希美自己心里是清楚无法实现的。原先实力尚可的三年级纷纷离去，本该在这之后挑起大梁的新生代三年级却因为“伞木希美之变”而导致现在实力极度薄弱，除了铠冢霙外，几乎没有可以凭借个人实力镇住独奏的，二年级尚需时间成长，一年级大半初入。‘夺得全国金赏’在伞木眼里不过是吉川为了维持自身法理性喊出来的口号罢了，以至于她完全失去了目标，开始迷茫的徘徊着。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而致使伞木快速腐化的另一个原因正是目前北宇治吹奏部实力最强的铠冢霙——她过于强大了。这里的强大并不是指她的势力，而是她的个人实力，如果是势力，浸透政治的伞木可以轻易的分化瓦解，但，实力是无法瓦解。即使伞木可以用政治手段将铠冢霙排挤，但偏偏伞木与铠冢霙纠葛不清的情意又使她无法下手。失去为之奋斗的目标后，在嫉妒与爱恋中煎熬的伞木，最终选择了自我流放。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙的世界里，伞木就是唯一的光，她的爱既高贵，又卑微。伞木清楚的知道，只要她开口，铠冢霙就会将自己的一切拱手奉上，只是她开不了口。再冷漠的人也会有内心的温暖，再圆滑的人也会有内心的坚持，对于面热心冷、精通世故的伞木来说，铠冢霙就是她内心的纯真的美好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;对于伞木希美内心的纠葛，《彩月纪实三册》中有一定的描写：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;望着铠冢霙望着窗外的侧脸处的发梢，伞木希美的时间静静的停顿着。她悄悄的走近铠冢霙，把玩着这缕发梢，没有说一句话。低着头的霙看不见她眼中的复杂，只是默然的享受着这份依存，霙握住希美的手，转头看向她，水润的石榴色的眼眸望着希美，希美笑了笑，合上眼帘，没有说一句话。霙也沉默，似乎一切都是这样美好。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;窗外有风，树叶纷纷吹落。希美俯下身亲吻了霙的额头，不顾霙脸上的羞红，毫不留恋的转身离去，她的泪水落下，湿润着干燥的空气。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;（众所周知，武田绫乃懂个锤子的響け和伞木希美，真要论懂还得是山田尚子。）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木自我流放后逐渐疏远了铠冢霙。既然嫉妒她，但又不愿伤害她，伞木于是选择了逃避她。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;逃避虽然可耻，但对于此刻的伞木来说，这无疑的最有效的麻醉剂。而在铠冢霙眼中，这发生的一切简直是莫名奇妙，她完全无法理解为什么伞木对自己越发冷淡，为什么伞木疏远自己，她焦急的想要挽回这骤然崩塌的幸福——在伞木刚回归北宇治吹奏部的一段时间里，两人的关系极剧升温，那是一种难以言明的暧昧，为了这份美好，即便知道面前是熊熊烈火，化作飞蛾的铠冢霙也会毫不犹豫的扑向这名为“希美”的火焰，她甘愿被这烈火焚烧残躯，即使再痛苦，铠冢霙也不愿这团火熄灭、不愿这团火远去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;人的成长，就是战胜自己不成熟的过去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙战胜了自己的羞涩，战胜了自己的胆怯，拼尽一切向着前方的远离的伞木追逐着，努力的伸出手去触碰会灼烧自己的火焰。即便伞木全身缠绕着荆棘，铠冢霙依然会去拥抱她，就像拥抱自己唯一的至宝，那样用力，让荆棘深深刺入两人身躯内，让两人的鲜血交融流下。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;『命运』只会馈赠战胜自己过去的人，但战胜自己过去的人不一定会得到『命运』的馈赠。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙并没有被『命运』征召，或许她只是一个普通的士兵，会在残酷的战场上轻易的葬送自己的生命。在这段追逐的旅程中，铠冢霙距离伞木越发的遥远......远到伞木即将离开自己的视线，消失在地平线，如同消逝的光芒。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙从来都不知道伞木为何会远离、冷落自己，她不会看见那份丑陋的嫉妒，希美永远不会展示给她，铠冢霙也永远不会去主动探寻，白色是不应该染色其他色彩的，它就应该那样，纯白无暇。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;思考着未来的伞木的内心无疑是压抑而痛苦的，茫茫黑雾笼罩前方，热衷的音乐因为才能的限制难以寸进，而这份痛苦的无意识施加者却对此毫未察觉，这反倒更令人痛苦。伞木知道铠冢霙在痛苦中煎熬这，也许比自己更痛苦——伞木心中出现了一丝卑鄙的喜悦，随后是汹涌而来的自我唾弃。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;一颗心究竟能丑陋到什么程度？伞木不知道，但她知道自己正在向着那份更丑陋的地步堕落着，她渴求铠冢霙抓住她，却又不希望铠冢霙真的抓住她。伞木在走向毁灭，一如过去她带着南中帮走向毁灭——现在只有她一个人静静的演奏了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;彻底压垮伞木摇摇欲坠的防线的最后一根稻草是新山。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;新山多次单独与铠冢霙会谈，讨论她的未来与现在。新山先是向铠冢霙推荐了音乐大学，而当伞木去询问时她只是象征性鼓励，后又敏锐的发现了铠冢霙对于伞木的依恋，并一定程度的诱导了霙让她认为只有发挥全部实力才能更好的挽回希美。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙听从了新山的建议，于是伞木希美静静地毁灭。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《桔梗花与长笛》一书中对于伞木的心理有很好的还原：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;伞木希美靠着墙，无声的注视着窗外的喧嚣，力气一点点的消失，直到再也支撑不住她的身体。伞木滑落地上，臂弯圈起膝盖，眼神中满是复杂的情绪。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美身旁的夏纪依然望着窗外道：“你和霙发生了什么矛盾吗？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“不，霙和我是不会有矛盾的，一直都不会有...”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“我只是，只是有点难过。”希美向着夏纪勉强笑了笑，比了个手势道“一点点。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;夏纪没有再说什么，她知道她现在只需要倾听就够了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“昨天吧，我看到了新山老师在和霙谈话....是关于霙未来学校的道路的，霙她到现在都没有填写志愿——和我一样呢。但是只有她被推荐报考音大...”希美脸上的笑逐渐消失“明明是我将霙她带领到这里啊，结果却悄悄的将我远远抛开。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;夏纪蹲下身，捏了捏希美的脸蛋，“嗯”了一声：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“合奏练习要开始了，先走吧。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“夏纪，可以让我抱一会吗？一会就行...”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“真是拿你没办法啊。”夏纪无奈的笑了笑张开双手，“我可是一直憧憬着你的，别辜负少女的期待啊。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，谢谢你，夏纪，真的，真的非常感谢你...”希美把头埋在夏纪胸前，呜咽不清的说着。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;————&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san&quot;&gt;三&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;另一方面，铠冢霙深信新山的建议。她相信只要在吹奏合奏上发起进攻，一切都会都会好起来的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙抛弃了一直束缚她的锁链，尽力的翱翔着，将对伞木的情感与思念尽数寄托到了音乐中。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;直到此刻，伞木才清晰的认识到铠冢霙究竟将自己抛下了多远，一直以来的愧疚与不安在此刻通通化作了被欺骗的愤怒。听起来很荒诞可笑，伞木将自己在此刻竟是放到了受害人的位置上。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在混乱的思绪中，伞木苦苦支撑着。合奏结束后，众人围到铠冢霙身旁去恭贺她的出彩表现，而伞木悄无声息的离开了吹奏部，如同一颗溅进波涛翻滚的大海中的石子那般不起眼，没有人注意到她的离开，只有中川怔怔的看着门外——伞木离去的方向，她注视着空荡荡的门外，看着伞木的自我毁灭，可她无能为力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当铠冢霙从众人的恭贺中脱身时，她的目光焦急的巡视着伞木的身影，当她一无所获时，她面色苍白。正如steiner没有发起进攻一般，一切都朝着铠冢霙不可预知的糟糕方向滑落着，她意识到，新山欺骗了她。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;她不顾一切的跑了出去，追逐着希美离去的方向。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木在昏黄的光芒下孤独惆怅， 小小的河豚在水柜中安静的游动。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙终于来了，或许伞木正是为了等待她的出现才会在此静静的久伫。伞木此刻的心情究竟是怎样的复杂纠葛很难说清楚，就像是一个考场上什么都不会的学生，对着卷子抓耳挠腮，他既希望考试赶紧结束，又希望考试就那么一直延续下去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;人心难测，鸭胗难剥。内心单纯天真的铠冢霙或许不会知道伞木的想法，也不会知道伞木离开她的原因，但她知道，她必须要行动了。新山的错误建议使伞木越发的远离了铠冢霙，铠冢霙已经退无可退，宛如身后就是莫斯科的红军战士，此刻她能做的就只有进攻了。只要进攻，一切都会好起来的，因为已经不会更糟糕了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙会抱住伞木，将自己的一切展示给她， 随后——听天由命。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;《利兹与青鸟纪要》记载如下：&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;铠冢兀唤伞木，伞木状若未闻。良久叹曰：“卿本佳人，徙见欺于我？”铠冢曰：“君何泣之？”伞木遂默。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;又曰：“吾无止也，然承汝瞒方知吾愚，今何见之？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢曰：“青鸟欲起枝，枝作我。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木曰：“烟伴红尘知己散，偶得佳句谁共剪？”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢泣曰：“南风知我意，吹梦到西州。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢拥伞木，曰：“天不老，情难绝，心似双丝网，中有千千结。地未皓，弦凝歇，窥心独见人，芳思寸寸裂。”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;语落，伞木笑，未言独去，心方透。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这段大意是说伞木希美让铠冢霙不要再来找她了，不要把时间浪费在她这样的人身上，霙却注意到希美哭了，希美反驳说她哪里有哭了，倒是你以前为什么要欺骗我（自己演奏水平没那么好）搞的她现在像个笨蛋一样，如今又何必来见她呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;霙回复表示不是这样的，希美就像是美丽的青鸟将要起飞在天空，而她只是青鸟停憩的枝桠，离开了美丽的青鸟自己就什么也不是了，而伞木此刻正要离开自己，她不能没有伞木。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美对霙说她怎么知道她离不开自己，这个世界那么大，烟烟滾滾毫不停息，知己也会不停的消失，没有谁离不开谁，顶多在自己喜悦的时候发现以前那人不会再来分享自己的快乐时会有些伤感罢了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;霙哭泣着说希美应该知道自己的心意，为什么要这样绝情呢，难道只有将思念寄托在梦里你才能知道吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;然后她抱住了希美（希美犹豫后回抱）对希美说如果苍天有感情不会衰老的话，我的真情就永远不会灭绝，真挚的心就像那双丝网，中间有千千万万个结。如果大地还未斑白一片降下银霜的话，也许琴声就会在这之前停息，但你尽可以剥开我的心瞧一瞧，那里只装着你，如今就要因为思念你而寸寸裂开了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美听后笑了笑，没有多说什么，一个人离开了，但内心已是豁然开朗，再没有阴霾了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在这个事件发生后，伞木与铠冢霙的关系似乎回到了原本的轨迹上。到底是铠冢霙将心意传达到了伞木那里，还是伞木自己最终释然，亦或是两者皆有——这些对于铠冢霙来说都是无所谓的，她需求仅仅是伞木在自己身边这个结果罢了，铠冢霙自始至终都在为伞木而演奏着，过去是、现在是、将来也是。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙的世界只有伞木希美，以至于她会在今后怀着这份美好的纯真化作青鸟翱翔的越发遥远，但同时她仍然是那束枝桠，等待着她的青鸟。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;泷升围绕着闪闪发光的铠冢霙构建了他的第二次进军全国大赛的核心策略。以吹奏部的王牌铠冢霙为核心，辅以实力在长笛声部实力最强的伞木，但结果却是仅仅获得了关西废金，这使指导泷升和部长吉川承受了很大的舆论压力。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;许多北宇治吹奏部的支持者指责是北宇治吹奏部高层出了问题，这确实不是空穴来风，尽管吉川优子上台后采取的是独裁统治，全方位的收拢了首席议会的权力，但办事效率确实是大大提高了，吉川本人也是对责任和义务很是看重，工作十分积极认真。当然她本人将此称之为民主集中制的优势体现，此后这一优异的、被时间所证明合格的制度也会在黄前久美子的领导下进一步被确立。但是吉川毕竟只有一个人，自我放逐的伞木担任的会记完全心不在焉，泷升的谋划也出了差错，加上龙圣的崛起，这些种种因素累加在一起便导致了最终北宇治止步关西的结果。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这里并不是想批判什么，毕竟关西废金和全国铜赏的差距也不大，但泷升和伞木确实是要对这次的失利负一定责任的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;并不是吹学研究者都喜欢迫害伞木，也不是伞木长着一张适合被迫害的脸，只是她确确实实有一定的责任。诚然，伞木希美打响了北宇治吹奏部变革的第一枪，但这一枪的伤害太大了，以至于很多后世的研究者都会思考要是伞木当时温和的慢慢改良吹奏部，是不是局势会比现在好得多。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我认为这种想法是大错特错的！是需要严厉批判的！世界上没有温和的革命，一切温和的革命都只存在于该死的小布尔乔亚的浪漫幻想里，伞木的做法是没有问题的，革命需要流血，更何况伞木流的是自己的血，这种无私的国际主义精神值得每一个吹奏部成员乃至每一个人学习。或许有人会抨击伞木是机会主义者，是一个为了权力才做出如此行为的人，但论迹不论心，伞木确实做到她所希翼的变革，尽管她在之后选择了自我流放，但那一刻选择以燃火之躯将腐朽的旧北宇治吹奏部毁灭的她确实是一个值得被尊敬的革命者。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而泷升的责任则要大的多，从选曲到人员配置都出现了问题。首先选择的曲目《利兹与青鸟》，这是一个名不见经传的曲目，出现在大赛的会场上完全可以等同于原创曲目。确实，很多小说都喜欢玩原创击败经典的把戏，但在现实中，这种事情是很少发生的，人们都会更倾向于自己熟悉的事物。其次是泷升对于人员的选择，solo的段落是铠冢霙和伞木，伞木的吹奏水平当然不算差，可无奈铠冢霙实在太强了，拿游戏举个例子，假设铠冢霙是宗师段位，伞木是钻石段位，她两对线，伞木瞬间被衬托的像一个病友会的黄金崽，还是郊区的那种。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;你难道要批评伞木不够强吗？不能啊，人也够努力了，奈何天公不作美，天赋跟不上。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而且泷升过于看重铠冢霙，以至于放弃了另一颗耀眼的星星高坂丽奈，使得北宇治吹奏部的优势没有完全展现出来。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;综上所述，相比于伞木，泷升的责任更大一些，但泷升会吸取这一教训，他将在第三次进军全国时一举摘下全国金赏——但这已和伞木等人没有关系了——那是黄前久美子的时代，熠熠生辉的黄金时代。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;黄前久美子的时代以及她在这之前之后的故事，将在《我与久美子》一书中为大家带来，该书由高坂丽奈女士口述，我为大家整理，尽力还原一个真实的黄前久美子，以及她的爱恨情仇与时代的轨迹。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;（《我与久美子》neta自《我与拿破仑》）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;（因字数限制下半部分请转移到下一篇）&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;can-kao-wen-xian&quot;&gt;参考文献&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《北宇治吹奏部年代志（京都版）》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《南中策》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《黄前久美子本纪》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《田中明日香列传》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《利兹与青鸟纪要》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《大革命——洪流中的众人》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《彩月纪实三册》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《伞木希美传》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《北宇治吹奏部权力博弈考察》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《桔梗花与长笛》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;《被遗忘者：铠冢霙的生与死》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ol&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>《京吹群像志》如果努力的尽头就是奇迹——伞木希美</title>
        <published>2020-05-02T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-05-02T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/ru-guo-nu-li-de-jin-tou-jiu-shi-qi-ji-san-mu-xi-mei/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/ru-guo-nu-li-de-jin-tou-jiu-shi-qi-ji-san-mu-xi-mei/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/ru-guo-nu-li-de-jin-tou-jiu-shi-qi-ji-san-mu-xi-mei/">&lt;p&gt;《吹响吧!上低音号》是一部歌颂高扬青春的励志作品, 通过剧中主人公的视角, 将我们的思绪潜移默化地融入其中, 与她们一同经历成长中的欢笑和汗水。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;PzHIRVsgrGiNj97.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;然而真实的青春不仅仅有励志, 往往也充斥着苦涩和遗憾, 以及妥协后继续前行的无奈。在系列作品中, 有两个角色的命运让人唏嘘,
一位是之前篇章中已经介绍过的黄前麻美子, 另一位则是本期的主角——伞木希美。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;wo-dao-di-shi-cuo-zai-na-liao&quot;&gt;我到底是错在哪了&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;伞木希美在国中时曾是吹奏强校南中吹奏乐部的部长, 然而在她的治下南中仅仅摘得京都府银奖。作为参赛曲目的《鞑靼人舞曲》每每响起,
希美那落寞的神情仿佛就映在脑中挥之不去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;带着国中阶段的遗憾, 痛定思痛, 希美立下了在高中夺金的誓言。然而彼时的北宇治已经积贫积弱多年, 绝非一人之力能够扭转,
认真练习、想让吹奏乐部变成不下于强校社团的想法,
在学姐们的冷嘲热讽面前显得脆弱不堪。无可救药——这大概是希美退部前对于北宇治吹奏乐部最准确的评价。但她不知道的是, 自她递交退部申请的那一刻,
与她一起退部的, 除了国中时期就相互扶持的南中部员们, 还有北宇治未来两年本有可能更进一步的希望。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;zwXukqeBZLb8fGY.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这大概就是命运的嘲弄。谁能想到随着高三学姐们的毕业, 北宇治一年之间迎来了翻天覆地的变化, 泷升指导带来的全新理念, 丽奈和小绿为首的新鲜血液,
让原本籍籍无名的北宇治一路冲到了关西大赛。然而这一切都和伞木希美无关。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;似乎是夹杂着对过去的愧疚以及对自己没能参与复兴的不甘, 希美想要回到吹奏乐部。她想过联系泷升指导和松本美知惠老师, 然而在那之前,
她想要先得到那个特别的人的肯定。万万没有想到, 曾经站出来劝说自己不要冲动退部的明日香, 此时却站在了自己的对立面,
以回归对社团没有任何好处为由一而再、再而三地拒绝。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;讽刺的是, 即使在经历一系列波折重回吹奏乐部以后, 北宇治也并没有因为自己的出现而变得更好,
甚至吹奏乐部的成绩在自己这个长笛Ace的带领下反而出现了倒退。仿佛从国中开始, 希美每一个选择的结果都与自己的初衷发生了偏差, 甚至连她都曾经怀疑,
自己究竟错在了哪里?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;wo-zui-xi-huan-ying-de-shuang-huang-guan&quot;&gt;我最喜欢霙的双簧管&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;早在铠冢霙还不会乐器的时候, 是伞木希美为她敲开了吹奏乐的大门。在接受希美指导期间, 日复一日地最早开始练习,
让霙这个自闭少女渐渐对希美产生了憧憬。霙想要和希美一起完成在高中夺金的梦想, 或者说, 希美的梦想就是她的梦想。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;vVel4bNxQY3scOn.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;直到高一的某一天, 希美从吹奏乐部的日常训练中消失了。直到从学姐那里得知了希美退部的消息, 霙仍然不明白为何曾经豪言夺金的希美就这样离开了吹奏乐部,
离开了曾经朝夕相处的自己。对此, 后来希美向久美子解释说, 自己之所以没有告诉霙, 是因为双簧管只有她一个人, 没有哪个学姐会找她的麻烦,
而且她一开始就是比赛成员。在看完《利兹与青鸟》后, 再回味希美这欲言又止的后半句, 才明白其实她对霙的心结早早就种下了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;i.loli.net&#x2F;2020&#x2F;05&#x2F;09&#x2F;3lFJhGvTB7qpkaP.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美无疑是个开朗的人, 自来熟的性格很难让人不去喜欢。但是开朗的外表下, 往往掩藏着内心无法言说的倔强和敏感。在这一点上,
TV动画由于篇幅限制和主题的原因, 并未将希美的内心世界完全展现, 而在《利兹与青鸟》中得到了更为完整的发挥。或者说,
石原立也和山田尚子对于伞木希美这个人物的理解本身可能存在细微的偏差, 而前者有意回避了这个问题。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不过, 相比于原作中希美对霙的恶意, 山田尚子的改编无疑是温柔了许多。下面通过对比几组利兹与青鸟线的剧情,
来看看武田绫乃和山田尚子对于希美这个人物的不同理解:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;29&#x2F;1n4BePjYqd9Hc3s.jpg&quot; alt=&quot;1.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而在原作小说中, 希美进入大学后加入了管弦乐团继续吹奏长笛, 从“那含蓄的笑容里, 掺杂着害羞和苦涩”以及“她的话中除了深深的感慨还混有别的什么东西”,
怕是对于自己和霙的比较还没能释然。看完上面的总结, 你能够理解吹学家们故作调侃的“武田绫乃懂个P的京吹, 真正的京吹还得看山田尚子”了吗?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;h1 id=&quot;ru-guo-nu-li-de-jin-tou-jiu-shi-qi-ji&quot;&gt;如果努力的尽头就是奇迹&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;一直以来, 都觉得TV动画第二季片头曲中将“如果努力的尽头就是奇迹”、“山田尚子”和“伞木希美”三个元素结合在一幅图片是有意为之, 如果努力的尽头就是奇迹,
的确是对于希美最好的诠释了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;29&#x2F;kSVpg9FKRIOaoT8.jpg&quot; alt=&quot;2.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美从小以冲进全国大赛作为自己的目标, 梦想着吹得更好。然而自己长久执着和努力着的吹奏事业,
被并不怎么关注吹奏乐本身的挚友所轻易超越。而在追寻自己梦想的道路上不断碰壁, 被迫承认自己实力和天赋的不足后,
还要试着去接受挚友放水配合自己的事实。尽管如此,希美的吹奏水平足以称得上优秀, 即使是迫害希美的始祖武田绫乃本人,
也不得不通过久美子和明日香之口承认希美的实力。她的不幸, 更多来自于和命运反抗后的失败, 比起那些没有尝试就放弃的人,
希美的青春在我看来没有什么可愧疚或后悔的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;如果说每一个伞厨迫害希美的动机都是来自于对希美的爱, 那大概是因为他们或多或少在希美身上找到了自己过去的影子, 或者说, 每个人都是伞木希美。“霁月难逢,
彩云易散, 心比天高, 身为下贱”, 这样的人在现实生活中往往四处碰壁, 然而却是艺术作品中最打动读者的那一类人。并不是每个人都有机会成为万众瞩目的焦点,
也不是每个人生路口的选择题都能做对, 大多数人在回忆往昔时都会感慨, 如果当时选择的是另外一条路就好了。当你回到家中, 脱下白天戴着的无忧无虑的面具,
是否有勇气直面看起来并不怎么乐观的现实, 还有自己内心无法填补的空白?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;04&#x2F;29&#x2F;25hj3TkgKQNctXq.jpg&quot; alt=&quot;3.jpg&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;[ 此帖被梓川楓在2020-05-04 10:27修改 ]&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>浅谈吉川优子与北宇治吹奏部政体演变</title>
        <published>2020-03-10T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-03-10T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/qian-tan-ji-chuan-you-zi-yu-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-zheng-ti-yan-bian/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/qian-tan-ji-chuan-you-zi-yu-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-zheng-ti-yan-bian/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/qian-tan-ji-chuan-you-zi-yu-bei-yu-zhi-chui-zou-bu-zheng-ti-yan-bian/">&lt;h1 id=&quot;yi-quan-li-lai-yuan&quot;&gt;一、权力来源&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;吉川优子的部长之位来自小笠原晴香朝的真正核心田中明日香的强烈要求，最终由三香共同授权，可谓根正苗红的正统继承人（相比之下小笠原更像是临危授命被推上去顶吉祥物）。三香本身在小笠原朝拥有无可比拟的影响力，几乎覆盖整个社团，因此她们授权的部长就像德高望重的老皇帝任命的太子，上位基本无可置疑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;优子的上位既有自身的努力，又有明日香的慧眼和三香间的信任。根据短篇《犬猿之交》，优子自来熟的性格让她交到了不少朋友，而且颇受异性欢迎。根据《波乱的第二乐章》中加部友惠的回忆，优子入部的第一年就和香织一起帮助有困难的部员，积累了不少人望。在“香织派”遍布整个吹奏部的局面下，优子成了香织派名副其实的二号人物。在“伞木希美”之乱后，优子还成了南中派残党的领袖。即使伞木希美回归也不得不被优子的领导气质折服，奉优子为首。一旦三香毕业，“优子派”势必成为吹奏部第一大派。这也是明日香立优子为继承人的最重要原因。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;er-ji-quan-di-guo&quot;&gt;二、集权帝国&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;三香时期北宇治吹奏部采取共和制，以声部会议为最高权力机关，声部首席们和三香一起坐而论道，三香仅仅凭借个人威望成为声部会议的执牛耳者。在各大声部，声部首席说一不二仿佛一个个独立王国，部员们都会认同自己首先是xx声部再认同自己是吹奏部成员。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;优子敏锐地捕捉到共和制已然无法适应北宇治夺取全国金奖的目标，于是着手将“北宇治吹奏部共和国”改组为“北宇治吹奏部帝国”，废除声部会议，将权力集中在部长手中。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;优子能在上任不久废共和立帝国，实际得益于当时的天时地利人和。第一是明日香的慧眼，副部长本是在职位上最有机会胁制部长的人，夏纪却是这世上最不可能背叛优子的人，让优子成为吹奏部内阁中实质上的独裁者；第二是泷的选择，利兹与青鸟是以双簧管为绝对核心的曲目，这让北宇治在小笠原朝打进全国大赛的头号功臣铠冢霙有了至高无上的话语权，同时她也是南中派的肱骨和优子的死党，让技术派无法对优子产生威胁；第三是伞木希美的回归，人望和魅力极高的伞哥哥此时已成为优子的党羽和重要臂助，可以帮助优子将势力范围深入木管乃至整个吹奏部；第四是“伞木希美之乱”造成的高年级人员凋零，剩余的精英力量基本都集中在南中派和香织派合流的优子派手中，其余也多为大野美代子等佛系派，剩下诸如后藤卓也和井上调纵有反抗之心也难以凭一隅之地对抗天下，另外这两个声部都有优子派的重要成员压阵，一番操作后此二人的声部首席位置实已名存实亡，夏纪和希美为优子夺取了笛子和低音两部的实权。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当然外部条件再好也需要自身努力。优子任命希美为会计掌控财政大权，任命霙为定期演奏会的负责人掌控技术上的话语权，任命加部友惠为新生指导掌控基层，使自己的死党遍布吹奏部各个角落，趁各大声部首席立足未稳之际将其纷纷架空，将声部会议这个共和时期的遗毒彻底扔进历史的垃圾堆，成立集权帝国并加冕为北宇治吹奏部的第一任奥古斯都。从事后来看，兼任领队一职的优子也是唯一一个不受凯撒牵制的奥古斯都，可以说是北宇治吹奏部历史上集权的巅峰。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;san-xiao-yi-gan-shi&quot;&gt;三、宵衣旰食&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;优子能建立帝国集吹奏部大权于一身靠的不只是手腕，还有全身心的投入。正如建立中华第三帝国的朱元璋废除丞相后每天需要批奏折批到半夜，一旦选择了集权就应该用足够的时间和精力去经营，否则就会造成权力真空并滋生腐败。如果说明日香算是10分的能力5分的投入，那么优子就是9分的能力12分的投入。在《利兹与青鸟》中，弹钢琴片段时优子满满登登的日程表就是她宵衣旰食处理吹奏部政务的体现。此时的优子打算靠一个人撑起去年三香和一部分声部首席的工作，动辄累病累倒，几乎要把自己逼上绝境。幸好明日香慧眼识人，把这世上唯一能帮她解决这个问题的夏纪安排在她身边。吹奏部其他人都关心优子部长当得好不好，只有夏纪关心优子当的累不累。一旦优子显示出超负荷的迹象，夏纪就会抱着打一架也要把她送上床的决心逼她去休息。在卸任后优子承认如果没有夏纪自己根本走不完这一年。这些既要庆幸优子能找到人生最重要的伴侣，又要赞美明日香的独到眼光。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;si-xin-huo-xiang-chuan&quot;&gt;四、薪火相传&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;在即位之初，优子就有意将黄前久美子提拔为下任部长，因此将她设为新生辅导，并将其称为“黄前相谈室”，以部长的权威为其背书，鼓励新生与之倾谈，此举为黄前久美子积攒了巨大的威望，为她的执政打下坚实的基础。从此以后新生辅导为“东宫太子”就成了北宇治吹奏部不成文的传统。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;折戟关西大会后，优子把所有的精力都放在北宇治的未来上。首先她痛定思痛，反思了社团氛围松弛造成成员动力不足，以及部长集权制让奥古斯都压力过大，无法适应社团人数的持续增长。因此在隐退之前开创了北宇治参加合奏大赛的传统，并设置领队一职开创二帝共治制度。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在帝国成立初期，北宇治吹奏部因内部竞争不足致使成员逐步丧失斗志。声部自治制度被废让各声部自由度大大降低，优子勒令吹奏部以小规模单位参加合奏大赛乃是让权力收归中央的同时保持技术上的持续竞争，甚至可以做到跨声部之间的竞争与合作，这给吹奏部的一潭死水重新注入了新的活力，单簧管组更是凭借此次大赛脱颖而出拿下全国金奖，在第二年的大赛中成了北宇治最有竞争力的声部。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;新任奥古斯都久美子的班底则是另一个摆在眼前的问题。在集权制度下，部长的班底必须是部长的绝对死党，保证中央内部不致内讧引起大乱，部长的班底必须和部长形成互补以保证合作的顺利，而吉川优子朝的经历已经证明了靠一人之力实在难以统治如此庞大的社团。考虑了以上几点后，优子提拔久美子的cp冢本秀一为副部长，这一任命延续了吉川优子朝以来正副部长必为cp的传统，为后世的任命思路提供了经验。更重要的任命是提拔高坂丽奈为领队，专门负责技术指导和形象担当，其实权高于副部长，几与部长平起平坐，乃是奥古斯都身旁名副其实的凯撒。这一二帝共治制度也是优子载入北宇治吹奏部历史的创举。就在下一年，这个班底形成了完美的化学反应，最终为北宇治拿下了梦寐以求的金奖。可以说这个金奖的功劳簿上也有优子和明日香的一份。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;wu-li-bi-zhan-wang&quot;&gt;五、利弊展望&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;前番说了优子进行政体改革的种种好处，然而仔细想来，以上所有政策都堪称双刃剑，对各方面条件的要求近乎苛刻。首先，集权制对部长本人的素质要求就很苛刻，部长需要有极强的能力，强烈的责任心和大量的精力，优子任部长期间多次累倒，久美子在当部长前忍痛和秀一分手，为了吹奏部能做到这种程度的一百个人里恐怕也挑不出一个。对于部长班底的要求也同样苛刻，所有内阁成员必须无条件支持部长，又能和部长形成良性互补，无条件三字看似容易，世间竟有几人能做到？就是被钦定为soulmate的高黄组合，在当年都爆发了“高坂丽奈之乱”几乎颠覆社稷。优子赋予领队如凯撒一般的巨大权力，一旦部领不和，吹奏部直接就会陷入万劫不复。另外这一切都得要求这些人的前任有一双慧眼，能看穿下一代中所有的人际关系并考虑到可能发生的种种因果。这些条件加起来恐怕十年都出不来一个“南中四人组”或是“北中三人组”这种级别的领导班子。由于泷升短于人事，在北中三人组毕业后再重现辉煌实在困难，七年无缘全国金奖应该正是由此。或许只有等到黄前久美子王者归来成为泷升的臂助后，北宇治吹奏部才能重现昔日帝国的辉煌。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>吉川优子</title>
        <published>2020-03-06T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2020-03-06T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/why-yoshikawayuuko/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/why-yoshikawayuuko/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/why-yoshikawayuuko/">&lt;h2 id=&quot;qian-yan&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;前言&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;近日观泥潭吹学新作《&lt;a rel=&quot;noopener nofollow noreferrer&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;hibikilogy.github.io&#x2F;2020&#x2F;03&#x2F;04&#x2F;qizhixianmingfanduiruhewenze&#x2F;&quot;&gt;旗帜鲜明反对《如何问责》中的部分观点--伞木希美之我见&lt;&#x2F;a&gt;》(下文中简称《反问责》)有感，故作此文。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;该文主要围绕伞木希美同志是否该为久二年北宇治高中吹奏乐止步关西大赛负责展开讨论,我本人对这个问题是持中立态度的——这段历史是由人民群众共同缔造的，非一人之责也，但若非要从中选出一个最大的责任人，那毫无疑问是伞木希美。我本对吹学思想的多样性持开放态度，可是该文在为伞木希美同志洗清罪名时，无所不用其极，尤其是在3.1伞木希美历史地位探讨中，将伞木希美排在南中四姬之首，实属一派胡言。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;heng-xiang-dui-bi-san-mu-xi-mei-de-zhen-zheng-di-wei&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: darkblue;&quot;&gt;横向对比-伞木希美的真正地位&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;久前一年&lt;&#x2F;span&gt;：由于在《问责》与《反问责》中观点尚未统一，在此我们避而不谈伞木希美同志所带来的的负面影响，正面影响就更是无从谈起&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;久一年&lt;&#x2F;span&gt;：伞木希美同志渴望回归社团，还是在关西大赛前这个节点上，这一事件给社团上下造成了很大影响，上到副部长明日香，下到全体一年级新生，虽然初心是正确的，但是弄的整个社团人心惶惶，不过幸好有吉川同志和黄前同志及时解决了问题，从结果上来说，还给社团的宝贝疙瘩——当时唯一的双簧管铠冢霙同志解开了心结，后面顺利进军全国，就姑且算有伞木希美同志的功劳。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;久二年&lt;&#x2F;span&gt;：伞木希美同志出任会计一职，可是在任期间，玩忽职守，连部费都收不齐。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;让我们来看看内阁改制前上一任会计中世古香织同志是怎么做的：努力周旋于部长和副部长之间为她们提供帮助和建议；在声部会议上积极发声，出谋划策；当有牵扯到自身问题的事件(小号SOLO事件)发生时，主动解决问题(小说中是香织本人向泷升提出的二次选拔)，以平定社团人心。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当然，有些事情不是会计的本职工作，可是你伞木希美同志就连本职工作都做不好，还怎么能指望你在别的事情上帮忙呢？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当然伞木希美同志在这一年也是有功劳的，她成功地激发了铠冢霙同志的真正实力，给吹奏乐部进军全国带来了信心。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;反观《反问责》中3.1&lt;&#x2F;span&gt;：&lt;span style=&quot;color: green;&quot;&gt;在黄前〇年(即久前一年)，伞木作为“伞木希美之乱”的(被动)参与者和旧南中部长，是当时北宇治政局的最关键人物。而伞木希美之乱又是一次彻底地反对资历主义和散漫主义的爱部运动；是北宇治实力至上主义改革的开端，改革阶级从此登上了历史舞台；简言之，它为后来伟大领袖黄前久美子部长的吹奏伟业奠定了坚实的政治和思想土壤。&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: green;&quot;&gt;在黄前一年，伞木的回归作为导火索，彻底引爆了部内各派系之间的矛盾，直接导致了北宇治各势力间的大洗牌。同时，她也成为久美子插手高层斗争的直接窗口，从此久美子正式走进了优子部长的视野。以至于在黄前一年末，久美子在经过了半季度的组织考察后成功登上“新生指导”的宝座。简言之，她为伟大领袖黄前久美子部长的前途做了极大努力和背书。&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: green;&quot;&gt;在黄前二年，伞木更是作为执政党南中集团的“三驾马车”之一，直接为久美子的威信保驾护航，其中包括帮助久美子整治不交部费的青梅竹马，和让久美子直接参与《利兹与青鸟》难题的解决中去(出自《黄前久美子本纪》武田版)。简言之，她为伟大领袖黄前久美子部长的即位铺平了道路。&lt;&#x2F;span&gt;——此段摘自《反问责》&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;s2.loli.net&#x2F;2023&#x2F;05&#x2F;22&#x2F;8f2I9rxdl3ODcMP.png&quot; alt=&quot;ac6.png&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;说了半天，可以总结为，伞木希美同志捅的娄子，给了黄前久美子同志擦屁股的机会，从侧面来说有利于黄前同志上位，并为后续拿下全国金产生积极影响，将这些作为伞木希美同志的贡献，此乃滑天下之大稽&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;zong-xiang-dui-bi-bu-chang-zhi-jian-de-bi-jiao&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: darkblue;&quot;&gt;纵向对比-部长之间的比较&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;小笠原晴香&lt;&#x2F;span&gt;：众所周知，小笠原晴香同志虽贵为部长，可是她在任期间，真正办实事，有决定权的人是副部长田中明日香，她的贡献毫无疑问在优子之下&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:130%;line-height:183%&quot;&gt;黄前久美子&lt;&#x2F;span&gt;：不可否认，作为泷升时代唯一全国金的缔造者，黄前久美子同志是北宇治吹奏乐部总统山成员，但是单论于对社团的贡献，在部长这一职务上的作为，吉川优子同志丝毫不比黄前久美子差，甚至做的更好，我们不能唯冠军论，而忽略了历史大背景，久一年到久三年，吹奏硬实力最弱的一年就是吉川优子做部长的一年，而最强的一年就是黄前久美子做部长的一年；最关键的是黄前同志在任期内有副部长领队两人保驾护航，而吉川优子可没有这个待遇，加部友惠也是半路才出任的经理，黄前久美子在任期内的最大问题“上低音号solo”事件还是依靠了已经退役的社团前辈田中明日香和中世古香织等人解决的，而吉川优子同志在任职期间所有问题都在社团内部解决，由此看来，吉川优子才是做的最好的那个。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ji-chuan-you-zi-de-wei-da-gong-xian&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: darkblue;&quot;&gt;吉川优子的伟大贡献&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;在说贡献之前我先说说吉川同志唯一的黑历史——小号solo事件&lt;&#x2F;span&gt;：在这里我不会像《反问责》中说伞木希美同志作为同级生核心在南中之乱中是被裹挟退部地为优子洗地，吉川优子同志就是这次事件的发起者，是矛盾的激化者，她在这次事件中为社团带来了不少负面影响，所幸后面中世古香织同志主动解决了这一问题，不过这一事件正是由于吉川优子同志激化了这一矛盾，使得“为长是尊”这一观点成为过去式，也使得“实力至上”这一观点深入人心，这一事件也标志着北宇治高中吹奏乐部翻开新的篇章，从此正式进入泷升时代。当然，我再次强调，我不会把它当成优子的贡献。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之一&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：在“南中之乱”爆发后，低音部以外的大部分认真训练的实力派都选择了退部，但吉川优子同志在前辈中世古香织的关怀下选择了留下，很快，她便接过了伞木希美丢下的烂摊子，成为了同级生中的核心人物，努力修复这次事件在同级生中所造成的不良影响(例如对铠冢霙同志关怀有加)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之二&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：在伞木希美回归事件中，吉川同志战斗在第一线，时刻陪伴在铠冢霙同志左右，生怕造成什么不良影响，后来不幸事件爆发，吉川同志在黄前同志的帮助下一起顺利解决了这一问题，帮助二人达成和解，使得吹奏乐部渡过了这一难关，平息了社团不安定的氛围。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之三&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：在明日香退部事件中，部长小笠原晴香在一次演讲中表示，希望大家能够做好自己，给田中同志的回归创造好条件，正在小笠原晴香担心自己说的话没有威信之时，吉川优子同志作为二年级核心，主动站出来声援部长，以当时她的影响力，这一举动无疑是为整个社团打了一剂强心剂，暂时安抚了大家的情绪。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之四&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：久二年，吉川优子同志出任部长一职，在任期间，她尽职尽责，大事小事她都一一把关，而且屡次积劳成疾，中川夏纪副部长为此事担心不已，多次要求部长按时休息，不要过度操劳，可是吉川同志还是坚持奋战在第一线，只要社团还需要，她就不会放下工作。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之五&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：久一年末，换届之际，吉川优子同志和田中明日香同志都一致认为黄前同志应该成为久三年的部长，于是在久二年期间，吉川优子同志开设了黄前咨询室，每当有人际问题时都会暗示交给黄前久美子同志去解决，这无疑是为了给黄前同志上位积累声望，除此之外，她还不计前嫌地选择了高坂丽奈同志作为下届内阁成员之一，正可谓宰相肚里能撑船，不过如此。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:120%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;贡献之六&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;：久二年末，换届之际，吉川优子同志做了一件大事——内阁改制。在久一年时，三香内阁将权力下放置声部会议，凡事都须通过每个声部长和年级长的确定，方可执行，可是这样的效率实在是太过低下，吉川优子上任后，将权力收回内阁组，保留声部会议作为行政机关，但是这一年以来，事务繁杂，中川夏纪副部长还忙于自己的吹奏技术，伞木希美会计也没能像中世古同志一样给内阁给予帮助，凡事都得部长一个人担着，因此，吉川优子在此基础上进行了内阁改组，废除了会计一职，仿照丽华设立领队一职，领队与副部长同级，共同辅佐部长，三人组成新内阁，事实证明了这一举措的成功，它在实行的当年就为北宇治带来了冠军。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size:110%;line-height:183%&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;久二年，北宇治止步关西大赛，最难过的人毫无疑问是吉川优子，因为她在这一年里为这个社团付出的是最多，但是她依然能在伤心之余，站在大家面前鼓舞士气，为北宇治展望更好的明天。纵观吉川优子同志当上部长这一年，最初接任时，人员稀少的二年级成员即将成为社团的中流砥柱，“受任于败军之际，奉命于危难之间&quot;是吉川优子同志上任时的最好写照，她这一年以来作为部长，丝毫没有抱怨自己这一届实力不行，而是一直在为吹奏乐部的伟大事业而奋斗，鞠躬尽瘁，死而后已，直到卸任的前一课都在为这个社团做出贡献，在退役以后仍然不忘回来看望后辈，时刻关心着北宇治吹奏乐部的伟大事业，拥有如此优秀的领袖，北宇治之大幸也，天不生我吉川优子，北宇治万古长夜！&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hou-ji&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: red;&quot;&gt;后记&lt;&#x2F;span&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;近日来，有些学者持有这样一种观点”武田绫乃懂个P的京吹，真正的京吹还得看山田尚子“，此乃谬论。山田尚子、花田十辉之徒肆意修改《本纪》内容，妄图掩盖黄前同志和冢本同志的伟大爱情，扭曲黄前同志和高坂同志的革命友谊，导致民众反映在观看《誓言的终章》中黄前久美子与冢本秀一的感情变化莫名其妙，此乃吹学之大忌也，再次强调，吹学研究内容一律以《本纪》(武田绫乃著)为准。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="zh">
        <title>希美传</title>
        <published>2019-03-27T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2019-03-27T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://hibikilogy.github.io/nozomi/"/>
        <id>https://hibikilogy.github.io/nozomi/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://hibikilogy.github.io/nozomi/">&lt;p&gt;抱歉深夜发病，又看了一遍第二季第四话，有点新的体会，此前我们都是以黄大叔的视角来看，或者将心比心以霙的视角来看。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;那么转换立场，以伞木希美的视角来看，故事又会如何？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-hui-huang-de-guo-qu-yu-ku-nan-yi-liao-zhi-wai-de-jie-ju&quot;&gt;1.辉煌的过去与苦难，意料之外的结局&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;伞木希美是个出色的女孩，这应该是南中学生的共识。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;作为吹奏强校自豪的南中人自然听说过吹奏部部长的大名，而爽朗帅气、热情开朗、交友广泛，一把长笛靓出天边的形象也极为讨喜，深的全校师生的敬慕和喜爱，这其中尤以吹奏部的部员们为甚。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;然而初三吹奏大会的失利为她埋上了一层阴影，她一方面为这个结果感到耿耿于怀，另一方面也为自己的水平不够出色而多了根刺。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;因此，她在升上高中后就励志夺金，而后带着前南中吹奏部的拥趸打算大展宏图，秣马厉兵杀入全国。可惜，她遇到的是一副何等的惨状。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;懒散、颓废、堕落、自生自灭，任何有志于吹奏比赛的人都会知道，这个吹奏部是没有希望的，烂到骨子里了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;于是，决绝的希美做出了决绝的决断。与其与堕落共生，不如割袍断义。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;愤然退部、挥泪告别，这是过去几年中她不曾想也不敢想的事。多少个梦里，她看见的是和部员同伴们一起捧杯多金，多少次练习中，她为这个美梦付出了所有。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;退部就意味着告别——向自己的夺金誓言告别，向自己的高中社团告别，向自己的梦想告别，向自己几年来做出的所有努力告别。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;从今而后，那只银色的长笛不再象征着胜利与荣耀，它静静地躺在盒中，代表着旧日的美梦与无奈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;2-ping-jing-de-sheng-huo-yu-ku-se-yi-liao-zhi-wai-de-xiao-xi&quot;&gt;2.平静的生活与苦涩，意料之外的消息&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;离开吹奏部后，伞木希美成为了教科书般的高中女生。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;上课、下课、放学、归家。偶尔和保持联系的友人们周末逛街，在下午放学后大把的空闲时间中看着夺目的阳光一点点消退，天气转凉，随便在甜品店消磨时间，在火烧云熄灭之前回家，在各路部团活动的成员眼中，这是极奢侈和美好的事。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;伞木希美依然是那个帅气开朗，自强不息，活泼可人的好女孩，无论是昔日或是新交的朋友，抑或是授课老师们，都对她赞赏有加。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;只有在独自一人的午后，她才会安静下来，对着手指沉思。熟悉的指法不自觉的移动着，亮丽的音色仿佛就在耳边，清风拂过，仿佛那风声伴着合奏。她想笑，那笑容却慢慢变成了苦涩。哪怕偶尔会去市民乐团参加活动，自己的长笛也得到了赞赏，但那是不同的。希美心里知道，这只是隔靴搔痒罢了，自己终究还是在赌气。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;升上高二后，随着课业繁忙和未来的压力，曾经心思活泼的少女收了收心，将注意力集中在了未来而非过去。那些往日的欢笑与苦涩，想必也会成为未来的回忆吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;直到她不甘心地偷偷观摩了吹奏部的府大会比赛，并成功出现在关西大会出场，她一时间懵了。这怎么回事？这怎么可能？这怎么可以……？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;一时间念头纷乱上涌，心乱如麻的她赶忙找到了还在吹奏部的友人，一番了解之下，才发现如今的吹奏部已经脱胎换骨，用凤凰涅槃来形容都不为过。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;眼看着一年级吹奏部新生各个喜笑颜开鼓足干劲，再想想自己去年的惨状和痛苦地决断，她的心在滴血。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;羡慕、嫉妒、恼火、心酸、悔恨，种种负面情绪让自认为已经足够坦然面对这段过去的她，心乱了。现在的伞木希美脑海中只剩下了一个词——不甘心。沉寂的音乐梦想并非已死而是待燃的枯柴，一点火星砸下，心中燃起了熊熊烈火。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;她，想再试一次。为了自己的不甘心，为了不甘心的自己。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;3-mo-nan-de-hui-gui-yu-ren-ke-yi-liao-zhi-wai-de-ta&quot;&gt;3.磨难的回归与认可，意料之外的她&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;某种意义上讲，伞木希美是个极有人格魅力的人。她仿佛能和任何人成为关系最亲密的友人，而这仅仅是自然为之，毫不刻意。用老话讲，她待人“如春天般的温暖”，让人“如沐春风”。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;自然，被她这种人格魅力深深折服的诸多友人也把她当做了真的知心好友，比如中川夏纪。她愿意为了让希美重新归部而东奔西走，哪怕为此重新揭开吹奏部二三年级过去的旧伤疤，为此让同伴对她颇有微词。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;可归部的阻碍是前所未见的，也是让希美难以理解的。作为吹奏部的核心灵魂，希美最希望先得到明日香的理解和支持，但恰恰是这第一步，就成了她迈不过去的天堑。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美无数次的请求和鞠躬，换来的是明日香无数次地拒绝和冷漠。希美在一次次的拒绝中深深体会到了悔恨与不甘，这一次，她没有再主动放弃，而是不达目的誓不罢休。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;于是，从府大会比赛结束的暑假前，到一整个暑假期间，她除了每日例行找明日香谈心，请求入部外，还重新打开了乐器盒，拾起了放下快一年的长笛。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;明日香究竟为何不允许自己归部，哪怕自己姿态再低也不行，这一直是希美百思不得其解的。但音乐是不会骗人的，总有一天，明日香前辈也会被我的音色和诚心所打动吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;直到一个少女出现在她的面前，看着她惊恐而痛苦地流泪，而后转身逃掉，她才有些明白，或许，那拒绝的理由并不是团队、士气、氛围等等大局观的冠冕堂皇。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;而是只和她自身有关，只和眼前的这位少女有关。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;铠冢霙，一个熟悉却又陌生的名字。一个小小的身影。一个曾经总是跟在自己身后的少女。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;4-ying-na-hai-zi&quot;&gt;4.霙，那孩子……&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;第一次认识霙还是在国中时代。当时身在南中吹奏部的希美正在为部员发愁，强势的南中吹奏部居然凑不齐双簧管，这说出去都是笑话。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;机缘巧合下，希美看到了独自一人的霙。那时的霙看起来弱弱小小的，总是一副好欺负的样子。形单影只的她既没有参加社团，也没有任何的朋友，明明生着一张可爱的面庞却只能一个人回家，是每个学生都最怕出现的不合群的状况。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;出于拉壮丁的急迫，也有几分想帮她一把的意思，希美主动向她发出了入部邀请，并怕她性子怕生，在开始的几个月一直陪她在一起合奏练习，两个人很快成为了亲密的友人——正如希美过去结交的同伴们一样。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;让希美惊叹又不可思议的是，明明是半路出家学习双簧管，霙的熟练水平可谓一日千里，随着越来越清丽的音色和悠长的出音，霙的双簧管折服了整个南中吹奏部，顺利担任了独奏部分。这次冲击全国大赛的保障，似乎又多了一分。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;一直在照顾霙的希美对她的变化一直看在眼中，她的心中又喜欢又感动。喜欢的是霙吹奏双簧管的天赋和优美到极致的音色，感动的则是从沉默寡言被排挤，到一鸣惊人担重任的巨大变化。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;隐隐约约，希美感到自己和霙的关系是有些不同的，准确地说，霙对自己是有些不同的。每当霙注视着自己的时候，那灼热的视线甚至能让后颈滚烫。那眼神不同于自己遇到的所有目光，专注和执拗得令人脸红。这种微妙的关系带来了微妙的气氛，两人微妙的距离让希美心中有些疑惑，隐隐地又有些不安。想不明白的事就不去想，既然距离有些近，希美索性就稍稍拉远了一些。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;将平时和霙在一起的时间分给其他朋友，多去关心部活和学业上的事。这让稍稍有些过界的两人似乎又回到了原点，一切刚刚好——起码希美的不安消失了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;时光飞逝，转眼府大会就到了。止步银奖的巨大失利将一切美好打得粉碎。悔恨、恼火、不甘，回程车上和霙一起许下的高中夺金宣言，既是鼓劲，也是无奈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;无论如何，国中三年已经结束了。草草结束了权力转交和欢送会，希美带着伤心和无奈离开了南中，付出了所有却毫无回报，一路顺风顺水的她头一次栽了跟头。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;升上高中后，随着新环境和新面孔的大量涌入，希美开始了新的生活，和过去南中的友人们还有联系，但总不如过去那般频繁。南中诸人们有些和她一样加入了北宇治吹奏部，有些则分散到了其他社团。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;随着班级和文理以及将来就业升学的方向不同，每个人都不再如国中般年少和单纯，渐渐地，大家的联系少了，虽然见面还会愉快地点头打招呼互道早安，但每个人都开始了新的生活。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不同班的霙依然会在放学时跟在自己身边，可时间却是越来越短了。出色的双簧管让吹奏部对霙非常看重，早早就确定入选比赛阵容，作为一年级生这是相当难得的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在部活中屡屡受挫的希美偶尔也会感叹：不知不觉，霙这孩子已经成长到这个地步了呢。回想当初被自己手把手教声乐的基础知识，恍如昨日，心情犹如翻倒的五味瓶，不只是心酸还是羡慕。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在这之后很久，忍无可忍的希美终于决定离开，特立独行的明日香来劝过她，不过作出决定勇往直前就是她的作风。她将决定告知了南中的旧友，有些人和她一块走了，有些则留了下来。至于霙……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;这时她才惊觉，原来自己已经很久没和霙一起放学回家了。不同于万般无奈的自己，早早入选参赛阵容的霙忙得几乎见不到人，吹奏又好，性格也容易让前辈们接纳，可不像自己……&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;想想真是讽刺，励志夺金的自己忙着斗争和退部，被自己强拉来吹双簧管的霙忙着参加比赛。这世间的事果真毫无道理可言。希美想到这里，鼻子一酸，不禁笑出了哭腔。那就这样吧，那便到此为止吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;最后默默注视了一会练习中的霙，心中默默地为她送上祝福，而后转身离去。从此，她便和霙断了联系。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;成了归宅部的希美挥手告别了过去，正如无数个想要换个新环境的少年少女们一样，她只想静静，过一段平静的生活。快活的事每天都在继续着，不快活的记忆早已忘却了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;直到现在，直到痛苦而哭泣的霙奔跑着离开，直到那个昔日永远跟在她身后对她只会点头的霙对她感到恐惧、害怕和痛苦。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;过去的记忆似乎一下子翻了上来。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;5-zhuan-shen-ran-hou-zai-yi-ci-di&quot;&gt;5.转身，然后再一次地&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;和霙的不告而别是希美心底的一根刺，即便后来多少个深夜里，她也没能对此释然。上前搭话只需要张口一声问候，转身离开则需要很久。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;似乎人和人的际遇就是如此简单，脆弱得仿佛一条红线。当初年少气盛一声邀请，两人就成了最亲密的友人。后来决然转身不告而别，两人就此再也不见。明明还在同一个校园，同一层楼，竖在两人之间的那道无形的墙，压抑地令人窒息。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;自己真的是像对别人解释的那样，为了不打搅霙的比赛和前途而离开的吗？抑或只是在赌气呢？那种种借口，逃避了别人，又如何逃避得了自己的心。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;你为什么要跟我讨厌的前辈们关系那么好啊；我已经如此痛苦，你为何毫不关心；我们这样也能算是朋友么——这样的话，果然说不出口吧。自己除了负气离开，还能说什么呢？难道自己的退部错了吗？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;不安和痛楚在心底缓缓发作，却阻挡不了时间的流动。时间果然是治疗万物的良药，过得久了，便不会在意了。一年后，果然希美早已不在意了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;所以她能很自然地和他人聊起霙，赞美她的双簧管，还会在偶然转角遇到的时候主动搭话。往日的忧愁早已烟消云散了，一年的洗礼让希美又变回了那个率真果决的好少女。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;可她却不明白，时间对所有人来说，并不是等长的。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;希美甩了甩马尾辫，振作精神迈出了一步，而后十步百步，渐行渐远。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;霙捏紧了双簧管，她不能理解自己所遭遇的打击，她永远地停留在了得知希美退部的那一刻。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;似乎人和人的际遇就是如此简单，脆弱得仿佛一条红线。希美带着埋怨和赌气扭头离开，而霙却连追上去的勇气都没有。一个笔直向前，一个原地踏步，昔日的欢笑全成了苦涩，猜疑和不自信成为了剪断红线的利刃。断得莫名其妙，断得理所当然。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当一年后的希美遇到了停滞一年的霙，漫长时间所累积的痛苦直接击碎了霙的心防。她痛苦地哭泣，哭泣着离开，恰如当年转身离去的希美，只不过，这次角色互换了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;所幸，希美已经走出来了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;现在的她，没有怨恨，没有赌气，甚至没有阴郁，她已经成长了。重归阳光的她仿佛重获新生，现在的她，能毫无胆怯地踏出一步，随即追了上去。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;经过一番泪水和内心告白，霙诉说了一整年想说又不敢说的话，想问又不敢问的事。可希美又能说什么呢，能告诉她当日的种种，皆因一念之差，今日之果，皆赖当日赌气？&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;那是过去自己犯下的错，那是不能诉诸于口，也永远不会诉说的过去。人总是要向前看，她不想让这个受伤颇深的女孩再负担些什么，过去的便过去吧。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;于是她开始装傻，开始敷衍，开始用上一年前那糟透了的借口，那蹩脚的理由恐怕也只有霙能接受了吧。但是现在已经不一样了，希美对自己说，当日的借口是为了逃避过去，而现在，只是为了迈向未来。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;因为自己想要和霙重新开始的心是真实的，想要对霙说对不起的话是真实的。无形的壁垒在告白和道歉中解除，两人的红线在音乐合奏中重新连接在了一起。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;停滞的时间开始流动，原地踏步的霙小心翼翼地迈出了一步。这一次，走了很远的希美笑着回头，主动伸出了手。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
